<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 竹林中</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Home on 竹林中</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 11:35:33 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>瑸市街的亡灵</title>
      <link>http://localhost:1313/bbuijp-5/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 11:35:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bbuijp-5/</guid>
      <description>一 遗憾的是，昨天并没有多少灵感，所以没能把蓝博闻复活的事情写出来。这几天的时间都匆匆过去，以至于一天下来，想写日记而回顾时，都不清楚自己到底做了什么，或者说自己做这些事情有什么意义，实在是太虚无了。大概真冬也是这样吧；反而阅读蓝博闻的日记时，才能让人有生命的实感。日记是于凌晨 2 点 43 分投递给我的，但我醒来时已经是九点多。最近睡得也晚，睡眠不算好，可能还有长时间玩音游的原因，总之眼睛疲惫，可以说是「眼疾」又犯了，让我很不愉快。早起读完蓝博闻的日记，想打开 PJSK 清清体力，又感到自己反应力低下，昨天晚上打得好的歌都打不好了。身体疲惫导致心情抑郁，抑郁又影响了自己的身体素质，接着继续恶性循环。还是喝杯咖啡吧。&#xA;如果要体验生活的实感，就不得不把自己和其他人联系起来。当前与我联系最深的人之一，便是蓝博闻。他的今日份提到这样的论述，让我感到共鸣，忍不住开始自己的思考。&#xA;作品从未有过完成的日子，只要一旦开始创作，创作就一直是进行时态。就算作者死去，作品其本身依然可能继续变化。&#xA;我想的确如此，艺术品的创作始终是未完成的。如果要把这种未完成加以定义，不如就用一个独特奇妙，近似谜语的词，就用「证景十」吧。对我而言，即使在艺术家宣布作品完成之后，还是会有传达到观众的过程，也就是只要还有人需要观看、鉴赏这一作品，艺术品就永远是证景十的状态。画作的颜料会随时间推移而消磨、变化，即便以电磁的 1 和 0 存储为档案，相机能记录的信息也非见到画作的全部感受，比如画作的气味就难以被记录。图像到达互联网，也会因为不同人的显示设备而有所区别，乃至于如果色彩空间解析错了，更是会有无法补救的错误。而音乐、视频的创作，上传至平台后还会被进行各种就连创作者也不一定清楚的压缩。这之间那些所谓数据之海 1 和 0 的浮沉，大概其实已经让作品面目全非了，更不用谈耳机音箱、显示器的差别。上次看到影视飓风一期关于视频平台压缩视频清晰度的视频，却被各大国内视频平台纷纷下架，讲了 12 分钟各种平台在视频编码、流量控制的暗中操作，甚至还会偷偷给视频加锐化。原本作品投递给平台，就已经变得和原先已经有一定区别，还要这样被糟蹋一番，只能可怜创作视频的人了。前段时间日业虽然开设了博客，将自己的文章发表上去，但还是用小号在 Bilibili 投稿，结果被封禁了 365 天。假若没有创作的自由，创作的热情自然被打压，如果要说我怎么看，这都是非自然的「证景十」害的。&#xA;假若放在瑸市街，「证景十」多多少少也可以算作是某个都市传说。&#xA;二 说起瑸市街，今天就来写写最初知晓蓝博闻的事情吧。Stanley Milgram 曾提出六度分隔理论，说你可以通过最多六个人，就能认识任何一个陌生人。而能和大量陌生人进行社交的场所，当然就是各种红白喜事的聚会，而知道有蓝博闻这个人，就是在一场葬礼上。&#xA;这期间我正在家中赋闲，也时不时有找事情做的想法。在网上浏览时，正巧看到瑸市街一家桌游店的招聘广告，需要一个店长，大概是一家新店吧。由于瑸市街这地方勾起了我从前那次毕业旅行的回忆，加上最近也从父母口中偶尔听见，所以有些感兴趣，便提交了简历，参加了最开始的线上面试。虽然我有些紧张，好在面试官是个和善的人，并没有特别一板一眼地拷问我。看样子应该是老板亲自下来面试，她的名字有些独特，我没记住。以后就直接称呼为社长吧。&#xA;我顺利通过线上面试，与社长定下当面的面试日期。有一个小学同学 S 找到我，说是要举办同学聚会，还问我小学班主任的名字是什么，他忘记了。我想再怎么说也不会把小学班主任的名字忘记，恐怕是 S 被人盗号，而盗号的骗子在向其他同学骗取钱财，大概是以份子钱的名义，这时被怀疑是不是真人，于是问他小学班主任的名字是什么，以确定真伪。结果那骗子也不算傻，反过来在「小学同学」的分组里找上我，问我班主任的名字，这样就好继续骗人了。&#xA;我不予理睬，没去管他所谓的小学同学聚会。父母这时又和我说了，要去参加一场葬礼，地点也是瑸市街。这几日他们时常谈起瑸市街，正是因为有一场葬礼要在这里举行，只不过怕我不愿意去参加酒席，所以直到现在才和我说。然而葬礼的日期正好在面试的前一天，如果我和父母同去也很方便，等葬礼结束继续待在那里就好，第二天去参加面试。&#xA;三 葬礼上，我的很多亲戚都在，似乎他们本来就有人是住在这里的，所以很方便。我还真不知道我有远房亲戚住在瑸市街，这是头一次；甚至我的父母已经帮我说好了，因为明天要面试，所以今晚可以借住在其中一个姑父家里一晚，省去了找酒店的时间和钱，虽说我本来打算随便找个网吧包夜的。&#xA;这场葬礼的氛围倒是不肃穆，没有那种死气沉沉的感觉，也没有哭丧的声音，只是大家平常聚会该聊什么就聊什么。如果不是众人袖上钉上去的那块黑布，真瞧不出这是一场葬礼。我对这种大型社交场合还是有些抵抗，以至于胃口有些不好，只能默默在一旁喝酒，听着长辈和其他不认识的人交谈甚欢。听着听着，大概也摸清楚了事情的缘由：&#xA;死者一家和我的姑父是长年的邻居，因此有些来往，也算是关系不错；因为姑父家和我父母的来往也不浅，所以就邀请了我们一家。而这家里死的人，并非是老人老掉了，而是年轻的儿子因为意外死亡，只是这儿子向来让他们气忿，早就咒他不如死了算了，如今遂愿，所以葬礼上才有说有笑的。听说是那儿子很早开始不去学校，等到了年纪，和父母说要去投靠台湾的表姐。见他在家中没有什么作为，他们便允许了。谁知道他是和表姐私下有不当关系，直到表姐家里人发现她作为单身女性，却莫明其妙地怀孕了，才发誓一定要把那个男的找出来。结果找来找去发现是她表弟干的，气得不行。表姐家里还是当地的黑帮，想必下手不会轻。这儿子知道事态危险，不能束手就擒，订了机票要逃到美国去，结果在去机场的出租车遇上了车祸。既然是遭遇了意外，就没法再怎么样，黑帮那边也有传统的规矩，不打算对已死之人怎么样，所以才把尸体运回瑸市街，要他们自己处理。于是便有了这场葬礼。&#xA;我也不再想是什么样的父母，给自己的儿子办葬礼还一点儿不伤心，虽说事情闹得麻，毕竟也是死者为大。倒是台湾黑帮可牛逼，肯守规矩把尸体给送回来，真是仁心，大概是得听菩萨的教诲吧。听到他们把故事讲到这里，我的胃口更差了，便起身离开了。临走之前，我还去看了看灵柩。死者名叫蓝博闻，面相我并不熟悉。看样子车祸对他的躯体没造成什么显著的形变。大抵是被撞得魂飞魄散死去的吧。我暗自想，但很快后悔，因为自己又说过「死者为大」，现在反倒揶揄起他。只能说对地狱笑话的热衷是自古以来的了。算了，明天他就要送去火化，然后出殡了，在那之后的事情就与我无干。&#xA;因为姑父还留在酒席上，我还没法去今晚要住的地方，便打算找家网吧打游戏。在街上乱逛的时候，也得以窥窥瑸市街的光景，指不定可以当作市场调查，算是为以后可能的店长生涯做点准备。瑸市街上的人不多不少，正好是不算吵闹的程度，偶尔能从那些店名带「茶楼」「酒家」的楼里听见麻将机的声音，有种怀念的感觉。从晚上的灯火数量看来，这里的夜生活不算多。&#xA;结果我的调研计划泡汤了，因为我出来没多久，就遇到了小学同学 S。看到我，他先是一惊，估计是因为我的变化大得吓人；然后拧紧眉头，挤出几滴汗来，问我：「呀，你怎么在这儿啊？！」&#xA;「有人去世了，我参加葬礼来的。」我指着刚出来的那家门口说。&#xA;「那你既然有时间来参加葬礼，怎么不来参加同学聚会？」&#xA;「什么，还真有同学聚会啊？」&#xA;「就是啊。明明我们以前玩得挺好的，给你发消息你怎么不理不睬的。跟你说要办同学聚会，你也不回。」&#xA;「我还以为是骗子呢。你问小学班主任名字干什么？」&#xA;「因为我忘记了啊。我要给她写请柬，结果名字给忘了，只好问问看。你和我以前关系这么好，就先来问你，结果你不回消息，后面还是问了别人才知道的。」&#xA;「原来如此。」我有些愧疚。&#xA;「本来也要给你送请柬，写都写好了，但是你连消息都没回，不知道你到底来不来，所以就还是没寄出去。」&#xA;「啊。啊。」&#xA;「啊，正好同学聚会刚结束没多久，你要不要一起去打游戏？」&#xA;这倒是和我本来的计划差不多，所以答应了。但又是走到一半，遇到了 S 说忘记她名字的那个班主任。见我有些落魄的样子，就连她也可怜起我来。真是的，弄得我肠胃都不舒服起来，只好去了趟尴尬的厕所。与班主任的谈话，我还是不记录了，就理解为稀松平常的那种寒暄吧。&#xA;同学 S 带我去的那家网吧环境并不好，地处一个阴暗的地方：立交桥下方。本来白天就会因为日光被立交桥遮蔽，显得隐秘，到了晚上也没有明显的灯光和招牌，只能靠稀疏的路灯寻到这个地方来。店面分为两楼，楼下是烟酒零售，因为刚从酒席出来，就没仔细看，而是直接上楼；二楼是网吧主体，虽然装修看着还行，但是靠近一点，就会发现那些外设都有点邋遢了。我不是很喜欢。不过还是陪 S 打游戏，时隔这么多年，从前一起玩的游戏早就没了，在这边找了几个游戏随便玩了玩，只能说，确实不算好玩吧。&#xA;时间差不多后，我便说要回去。和 S 告别，然后联系姑父家里。他们早就回家了，我循着发给我的地址，找了过去，离办葬礼的地方不远。这里大概是个老年社区，现在的时间对于年轻人来说不算晚，但路上已经没什么人了。蓝博闻父母的家就在姑父家隔壁，他们因为要守灵的缘故，今晚就不在家里过夜。我敲开门，姑父就来欢迎我。睡前，发生一件啼笑皆非的事情。&#xA;「对了，这玩意，老蓝那边给我的，要不就给你吧。」姑父递给我一台笔记本电脑。我有些疑惑。&#xA;「这是？」&#xA;「啊呀，他们儿子不是去世了嘛。这个笔记本说是他的遗物来着，但那个老头子和他老婆又用不来。听说里面的东西又都还在，所以不想卖掉，就给我了。但是我也用不来，你应该很会搞的，给你好了。」&#xA;「啊，那……谢谢。」我搔了搔头，有些不好意思，但还是接受了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>怪梦连连</title>
      <link>http://localhost:1313/bbuijp-4/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:41:23 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bbuijp-4/</guid>
      <description>一 瑸市街首先是一个梦里的地方。之所以这么说，并不是因为这里多么美，有着多棒的自然风光，而是着着实实被梦见了，所以在此所见，皆可被称为梦中之景。&#xA;头一次去瑸市街，则是在机缘巧合之下，小学的毕业旅行时去的。当时那里还算偏远，没有多少便捷的交通方式能到，所以大家坐的是长途巴士。然而令我印象比较深刻的，并非在瑸市街的所见所闻，而是在长途巴士以及服务区的见闻。由于是初次坐长途巴士，感觉还挺新颖；车身比往常坐的公交车高很多，需要细心地抬起腿，直到膝盖都得发力，才能登上台阶。座位有些软乎乎的，与另外两个女生坐在同一排，所以畅谈了很久，无非是初中会去哪里，以及喜欢的动画之类的话题。&#xA;还记得小学时最早接触日本动漫，那时看过的大抵都是《天使小生意气》《肯普法》《我要成为双马尾》《我的脑内恋碍选项》之类的，说来契机也比较奇怪。2014 年的时候，一个曾经背着身患尿毒症的母亲上大学的全国道德模范，名叫刘霆的，宣布自己做了变性手术，从此就变成刘婷了。我的语文老师，说起来也是个老头，一半陈腐一半又把自己找来的「新鲜事物」讲给我们听，实在有些抽象。他得知这个新闻，讲给我们听；还去过泰国，见过人妖，也悉数分享给我们，眼睛眨巴眨巴的，好生灵活，只是里面分布的血丝完全可见其年迈。不过也要说他陈腐，是因为他又是个极度的大男子主义者，一来总是看女同学不顺眼，二来又看不惯「女孩子气」的男生。只是声音低了些，或者稍稍扭捏了一番，就得被他咒骂。只记得当时我还算受他照顾，然而有时犯错，也挨了不少批，更是会被嘲讽。&#xA;就在这样的背景下，我自然也对这些话题感兴趣。当时年纪还小，但是对性别的概念已经渐渐培养起了认知。小学脏污的厕所里男厕所独有的小便通道（没有小便池那样的高级东西，只是一长条台阶，正对一个水道，中间也没有丝毫隔挡。男生要是小便，全部在一起并排站着，互相全能看见），偶尔被当作女生时心里的奇妙感受（我个子小，当时又瘦又白净，还有个分不出性别来的名字，我倒是挺喜欢的。被当作女生也不算奇怪），这些都让我越来越想窥探性别之间的秘密，于是就在互联网上寻找各种对我问题解答。这也算是我第一次，从小学就开始的互联网大冒险了。那时的收获，就是了解了各种变装、伪娘一类的词汇，还有诸如仙女楼、边缘人的社区论坛，在上面翻看各种文章、TS 题材的小说和漫画，更是建立了自己的性癖。性别之间或许真的没有如此的高墙，人与人之间大概真的可以相互理解——幼小的我当时是这样想的，但是从来没有把这方面的爱好告诉过自己的父母，也没有想过未来的 woke 运动和 LGBTQ+ 会造成这样的影响。&#xA;接触得久了，自然也会看到一些相关题材的动画嘛。我上述小学看过的，也正是在这之后慢慢看过去的，是我第一批看过的番剧。这之后的第二批，得算作是初中时遭遇的疫情期间，宅在家里无聊追过去的《虚构推理》《地缚少年花子君》《放学后海堤日记》《因为太怕痛就全点防御力了。》这种不算太热门，但是正好当季连载的番剧。所以我像是那种最热门的民工漫，反而是没有看过，因为我特意补番的行为是在很久之后才有，那时早已养成了自己的口味，早就不想看这些作品了。&#xA;抱歉提了这么久本来没太多关联的事情，还是回到毕业旅行的事情上吧。话说我心里想着这些上述的事，也很想拿出来和同学讲。一直埋没了这么久，从来没有对谁坦诚过的心情啊。但是结果可想而知，她们完全不明白我在想什么，还说我是变态。啊啊，我的作为小学生的最后阶段就这样吧，毁掉好了。&#xA;巴士开到一半，到了一个服务区，于是让我们自由活动活动，好好休息。我下了车，想要自己清净一下，便去自己一个人瞎逛。遇见一个老妪，手中提着塑料袋，里面是外卖的盒子，再里面装着牛肉汤面。天气阴暗，她又穿着暗色的服装，孤零零顺着风摇摇晃晃的，任手中的牛肉面像树上的枝叶一样摆荡，自己则像细瘦的树干。我很好奇这是怎么了，便上前去；当时还没有什么社交障碍，面对陌生的大人也能不费力的搭话，真好，令我有些羡慕以前的自己。&#xA;她见到我，似乎很欣喜，说：「啊呀，你来了！」&#xA;「怎么了嘛？」我问。&#xA;「你不是说要吃牛肉面么，我买来了。」她摇晃得更猛烈了，浑身都颤起来，「乖孙。」又弱弱地补上这样一句。&#xA;「我不是你孙子。」我说。&#xA;「快吃吧。风大，等会儿就凉了。」这老妇人丝毫不理会我的反驳。她风中孱弱的模样仿佛是假的，箭步上前把牛肉面推搡给我。一来我实在没法推脱，二来的确饿了，只好接受了这份无缘由的天上馅饼。&#xA;回车上之前，旅行团的领队要我们所有人再次登记一番。他们在服务区搭起一个很长的棚子，里面一整排全是所有人的个人信息，不过都是网名和自己设定的 profile pictures，并非真人的照片，也不是真名。我之前压根不知道这回事，于是也进去大棚，想去寻找自己的名字。越往里走，我越有一种往地下走的假象，仿佛这里并非临时搭起来的露天棚子，而是精心设计的地下隧道，隧道的两侧是旧书市场，也长长地排开来，琳琅满目看不清楚。不过确实是假象，凑近一看的确还是那些虚假的头像。不过我才发现有很多动漫头像，甚至有很多几乎只有我知道的冷门东西都能被人找出来当头像，真厉害。如果有机会我一定想去认识认识，但是毕业旅行这种超级大型的活动，要去找一个特定的人还是太难了。&#xA;我终于找到自己那一栏，名字空出来了，但是我的电子邮箱是填好的。我没想多少，杜撰了一个名字写上去。这趟旅程值得纪念的地方就结束了。对于瑸市街的景象，在很长一段时间内我都没什么印象了。&#xA;直到如今，我再次来到瑸市街，决定于此定居。&#xA;二 在员工宿舍醒来的第一天，意识还有些恍惚。我还以为自己是在以前的家里呢。&#xA;房间里暗得很，我忘记灯的开关在哪里，只好摸黑找厕所。这种无头苍蝇的感觉，就好像我正在某种夜行海洋生物生活的水族馆里，漫无目的地乱走，只有安全出口的特有绿光，还有星星点点从水波中透出来的类似𩽾𩾌鱼一类的生物光。穿过很长的走廊后，终于找到了厕所，里面依然昏暗，唯有智能马桶上显示水温和气温的数字指示灯亮着，幽幽蓝光映得我的橙色面庞无所适从。&#xA;洗手池的台面上放着一台手机，我仔细一瞧，发现是我的旧手机。什么时候带到这里来的呢？我明明记得自己换了新手机之后就没怎么碰过这台旧手机了。哦对了，大概是想物尽其用吧。总觉得舍弃这台手机有点浪费，所以也当作随身行李带了过来，想着在这里的空闲时间对其改装改装，作为日常也能用上的方便器具。由于手机的功能已经被新的取代，怎么改造才能令其拥有手机之外的功能呢？&#xA;我想了几种用法，但还是没有结果，要不就是太麻烦，要不就是太鸡肋。&#xA;想到这里，我一边盯着雪白但被映蓝的马桶，一边从「里・瑸市街」醒来。房间的光线也回归正常。</description>
    </item>
    <item>
      <title>瑸市街秘史</title>
      <link>http://localhost:1313/bbuijp-3/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:22:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bbuijp-3/</guid>
      <description>那时我和汉化组的几位一起在瑸市街，在一个老年社区里租了一间屋子，专门用来做汉化。毕竟终于能够线下交流，在克服了一开始的交流障碍后，效率比先前一直以来的线上会议明显更高一些。就是这样的汉化时光中的某一天，事件发生了。&#xA;时值夏天，天气固然炎热，然而因为是临时租的屋子，原本就是类似杂物间的地方，我们都没什么仔细整备环境的打算，所以乱糟糟的，也没有空调之类的设施。我难忍炎热，和众人说了声要出门买饮料，便出去了。&#xA;像这样的老年社区虽然没多少年轻人，但仍具有生气。小区内绿化丰富，道路两旁的樟树将天空掩埋，只剩隙缝。阳光也染上绿色，将空气氤氲得绿意盎然，以至于道路以及两侧的指示牌一类的事物，也都侵染了些许绿。这样的环境还挺不错的，除了没什么和年轻人社交的机会，也算是个长久居住的好地方。&#xA;我来到小区门外一家小店，想要在这儿找点自己想买的。现在我们都没钱，生活算是拮据，我出来买饮料也不能随意挥霍。小店里环境还算干净，地板未曾铺过，只是打磨过的水泥面，但打扫得还算干净。与灰色的地面相比，宽敞的空间里摆放着许多货架，上面多数是小孩子喜欢的零食，或是柴米油盐这样的常用品，还有些许百货。可供选择的饮料也还算多，但我总是拿不准主意。一个小男孩和我一样在店里转悠，挑了不少零食。我认为观察他很有意思，所以多停留了一会儿。&#xA;最后那男孩走了，我也随便拿了一瓶类似雪碧的碳酸饮料，居然不到三块钱，还挺好的。老板娘是个老婆婆，个子挺小，但是很有精神。她说好久没见过我这样齐整的小姑娘，很高兴。啊，我才想起来现在自己留着长发，扮作女生。我也很开心，问老板娘要微信支付，支付宝也可以。她却蛮惊讶的，说用微信支付宝的人在这里是真少见。不过她还是掏出一张略有些旧的纸，上面印着二维码，让我扫了。&#xA;我惊异地发现我的微信昵称之后，还加上了「from Chemie Club」的字样，说明我是舍密部的。老板娘也发现了这一点，却不似刚刚听说要用微信支付那时生疏，反倒熟稔起来。&#xA;「哎呀，这不是舍密部吗？你是舍密部里的人？」她大喜，拍手叫道。&#xA;我慌张道：「您知道舍密部是什么？」&#xA;「这个我不晓得，我就是小区门口天天看到，感觉蛮厉害的。」&#xA;小区门口？汉化组里有谁把我们泄露出去了吗？虽说我们做的事不算是犯罪，但也上不了台面见不得光，这么大肆宣扬，万一警察找上门可就麻烦了。&#xA;我悻悻而去，看到小区大门上，原本小区名的铜字上方，果真被人加上了一行小字，上面写着「舍密部進小區第肆幢左轉」。仅是这样已经暴露了我们的大致位置，而且介于老板娘这样的人都对舍密部这样了解，肯定还有其他的信息泄露了，被做成招牌什么挂在外面示众。我急忙奔向舍密部，想找到汉化组的各位，把事情告诉他们。&#xA;我还在路上，正好看到汉化组的两人，于是和他们汇合。他们也知道泄露的事情，其他人也是，现在应该是在分头转移。我们三人一同在路上讨论着怎么处理这件事，当然，光天化日之下不能信口说话，因此都说得很谨慎。正走着，却突然发现前方的斑马线上，正有三五个警察走在我们前面。一人推着轮椅，大概是在扶残障人士过马路。说话还挺大声，可以大概了解到他们说了什么。&#xA;「前阵子也有个残疾人，要过斑马线，对哇。」推着轮椅的那人说。在他右侧的另一人应着。&#xA;「因为要手推的，速度不是很快，红灯都来了，还没过去。汽车是绿灯了，要开又开不过去，就在那边一直按喇叭。最后两边就吵起来了，搞得很多人来看热闹。」&#xA;「最后怎么处理的？」&#xA;「那没办法的，只能让残疾人先过去了。」&#xA;「哎对，是要保护残疾人多一点的。」&#xA;「要是我们要关照残疾人，再方便一点就好了。」&#xA;「那怎么方便？」&#xA;「要不然给监控弄个识别，平常能看得出哪些人是残疾人就好了。可惜现在的监控都没什么用，最简单的怎么区分残疾人都不会。」&#xA;我不太懂监控和残疾人之间的关联。只是想到这里，梦就醒了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>最后夏天</title>
      <link>http://localhost:1313/bbuijp-2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:50:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bbuijp-2/</guid>
      <description>一 毕业之前的最后一个暑假，我被 Eric 拉出去了。这个暑假我原本是没有任何出行计划的，因为朋友少，也没有出门的必要。不过没想到，自初中都这么久了，Eric 还是联系上了我，喊我一起出去。&#xA;这么久没见，他似乎没什么变化，只是个子高了些，头发短了些，应该才剪没多久。相较之下，我的变化好像比较多。头发长了好多，胡子也一直留着没剃——这么一副大叔长相，剃须了出门兴许能捡到女高中生。这次喊上我，是因为他的父亲从副舰长升官到了舰长，要举办航母参观的活动，由于内部关系，他自然是要参加的，于是也拉上了我这样一个旧日朋友。&#xA;参观活动还挺有趣的，除了普通的导游解说，带我们在舰艇上四处转转，还有军事演习这样可以实际体验到当船员的紧张刺激的活动，相当有趣。我这个人，对于大海一直有种向往的情绪。虽然不喜欢鱼的腥气，但喜欢海风刮过脸庞的感觉，也喜欢坐在船上动荡漂泊。那种独特的不平衡，反而像摇篮一样令我安心。可惜这艘航母太大了，不怎么能感受到摇晃感，只能透过厚厚的舷窗从海平面底下窥看灰沉的阳光。&#xA;参观结束后，Eric 的父亲开车带我们二人回去。我这还是第一次坐上他父亲的车，感觉挺新鲜的。上次坐他母亲的车，貌似已经是很久之前了。他父亲的话更多些，总是开着玩笑，令我感觉还不错，不过却有很明显的路怒症。开到偏狭窄的小道上，对面的车占了我们将要前进的路时，他就恨不得以声波击溃对方似的用力按着喇叭，油门也紧紧踩在脚底，丝毫不退让。&#xA;最后忘记怎么一回事了，大概还发生了车祸吧。所幸大家都没有受伤。Eric 让我不要在意，我也确实没放心上。总而言之是一个很宝贵的经历。&#xA;二 临近毕业那天，有一群女生又邀请我一起去玩。说实话，我不擅长应对像这样的社交场面，但也不想错过锻炼自己交际能力的机会，还是应允下来。&#xA;我跟着她们吃了午饭，又到了一个大建筑物里打羽毛球。我不太好说明这是一栋什么建筑物。从外观看，一开始我以为是天文馆，因为最顶部的装置看上去像是一个观星台，能隐隐约约看见玻璃背后的天文望远镜，但进去之后的装潢像是博物馆，里面很是素雅，有各种纯白、纯黑，或者其他染上鲜艳色彩的几何形状物品，倒像是某种艺术馆。穿过一楼的画廊，找到这里的电梯，发现构造是有够独特的。电梯的设计像是摩天轮，而且不止垂直方向上是摩天轮，就连水平方向上也是摩天轮。环形的建筑被墙壁隔绝成独立的几间场馆，只能通过回转的电梯往返，这样一来，路就变得很绕。我花了很长时间才把怎样抵达她们打羽毛球的场地弄清楚，结果发现有人比我还不如，仍然在迷路。我有些侥幸，但还是下去了一趟，又把她带上来了。&#xA;打羽毛球的体验并不太好，因为这里并不算是正经的羽毛球馆。地上没有划线，只有球网还算凑数。我也没有带自己的拍子，只能用这里附带的蹩脚球拍，感觉很难受。有人在炫耀她几千块钱的高档球拍，的确让人很生气，也很气恼。最后我拿到手的蹩脚球拍都打坏了，连颠球都没法颠，我只好放弃。羽毛球环节就结束吧。&#xA;三 毕业当天，我又很巧地在去学校的路上碰到那群女生，于是和她们一起前往教室。我们从低楼层一直走向高楼层。有人提出要去偷偷看看学弟学妹现在的教室，看看是不是还有以前我们留下的痕迹。我没理会，仍然往上。每一楼都会有人停留下来，我只是一直向上。最后终于到达我们毕业生的教室，我才注意到大家其实都渐渐看不见我了。她们之所以选择停留时都不和我说几句话，正是因为我的存在都已消失不见。大约是每一层楼都带走了我的一些色彩导致的，不过从最高一楼往下看，那些渲染了我的颜色的墙壁和阶梯，倒也有够可爱。&#xA;我意识到大概是在做梦，想着能不能做些什么事，让梦中的大家重新认知到我的存在。傻逼班主任正在台上⿰犭井⿰犭舌，我倏然走上台，将拳头挥向他。拳头揍到人是有实感的，他倒地也是有实感的，然而就是没有人注意到我。以往我做着正确的事情时，别人并不关注我；一旦做了什么错事，就立刻把目光聚焦过来，谴责我。现在就连这招都不好用了。既然大家都不注意我，我就继续打那个傻逼班主任泄愤吧。&#xA;打着打着，裤袋里的手机传来振动。我解锁手机，发现有人传来讯息。大概又有些要紧事要处理，还是醒过来吧。&#xA;梦名止。</description>
    </item>
    <item>
      <title>竹林梦</title>
      <link>http://localhost:1313/bbuijp-1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bbuijp-1/</guid>
      <description>夏日，我和父亲一起前往市中心，目的大概只是观光、游览什么东西吧。目的与我无关，我只是闲着无聊跟着父亲出门一趟罢了，完事之后我就回去，再干自己的活。原因未知，但这次父亲只带了一辆加装后座的瘦小自行车，便让我坐在后面启程了。&#xA;路途异常遥远，天气炎热炙烤大地，我和父亲也接连流下亦叶亦草的汗珠。仿佛我们并不是前往市中心，而是正在横穿某片大陆上的灼热沙漠。自行车如一匹摩托车，驰骋的骏马的马蹄，我们便继续于此沙漠公路上奔逃。随时间推移，地形愈发复杂，氛围也变得像是好莱坞的中的飙车戏码——从梦中醒来的我补充：像是《速度与激情》——速度越快，速度越快，速度越烈。自行车的性能变得不再像是自行车了，而是专业的竞技摩托车，同时完美适应了复杂的地形，无论爬坡还是坠落，都没有伤害。&#xA;持续行进中，前方的道路出现了沙漠独有的高速赛车道，突兀如横架在海平面上的候鸟迁徙。赛车道错综林立，有许多立交桥，我们在此间上上下下下下，在断裂的桥梁间飞跃。父亲打趣说：「那些赛车手设立这些车道，真是瞎搞，哪些正常人可以跨得过去这些断桥啊？」我们没能飞过那么远时，就只能坠至低一层的立交桥车道。就这样颠簸颠簸颠颠簸颠地到达市中心。&#xA;到市中心具体做了什么，我也不知道，总归事毕我就继续跟着父亲回家。返程雨下得很大，令我讨厌。雨滴落在我身上就像是负面情绪，一想到自己全身上下都被这种负面情绪裹挟，我就喘不过气来。中途我还和父亲失散了，原因是自行车的后座脱落，不过我从而得知这辆自行车是向我表姐借的。我在返程的道路上随意走着，想要发现什么转机时遇见了她，她把父亲借自行车的事情说了一遍，还嘱咐我，这辆自行车装后座之后重心不稳，让我坐的位置靠中间一些才好。等到父亲来了，我们在表姐送别下离开。归程亦有大漠孤烟的立交桥赛车道。&#xA;我大概在回家之后便昏睡过去，毕竟外出这么长时间总是会累的。&#xA;刀锋。刺痛、倒带。总之头痛得很，让我不得不醒来了。&#xA;醒来是不熟悉的房间和不熟悉的房间中的卧室。&#xA;我走出房门，只能在客厅找到母亲。这时，这些房间突然变得熟悉了，看来是我的记忆被唤醒的缘故。一点一点回归的记忆碎片提醒我曾经来过这里。我问母亲：「爸爸去哪了？」她只笑笑，没作回答，而是另外解释了一下我们的现状。我们搬家了，所以以后就住在这里。我默认了。这地方的熟悉感让我觉得相当适合生活，我都完全不抗拒了，即使是这样突然换了个环境生活。&#xA;我继续在房中四处张望，看样子相当不错，装潢得有格调，房子面积又大，家具也好。乃至于厕所里独立装了一个一般只有公厕里才能见到的小便池，想必是为了让男士和女士上厕所时能有所分别特别装的。不得了。我突然想起什么，跑到客厅问母亲：「这房子花了多少钱买的？」母亲还是不正面回答，只让我自己猜。我说，两千万？她笑笑，没说答案。「你告诉我价格。」我说。她便抱住我，向我轻轻耳语：「两千万。」&#xA;我心头一震。父亲真花了两千万买了这栋房子？&#xA;我想起来这是什么房子了。这不是我那个初中同学 Eric 的家么。&#xA;「这跟 Eric 家的房子是同一个小区的？」我问。&#xA;「这就是 Eric 家的房子啊。」母亲说，「他们搬走了，房子卖给我们了。」&#xA;原来如此，这下真相大白了。&#xA;我返回房间，盯着那些从前属于 Eric 的东西：床、床头柜、电视……这些我曾见过的别人的东西成了自己的，还是有一种奇怪的感受。鞋柜里放着的鞋子已经都是我自己的了，不过有很多我都很久没穿过了。母亲搬家时把这些东西找出来也不容易吧。我又从窗外往下看，熟悉的高楼，大概是因为以前去过很多趟 Eric 家才让人记得这么清楚吧。我想，这样也好，我以后说不定再见不到 Eric 了，能住在这里怀念从前也挺好。而且，不愧是两千万的房子，就是比我的可怜的小山洞环境好啊。Eric 先前的 PS5 和 Switch 当然是带走了，不过那台大电视想必就是他用来玩主机游戏的显示屏。唉唉，想来辍学在家后只与他见过两面了，我的日子如何蹉跎，他又是如何在高中阶段成长为一个厉害的人呢；仿佛我们以前那些胡闹的日子都不存在似的。不愧是某副舰长的儿子，我们的家境不同，人生轨迹终归也是错开了。&#xA;我下定决心，告诉了母亲以后可以长时间住在这里，但偶尔我还是想回去看看。以前的房子并没有卖掉，所以还是有些东西留在那里，需要我之后再取。我是个贪心的人，我不想舍弃我的过去，但同时我又想成为一个崭新的人。&#xA;她明白了我的心意，随后要带我看看这高档小区的环境。坐电梯下楼的时候，我猛然发现我的头发少了，而且只有前边被剃得光净，后面还是长发披肩。这不是要搞日本的月代头吧，可恶。母亲不回应我。我们来到楼下，母亲率先以和自己不相符的&#xA;这里的人我不怎么熟悉，但既然我做出了决定，就要融入这个环境。他们这些人看样子相当风流，但我不怯场，还是和社区里的人打起交道来。随后的一些日子，我开始花很多时间和这些人交际，了解他们平常做的一些事情。相当相当社会风流。有的人看样子就是那种大老板，日常出入各种洗脚城的样子，还组成了什么团队，一起干着什么活。&#xA;某天，他们有人问我：「老弟啊，要不加入我们啊。保证不会亏待你，赚钱！」&#xA;「做什么事情啊？就赚钱了？」我装着不懂的样子。&#xA;「就是做做广告营销什么的，很好上手的！」那人又叫道。&#xA;我便这样阴差阳错地进了这个组，并不是为了赚钱，而是想见识点没见过的东西，看看这群人到底做的是什么事情。其实还真挺一般的，他们并非那种坏人，只是为了牟利而骗钱骗财。怎么说呢，虽然和我理念不合，但起码人家也不犯法。用他们的话说：「营销就是诈骗！」我主要负责帮他们运营微信公众号，帮他们做一些商品广告文，还有类似淘宝店铺的商店页面编辑。这种东西对我来说不难，不过他们的确需要我来做。我一开始还在怀疑，这种商品真的很能牟利吗？好吧，事实上确实不少钱。之前看到的那位「大老板」，实际上就是他们的头，都已经赚得盆满钵满了。我和这个组织里的人渐渐熟络，偶尔也去参加他们的娱乐活动，喝喝酒，参加一些派对之类的。社会人啊，我是。&#xA;不过看样子好景不长。一天，我们在类似酒吧的地方聚会，喝啤酒，「大老板」也在，还叫了两个妹子陪酒。正在大家愉悦轻松地喝酒侃大山，我在一旁苦闷地喝酒听他们侃大山解愁时，包厢被查了。警察冲进来，说不许动，随后一个个把人抓起来。我因为缩在角落里，一开始还没被警察发现。可能是酒壮怂人胆吧，我躲得好好的，却还是大摇大摆地站起来，走出去。原本都快返回的警察发现我，我也挣脱不了，被一并抓了起来。又人审问我，并叫出我的真名，另报了一个我在组织里的化名，「白竹林」。真是的，这都发现了。&#xA;警察带我上了一辆巴士——不知为什么不是警车，可能是因为警车坐不下这么多嫌疑犯吧——一位黑脸且不苟言笑的警员坐在我旁边，他还带着一个同样黑脸的小孩，可能是他的儿子吧，真辛苦，警察上班还得带娃。不过真是亲生的，二人的长相简直一样，只有年龄的差别了。小孩问，「为什么这个哥哥脸这么红啊？像个关羽似的。」我想可能是喝了酒导致的，又想他们二人脸这样黑，还可以说成是张飞呢。不过那不苟言笑的神情反而像是关羽，不像张飞。黑脸的关羽可以用谁的名字命名呢？我在心里想，颜良亦或文丑？不清楚，大概都不是。小孩继续用关羽和张飞的笑话活跃气氛，他问为什么这个关羽哥哥不笑呢？关羽哥哥说，关羽要笑的话，那是得要文良小弟都笑了，才笑得出来的。文良小弟哈哈哈笑出来，我也跟着笑，说，关羽都笑了，颜丑老爹这下也不得不笑了。颜丑老爹同样哈哈哈笑出来，笑得和他儿子一样。&#xA;我很快被放出来，因为主播我没做什么犯法的事情，运营那个账号本身是个正经工作，不过「大老板」和他手下一些人有嫖娼的行为被发现了，才被抓起来的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
