<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 竹林中</title>
    <link>http://localhost:1359/</link>
    <description>Recent content in Home on 竹林中</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 23:16:28 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1359/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>璸市麻雀番種列表</title>
      <link>http://localhost:1359/post/fanzhong/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 23:16:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/fanzhong/</guid>
      <description>璸市麻雀的番種列表，主要參考國標麻將的番種，對一些番種做了番數上的調整，使其更加合理1。另外增加一些來自廣東麻將、日本麻將（古役）、香港麻將等地方麻將的番種，共計 100 個番種，增加遊戲的趣味性，同時增加做牌的可能。&#xA;大四喜 和牌中有東、南、西、北四副刻子，計 88 番。不計三風刻、碰碰和、圈風刻、門風刻、幺九刻。&#xA;大三元 和牌中有中、發、白三副刻子，計 88 番。不計雙箭刻、箭刻，組成大三元的三副刻子不計幺九刻。&#xA;綠一色 只有索子的 2 3 4 6 8 以及箭牌發這六種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色。如無發，可計清一色。&#xA;紅孔雀2 只有索子的 1 5 7 9 以及箭牌中這五種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色。&#xA;藍一色 只有筒子的 2 4 8 以及風牌，共七種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色、碰碰和、圈風刻、門風刻、幺九刻。&#xA;百萬石3 和牌時為萬子的清一色，且牌面上的序數總和大於等於 100，計 88 番。不計清一色。&#xA;九蓮寶燈 由一種花色的 1 1 1 2 3 4 5 6 7 8 9 9 9 十三張數牌的立牌（相當於必須是日本麻將中的「純正九蓮寶燈」），外加該花色任意一張數牌的和牌張組成的基本和牌型，計 88 番。不計清一色、無字，減計1個幺九刻，榮和不計門前清，自摸不計不求人。&#xA;四槓 和牌中有四副槓牌，計 88 番（暗槓加計暗刻的番，而不是暗槓的番）。不計三槓、碰碰和、單釣。&#xA;大竹林4 和牌時為索子的 2 2 3 3 4 4 5 5 6 6 7 7 8 8 且必須門前清，計 88 番。不計七對、兩般高、清一色、斷幺、單釣，榮和不計門前清，自摸不計不求人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>璸市麻雀</title>
      <link>http://localhost:1359/post/binshimaque/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:16:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/binshimaque/</guid>
      <description>為了創建一款具有璸市街特色的麻將，我從多種麻將中吸收了一些有意思的要素，並以國標麻將為基礎設計了璸市麻雀。&#xA;用具 麻將牌共 144 張，分別為索、筒、萬 3 種花色從 1 至 9 的數牌共 27 種，共 108 張，東、南、西、北 4 種風牌共 16 張，中、發、白 3 種箭牌共 12 張，春、夏、秋、冬、梅、蘭、菊、竹 8 張花牌。&#xA;開局莊家需擲 2 枚六面骰確定開牌位置。&#xA;計分工具可使用點棒或直接用計分板計分，視情況而定。如果用點棒，那麼 100 點的點棒即代表 1 分。&#xA;流程 定莊 開始在牌桌上擺上東南西北四張風牌，背面朝上，由玩家自行決定摸牌順序，每人分別摸一張，按摸到的東、南、西、北確定座位。摸到東的為第一局的莊家，自行挑選一個位置坐下，隨後南家、西家、北家以逆時針順序按序入座。&#xA;洗牌、碼牌、抓牌 遊玩手搓麻將時，洗牌時盡量保證打亂即可，每人碼 18 垛牌（一垛即為上下兩張牌疊放在一起），置於自己面前。開牌時莊家擲骰，由兩枚骰子的點數之和確定開牌位置，5, 9 為自己面前，2, 6, 10 為下家面前，3, 7, 11 為對家面前，4, 8, 12 為上家面前，隔開兩枚骰子中點數較小的位數後，順時針摸牌。一次抓 4 張，然後換下家抓。每人抓 3 次（即 12 張）後，由莊家跳牌，取一張牌後隔開 3 張再摸一張（即隔 1 垛後上面的那張），接著其餘三家再摸一張。莊家 14 張牌，其餘每人 13 張為正確牌數。&#xA;摸好牌後先從莊家開始補花，將補出的花牌放在鳴牌區，然後從牌牆尾部再摸一張。所有人補花完畢後，開始打牌。莊家第一巡直接打出一張，然後所有人都是先摸一張，再打一張。&#xA;行牌 一般的行牌即摸牌、打牌，然後由下家繼續。行牌過程中有吃、碰、槓、補花的鳴牌操作。如果上家打出的牌可以與自己手中的兩張牌組成順子，即可吃；如果任意一家打出的牌可以與自己手中的兩張牌組成刻子，即可碰；如果任意一家打出的牌可以與自己手中的三張牌組成槓子，即可槓；摸到花牌後可以補花。鳴牌時，先大聲說出自己的鳴牌操作，將需要的牌和自己組成順子、刻子、槓子的牌放在一起，放在鳴牌區（一般在自己左手邊或右手邊的牌桌邊緣，放置在角落讓其餘幾家都能看見，具體放在左手邊還是右手邊可看個人喜好，由玩家共同決定）。如果是槓和補花，需要從牌牆尾部再摸一張牌。鳴牌後，打一張牌。&#xA;規則要點 設置 8 番起和線，不足 8 番而滿足和牌型時報和牌，算作錯和，該局停和陪打，但無須罰分1。</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Sky Is Blue With a Single Cloud</title>
      <link>http://localhost:1359/the-sky-is-blue-with-a-single-cloud/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 23:24:52 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/the-sky-is-blue-with-a-single-cloud/</guid>
      <description>自娱自乐地给几页漫画1做很简易很简易的汉化（从右往左阅读）：&#xA;Kuniko Tsurita. The Sky Is Blue With a Single Cloud. Canada: Drawn &amp;amp; Quarterly, 2020.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>药菜饭店</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/1-%E8%8D%AF%E8%8F%9C%E9%A5%AD%E5%BA%97/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 23:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/1-%E8%8D%AF%E8%8F%9C%E9%A5%AD%E5%BA%97/</guid>
      <description>原标题：薬菜飯店 在东京，那些曾经美味的餐馆一旦成名便迅速堕落，仅靠招牌苟延残喘；在大阪，一旦无人光顾便立刻倒闭——神户却不同。这里的餐馆大多味道不错，既不太出名，也不至于难吃，就这么长久地存在着。&#xA;即便如此，偶尔连那些相当美味且颇有名气的店也会从原址搬走。人们总以为这样的店会永远留在原地，结果扑了个空，难免手足无措。&#xA;前阵子我去二宫町的海鲜料理店“海皇”，却发现本该在那儿的楼不见了。哎？搬走了吗？这家店甚至在东京赤坂开了分店，总不至于倒闭吧。翻电话簿一查，竟发现它搬去了港岛大楼。&#xA;“我跑错地方了啊。”到了新店，我对出来的店长抱怨。&#xA;“您还不知道吧？原先那地方涌出温泉啦，闹得可凶了。”&#xA;据说那里后来一度改建成澡堂，却因无人光顾迅速关门。不过闹市中心竟冒出温泉，神户这地方真是奇妙。&#xA;如各位所见，我向来爱吃中餐，这习惯从孩提时代被父母带去“支那料理”店便延续至今。虽名号从“支那料理”到“中华料理”再到“中国料理”愈发不讨喜，味道却始终如一。而这份对中餐的执着，让我有了以下经历。&#xA;神户的“中华街”位于元町通南侧，聚集着十几家中餐馆，但全城的中餐岂止于此？“别馆牡丹园”“东天阁”“群爱饭店”“第一楼”等大店遍布全市，但除此之外，一些中国人经营的美味小店藏在巷弄之中，叫人防不胜防。&#xA;某日理发归途，我抄近路穿过下山手通往国铁三之宫站的小巷，偶然发现了“药菜饭店”。这间小馆子蜷缩在窄巷深处，紧贴一栋数层高楼的背面，门面仅一间隔宽。一侧墙上嵌着展示橱窗，里头孤零零贴了张手写菜单。&#xA;我咽了咽口水。&#xA;菜单上尽是时兴的“汉方料理”“药膳”之类的冗长六字菜名，功效恰与我浑身毛病一一对应。虽说身体所需会化作食欲自然摄取，但身为文明人，我竟从文字里勾起了馋虫。下午四点，空腹感正蠢蠢欲动。&#xA;“吃吧。”我嘟囔着推开镶满彩色玻璃的喧闹店门，“吃，吃！”&#xA;“欢迎光临——”尖细嗓音响起，角落桌边读着漫画周刊的红旗袍姑娘站起身。&#xA;店内不过几坪大，沿墙摆着六张桌子。空无一人，隐约飘着药草香。我挑了中间桌坐下，展开对折的大菜单。每道菜都标着序号，从1到100整整齐齐。&#xA;咕噜——喉咙又响了。&#xA;我的食欲异常汹涌。光看菜名虽然不明所以，仍需解说，但字里行间仿佛渗出香气，刺激着味蕾。&#xA;“那个……”我抬头对旗袍姑娘道，“能介绍一下菜吗？”&#xA;姑娘嫣然一笑，朝里间喊：“爷爷！来客人啦。”&#xA;厨房门一开，走出面色红润、身材发福的中年店主。他满面堆笑，蓄着寻常的泥鳅须：“您可算来对了。”&#xA;“每道菜都挺诱人啊。”&#xA;“道道都香！”说着，店主转头吩咐，“青娘，给客人上鹿叶茶。”&#xA;“好嘞。”&#xA;“菜名看着香，是您身子渴求这些药菜哩。”店主道，“您哪儿不舒服？”&#xA;“毛病多着呢。”&#xA;“这菜单按序号从头往下排，末了是腿。您脑袋可有不舒服？”&#xA;“脑袋笨但没病。先是视力下降，鼻子也不灵。”&#xA;“眼鼻啊，这儿。”店主指着菜单。&#xA;“9号、11号、12号！”我嚷完仰头望着店主满月般的圆脸，“可这些菜名动不动写‘治愈’‘恢复’，没问题吗？算夸大宣传违反药事法吧？说到底只是料理啊。”&#xA;“是料理，也是药，放心。”他指向墙上裱框的许可证，“我有厚生省颁发的药品制造、进口和销售许可，县知事批准的开设药店执照，食品卫生法也达标。”&#xA;“您竟是这等大人物？”我改换敬语，“这么说这不是普通汉方料理和药膳？”&#xA;“你小子倒懂行。”店主口气突然变得像训学生，“汉方料理和药膳是中国三千年智慧。本店的料理正是这么来的。我家世代是食医。”&#xA;“食医是什么？”&#xA;“这得从中国周朝时讲起，”店主说教起来，“那时医分四类——食医、疾医、疡医、兽医。疾医主内科，疡医主外科。在这之中食医最尊贵，专管天子饮食，换句话就是根据龙体调配滋补药膳。我家世世代代是研究滋补药膳的汉方医家，承袭至今，但我仍不满足——正宗中国药膳药味太冲，与其说是料理，不如说就是药。日本那些所谓药膳全然不同，但毫无药效。因此我周游世界，专找药效绝佳的珍馐美味，至今已有十八年。”&#xA;青娘用茶托端来热气蒸腾的茶碗：“爷爷，再讲课客人要闷死了。你该去烧菜啦！”&#xA;“嗳呀！糟糕，又犯老毛病了。”店主笑着确认订单，“9号和11号，还有12号对吧？”&#xA;他钻进厨房，青娘在我前边放下茶托。红茶散发着丁香的香气。&#xA;“他的名字叫耶耶？”&#xA;“耶耶1在中文里就是爷爷的意思啦。”&#xA;看来她是孙女。&#xA;“这茶也是药？”&#xA;“这是开胃药，健脾胃。中国山西吕梁山有种密天鹿能活九十岁，而这种鹿叶草是当地独生的，鹿只吃这种草。肠胃乃万病之源，长寿之本，爷爷这么说过。而这就是鹿叶茶。”&#xA;“想再续一杯啊！”我一饮而尽，“真是高尚品味。”&#xA;“可听说一次不能多喝。”&#xA;店主在里间喊着孙女：“青娘！”&#xA;“来啦！”她收走茶托进去。&#xA;肚子突然雷鸣。方才只是微饿，一瞬转成饥饿至濒死般的恐慌——如同荒野求生半月未食的猛兽，我想。但这饥饿竟透着爽快，与应酬强塞的憋闷截然不同。&#xA;青娘端着汤碗出来：“最开头果然还是得喝汤呢，爷爷说刚刚光顾着吹牛，忘了介绍最重要的料理，不知怎么赔罪。给，这是颚蓟辛汤。”&#xA;“12号啊。颚蓟是什么？”&#xA;“你瞧，花店里常卖的一种外来品种叫德国蓟。颚蓟就是其近亲，长在山地。德国人吃它的嫩叶和根茎。”&#xA;“你也相当懂呢。”&#xA;“爷爷教的啦。”她笑着走回里间。&#xA;吹着滚烫辣汤啜饮，初尝无味，渐觉焦香化醇厚。约莫是将嫩叶和根茎煎煮后熬制而成，汤色清透，其上浮着孤片蓟叶，边缘呈锯齿状，更像是作饰。&#xA;继续喝着，鼻涕突如泉涌。纸巾告罄，无奈掏手帕擤鼻。&#xA;“9号来啦。”青娘端出盘子说道，“是鲍肝哟。”&#xA;“听说鲍肝明目，”我用手帕捂鼻问，“这也不是凡品吧？”&#xA;“我不知道，稍后去问问爷爷。”她又回到里面。&#xA;红粉裹鲍肝入口呛辣，起初惊异其辣度，想想应是用来压住鲍肝的苦味。配汤细品，才发觉这红粉大抵并非辣椒，而更近蒜香——正合我嗜蒜的脾胃，美味催得喉头作响。我边吃边想一定得问清楚这种调料的名字，鼻涕却决堤难止，手帕都不管用了。&#xA;我向里边吼着：“娘娘！”&#xA;“是青娘啦！”她走出来回应，“怎么啦？嗨呀！流鼻涕嘛？”&#xA;“不知怎么鼻涕根本止不住。能给些纸巾吗？”&#xA;“好嘞。”&#xA;“拿一盒给我。”&#xA;“好——”她从角落的橱柜取出一盒纸巾，“现在爷爷要把第11号的料理端出来了。”&#xA;店主抱来一个大饭碗走出来：“这道料理劲可大。哟，您这是？”&#xA;“这红粉是调料？还是药？”我反复抽出纸巾，擤着鼻涕问，“看上去不像是单单调味的啊。”&#xA;“问得好！”他放下碗，眉飞色舞地说，“那是我在法国的药学院时培育的茄科新种，取名辣切。其中的类胡萝卜素可以作用于地中海产的黑鲍鱼，俗称肝的内脏中的氯化钙，直击视觉神经。等着两眼泪汪汪吧。”&#xA;“真的？我眼睛可疼起来了！”&#xA;“哈哈哈，您鼻涕流出来了。看来汤也见效了。”他指着碗，“尝尝这个，效果更猛。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>法子与云界</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/2-%E6%B3%95%E5%AD%90%E4%B8%8E%E4%BA%91%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 22:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/2-%E6%B3%95%E5%AD%90%E4%B8%8E%E4%BA%91%E7%95%8C/</guid>
      <description>原标题：法子と雲界 第一话 八忽与十忽 法（ほつ）子（す）の庵（いおり）は寿（じゆ）草（そう）林（りん）と呼ばれる林の中にあった。その林に彼は今、戻ってきた。&#xA;法子的庵位于被称为寿草林的树林里。他现在回到林中。&#xA;近くの村に、夢から眼（め）醒（ざ）めぬ男がいて、法子は相談を受け、ひとりで出かけてきたのであった。&#xA;附近村中有个无法从梦中醒来的男人，法子去与他相谈，一个人出了门。&#xA;せっかく夢を見ているものならば、餓死などの心配がない限り夢見続けさせてやった方がよいと法子は常から弟子たちに説いてきたのであったが、その男が見ているのはどうやらたいへんな悪夢のようであったため、紫（し）蘇（そ）と芍（しやく）薬（やく）を混ぜあわせた粉（こな）薬（ぐすり）をあたえ、男を現実（うつつ）につれ戻してやったのである。&#xA;既然做梦难得，只要不用担心饿死，那就继续做梦比较好。法子常对弟子这样说。但那男人似乎做着一场噩梦，便给他服了紫苏和芍药混合成的药粉，将他带回现实。&#xA;林の中の落葉を踏み、今、法子は庵の近くまで帰ってきた。庵には内弟子の八（はつ）忽（こつ）と十（じつ）忽（こつ）が留守居に残っていたのだが、突然その二人の激しく言い争う声が聞こえてきたので法子は立ちどまり、不審げに首を傾（かし）げた。&#xA;现在，法子踏着林中落叶，回到庵附近。庵中有内弟子1八忽和十忽留下来看门，法子突然听见二人激烈争吵的声音，便停下脚步，疑惑地歪着头。&#xA;「はて。何を争うのか。争うことなど何もない筈（はず）なのに」&#xA;“咦？争什么？明明没有什么可争的。”&#xA;八忽、十忽はそれぞれ近くの村の豪農の伜（せがれ）であったが、博奕（ばくち）にうつつを抜かして家や田（た）畠（はた）を失い、その後博奕打ちとなって多くの修（しゆ）羅（ら）場（ば）を経（へ）巡（めぐ）った末、ついに無（む）常（じよう）を感じ、法子に弟子入りしたのである。&#xA;八忽、十忽分别是附近村庄富农的儿子，因为沉迷于赌博而失去了家和田地，后来成为赌徒，辗转于许多修罗场。最后终于有感于无常，拜法子为徒。&#xA;法子はそれまで内弟子を置かなかった。八忽、十忽を内弟子にしたのは、彼らのような体験をしてきた者こそ自分の内弟子に相応（ふさわ）しいと考えたからであったろう。のち、もうひとりの内弟子となった雲（うん）界（かい）の著述によれば、法子は自分自身を啓発してくれる者のみを内弟子に置いたようである。&#xA;法子在那之前没有收徒弟。之所以把八忽、十忽收为内弟子，是因为他认为有过这种经历的人才配得上自己的内弟子。后来，根据另一位内弟子云界的著作，法子只把能启发自己的人收为内弟子。&#xA;林の中で八忽と十忽は睨（にら）みあい、時おり唸（うな）るような声で交互に叫んでいた。&#xA;树林里，八忽和十忽互相瞪着眼睛，不时发出吼叫。&#xA;「君（くん）子（し）は怒り狂う」&#xA;“君子怒矣！”&#xA;「君子逆上す」&#xA;“君子愠矣！”&#xA;さすがにもう博奕打ちではないという自覚からであろう、罵（ののし）りあいのことばからも下品さは失われている。だが、ついにことばまで失ったか、二人はからだごとぶつかりあい、激しく戦いはじめた。&#xA;大概是自觉不再是赌博了吧，互相谩骂的语言也失去了粗俗。但是，两人终于连话都说不出来了，身体互相碰撞，开始了激烈的战斗。&#xA;「君子張り倒す」&#xA;“君子击而倒之！”&#xA;「君子ぶん殴る」&#xA;“君子击而殴之！”&#xA;「君子蹴（け）り倒す」&#xA;“君子蹴而倒之！”&#xA;「君子、痛いいたい痛い」&#xA;“君子、痛矣！痛！”&#xA;「何ごとだなにごとだ」法子は弟子たちの前に姿をあらわし、きびしく叱（しつ）責（せき）した。「やめい。やめんか」&#xA;“什么事，什么事”法子出现在弟子们面前，严厉斥责。“住手！快住手！”&#xA;「これは先生」&#xA;“老师，这。”&#xA;平伏した二人を見おろし、法子はやや興味深げに問いただした。「なんの争いじゃ」&#xA;法子看着平伏在地上的两人，有点兴趣地问。“什么争执？”&#xA;「はい」八忽は言い難（にく）そうに身じろぎしてから十忽に顎（あご）を向けた。「この男がいんちきをしやが。いえ。したのでございます」&#xA;“是的”，八忽有些难以启齿地扭了扭身子，用下巴对着十忽。“这个男人在骗人，不，他做了。”&#xA;十忽も言い返す。「いいえ。いんちきをしやが。いえ。したのはこの男の方でございます」&#xA;十忽也反驳道。“不，是骗人的。不，是这个男人做的。”&#xA;「このような生活をしていながら、いんちきをしたりされたりして、何の損得もない筈」つくづく不思議そうに法子はふたりを眺（なが）めまわした。「いったい、なんのいんちきをしたというのじゃ」&#xA;“过着这样的生活，还会被骗，应该不会有什么得失吧？”法子一脸不可思议地看着两人。“你到底在骗我什么？”&#xA;「はい。それがそのう」八忽が辛（つら）そうに身をよじった。&#xA;“是的，就是这个”，八忽痛苦地扭着身体。&#xA;十忽は思い切ったように、はっと平伏して叫ぶ。「申しわけございません。博奕でございます」&#xA;十忽像是下定决心似的，跪下叫道。“对不起，我在赌博。”&#xA;「博奕をしたのか」法子は眼がくらんだ様子で少しよろめいた。「その金をどうした。どうやって得た金かは知らぬが、どうせたいした金ではあるまい。ほんの少しの金が手に入ると、もう博奕をする。いったい、なんのための弟子入りじゃ」なさけなさに、法子は涙を流した。&#xA;“你赌博了吗？”法子一脸晕眩，脚步有些踉跄。“你把那些钱怎么了？我不知道你是怎么赚来的钱，反正也不是什么大钱。只要赚到一点钱，就会去赌博。你到底为什么要当徒弟？”法子哭了。&#xA;「先生。先生」ふたりは法子の足もとに這（は）い寄り、何度も地面に額をこすりつけた。「お許しください。どうぞ破門にだけはしないでください。金を賭（か）けて博奕をしたのではないのです」&#xA;“老师，老师”两人爬到法子的脚边，用额头蹭了好几次地面。“请您原谅，请不要将我开除教籍。我又不是赌钱赌博。”&#xA;「なに」法子は驚いて、また二人を見つめる。「金でないとすると、何のやりとりをしておったのじゃ」&#xA;“什么？”法子惊讶地看着两人。“如果不是钱的话，那是什么交易呢？”&#xA;「はい。木の葉でございます。木の葉を金に見立てて」&#xA;“是的，是树叶，把树叶比作金子。”&#xA;なるほど二人が指さした切り株の上には、数十枚の木の葉が散らばっている。&#xA;两人手指的树桩上确实散落着数十片树叶。&#xA;感に堪（た）えぬように、ながい間法子はその木の葉に見入っていた。やがて彼は丁重にふたりの弟子の手をとって立たせ、自らが彼らの前に平伏する。&#xA;法子难以忍受，久久凝视着那片树叶。不久，他郑重地拉起两个弟子的手，让他们站起来，自己跪伏在他们面前。&#xA;驚くふたり。「先生。何をなさいます」&#xA;惊讶的两人。“老师，您要做什么？”&#xA;法子は言った。「虚構の賭けにかくも魂をうちこみ、ついには争うなど、とてもわたしなどには出来ぬことでございます。あなたがたこそわたしの師でございます。そのような虚構への集中力がいかにして可能かを、その高度な精神力がいかにして可能かを、わたしこそ、あなたがたに学ばねばならなかったのでございます」&#xA;法子说。“我根本不可能把灵魂投入到虚构的赌局中，甚至互相争斗，你们才是我的老师。我必须向你们学习这种对虚构的集中力是如何可能的，那种高度的精神力是如何可能的。&#xA;第二話　雲界の弟子入り その日、法子が庵で稽（けい）子（し）の「鋳（ちう）気（き）論（ろん）」を読んでいると、不意に屋外の林が騒がしくなり、しばらくして八忽が入ってきた。&#xA;那天法子在庵里读稽子的《铸气论》时，屋外的树林突然一阵骚动，过了一会儿，八忽进来了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>草莓日</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/3-%E8%8D%89%E8%8E%93%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 21:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/3-%E8%8D%89%E8%8E%93%E6%97%A5/</guid>
      <description>原标题：イチゴの日 1 「最近ほんとに、美人のタレントって、いないんだよな」&#xA;「凄（すご）い美人ってのは、モデルになっちゃうんだよ」&#xA;「美人だと、視聴者の受けがよくないんですよね。反感持たれちまって」&#xA;「自分たち程度の、十人並みってのがいいんだろ。男たちだって、なんとなく手が届きやすそうだてんでアイドルにする」&#xA;「十人並みどころじゃないぜ。最近じゃ相当な醜（ブ）女（ス）でもアイドルになってる」&#xA;「でもあれ、おかしいんですよね。相当な美人でないと成立しない設定のドラマなのに、醜（ブ）女（ス）のタレントが堂堂と、美人という設定のままで演じてるんですからね」&#xA;「だから女性に受けるんだろ。女性の九十九・九九パーセントは醜（ブ）女（ス）だから、そういう設定のままで醜（ブ）女（ス）が美女を演じてくれることを喜ぶんだ。つまりだね、連中にしてみれば、美人になりたい、という夢はとてもかないそうにないわけだ。整形したってすぐばれるし、整形美人ってすごく嫌（きら）われるしさ。そこで醜（ブ）女（ス）のままの自分が、いつか美人と認められる日が来る夢を見る。あるいはまたそんな世界へ行った夢を見る。その夢がそのままドラマ化された場合、夢が現実になりかけているという錯覚というか、幻想を抱く。それで喜ぶわけだ」&#xA;「ははあ。それはつまりこういうことかい。自分が自己を投影している醜（ブ）女（ス）タレントがテレビ・ドラマで、くり返し美女の役をやってくれることによって、現実にも、いつかは自分が美人として受け入れられる世の中になる筈（はず）だという幻想を持つということかい」&#xA;「あのう、そうなってくるとそれは、事実そうなる可能性もあるわけですから、もはや幻想とは言えないんじゃありませんか。あのう、狸（たぬき）に似た醜（ブ）女（ス）のタレントがいますよね。現実に、あのタレントに似た醜（ブ）女（ス）がもてはやされてるって事実もあるわけですから。当然その娘は、あのタレントよりさらに醜（ブ）女（ス）であるわけですからね」&#xA;「テレビにはそれだけの力があるってことだよな。いや。これは自己満足じゃないぜ。自己満足なんかしていちゃいかんのだ。むしろわれわれにその自覚が足りないんじゃないの。テレビにはそれだけの力があるのだという自覚がさ」&#xA;「実はおれも今、そう思った。今日だってこれ、なかなかいい企画が出ないのは、そのせいじゃないかってね」&#xA;「しかし、どうするわけですか。現実にはすでに、醜（ブ）女（ス）のタレントに美人の役をさせているわけですから、今さら同じことをやってもしかたがないでしょう」&#xA;「しかたなくはないさ。もっとひどい醜（ブ）女（ス）に美人をやらせるんだ」&#xA;「それじゃ、単なるギャグとか、ブラック・ユーモアとか、パロディになってしまうだろう」&#xA;「あっ。そうか。単に、醜（ブ）女（ス）に美女の役をさせるというのではなく、徹頭徹尾、美人として扱うわけですね」&#xA;「そういうこと」&#xA;「よくわからんな。どういうこと」&#xA;「ぼくが認識できたことを、ちょっと整理してお話しするとですね、まず最初、この上ないというようなひどい醜（ブ）女（ス）のタレントを見つけ出してくる」&#xA;「待った待った。いくらなんでも、この上ないひどい醜（ブ）女（ス）というのはタレントの中にはいないよ。いくらキャラクターが面白いからとか、個性的で可愛いからとかいったところで、まず第一に見ていて不快感を催すような醜（ブ）女（ス）というのは、まずタレントにはなれない。これはやはり、素人（しろうと）の中から捜し出してこなければね」&#xA;「するとこれはもう、ドラマの企画会議ではなくなっとるわけかい」&#xA;「そうですね。これはもう相当大きなプロジェクトということになります。だって素人の中から見つけ出してきた醜（ブ）女（ス）を皆で寄ってたかって美人だ美人だとおだてあげて、マスコミのスーパー・スタアにしてしまおうってわけですからね」&#xA;「そう。歌がへたでも皆でうまいうまいと褒（ほ）め、ドラマがへたでも上手上手と皆でおだてあげ」&#xA;「ちょっと待てよ。するとその娘は、自分が醜（ブ）女（ス）だということにも、歌やドラマがへただということにも気づかない、白痴的な娘ということになるぜ」&#xA;「白痴では逆に、面白くありません。ですから、まだその辺の判断のつかない幼女の時期からひっぱり出してきて」&#xA;「いや。理想的には生まれた時からだ。まず、『今日、この上なく醜い女の新生児が生まれませんでしたか』といって産院を捜し歩く。するとそのうちには必ず、生まれるなり母親がひと眼見て気を失い、看護婦たちが悲鳴をあげて産室から逃げ出し、医者が『これでも人間か』と絶叫して窓から外へ抛（ほう）り出したというような、醜い女の赤ん坊にめぐりあえる筈だ」&#xA;「そりゃ、そういう赤ん坊、見つかるかもしれんよ。だけど、そいつをスーパー・スタアにするには十数年かかるんだよ。美人というからには少くとも年（とし）頃（ごろ）になってなきゃいかんのだろ。そんな長期のプロジェクト、組めるのかい」&#xA;「あのう、ぼくはいいと思うんですけどねえ。どんな企画でもかまわないから出せって言われてるんですから」&#xA;「そうだよ。これ、やるとしたら局ぐるみのプロジェクトになるよ。その娘の人生を買い切るみたいな形になるんだからね」&#xA;「面白いなこれ。赤ん坊の時から可愛い可愛いとおだてあげて、ＣＭに出したりなんか、するわけだな。ものごころついた時には、自分が醜（ブ）女（ス）だとは夢にも思っていない。あっ。でもちょっと待てよ。本人の周囲の人間はどうする。いくらスタジオで局の人間から可愛い可愛いとちやほやされたって、私生活では、家族だの親（しん）戚（せき）だの友達だの、いるわけだろうが。そういう人間の中には心ないやつがいて、お前は実は醜（ブ）女（ス）だ、なんて本人に面と向かってやるやつがいるんじゃないの」&#xA;「チーフ。困りますよ。どんな醜（ブ）女（ス）でも美人にしてしまう力がテレビにはあるってことを自覚しようって、今、確認しあったばかりじゃありませんか」&#xA;「そうだよ。家族、親戚、友達、そういうのだってみな一方じゃテレビを通して彼女を見てるんだからね。影響受けないわけないだろうが」&#xA;「しかしそれも程度問題だろ。いくら何でも医者が『これでも人間か』と絶叫するほどの醜（ブ）女（ス）をさあ、たとえいかに性格がよくて個性があっても、美人としてスーパー・スタアにすることはできないぜ」&#xA;「その娘に向かって『お前は醜（ブ）女（ス）だ』と誰にも言えなくする力が、テレビにはあると思うんですよね。誰が見たって人間とは思えない醜（ブ）女（ス）を美人だ美人だと持ちあげているわけだから、これにさからうことはマスコミに対して反逆することになります。もし『お前は醜（ブ）女（ス）だ』などというやつがいようものなら、人権問題として糾（きゆう）弾（だん）できるわけでしょう」&#xA;「そう。別段、皆が心の底で『あの娘は醜（ブ）女（ス）だ』と思っていてもかまわないんだ。そう言えなくする状況を作りあげてしまいさえすればいいわけだろ。これはできるぜ」&#xA;「いや。どんな状況を作りあげようと、ちょっと変ったものの見かたをして有名になろうとするやつは必ずあらわれる。そういうやつの発言まで封殺することはできないだろう。ひとこと『あの娘は実は醜（ブ）女（ス）なのだ』と言われてしまったら、それで何もかもおじゃんになるんじゃないのかい」&#xA;「今は、そういった個人というものは確立してないんですよね。すべてはこの、関係性のメカニズムの中に捕えられてしまってるわけですから」&#xA;「そうだよ。だからその関係性のメカニズム、こっちで作っちまえばいいんだよ」&#xA;「それはしかし、いじめのメカニズムと同じだろう。いじめに加わらなかった場合、関係性のメカニズムから疎（そ）外（がい）されてしまう。醜（ブ）女（ス）を美女だといって持ちあげるのも一種のいじめだからね。しかし普通、いじめってやつは半分正義から出発してるんだよな。あいつはいやなやつだからいじめようというのも一種の正義なんだよ。このプロジェクトの場合、それに相当するものがないだろう」&#xA;「あっ。そうか。そうなんですよね。あれっ。でも、ちょっと待ってくださいよ。醜（ブ）女（ス）で可哀そうだから美人だと言ってやろう、というのはその正義になりませんか」&#xA;「駄（だ）目（め）だだめだ。関係性のメカニズムの中における正義ってのは、アンチ・ヒューマニズムでなくっちゃいけないんだ。それを考えなきゃなあ」&#xA;「それからさ、君はさっきマスコミと言ったけど、そりゃあ他のテレビ局はこのプロジェクトに協力してくれるだろう。スーパー・スタアの出現はどこの局だってありがたい筈だし、出演拒否されたら大変だから悪口なんて言いっこないだろう。しかし出版マスコミはどうかね。新聞の論説などで、あきらかな醜（ブ）女（ス）を美女だとおだてあげ、さらしものにするのは人権問題だなどと書かれたら」&#xA;「それをする新聞があるでしょうか。醜（ブ）女（ス）といってもこれはもう、不可触の領域に属するこの上ない醜（ブ）女（ス）なんですよ。彼女について何か触れることだけにでもためらいを抱くと思います」&#xA;「うん。彼らの極端に狭い良識の範囲内ではどう書いても、いや、むしろ書くこと自体がアンチ・ヒューマニズムになるからね」&#xA;「そんなら写真週刊誌はどうだ。こいつら、やるんじゃないのかい。悪いことにこいつら、スタアへの嫉（しつ）妬（と）やら悪意やらでもってスタアをひきずりおろそうとするくせに、自分が嫉妬し、憎（ぞう）悪（お）したのだとは絶対に言わないものね。さっき言った関係性のメカニズムの中に組み込まれた無名性の悪意でもって、誰もがそう思っているのだという書きかたをする」&#xA;「連中には餌（えさ）をあたえてやる必要がありますね。それがさっきの、アンチ・ヒューマニスティックな正義と重なりあうようなものであれば尚（なお）さらいいわけです」&#xA;「どんなものがいいんだろうなあ」&#xA;「それからさ。まだあるぞ。だいたいそんなことをしてわれわれは、いや、われわれだけじゃない、局としては、マスコミとしては、どんな利益を得るんだい。何になるんだい。多少醜（ブ）女（ス）でも個性的で魅力のあるタレントを売り出そうってんじゃない。人間ばなれのした醜（ブ）女（ス）ひとりに高い金をかけて、でかいプロジェクト組んで、さて、彼女がスーパー・スタアとなった。その時われわれにはその苦労に対しどんな形の報酬があるんだい」&#xA;「それはですね。やはりその、それほどのひどい醜（ブ）女（ス）を美人のスーパー・スタアにしたのだという満足感が」&#xA;「いやいや。それこそ自己満足に過ぎないよ。なるほどなあ。かけた金はとり戻さなくちゃなあ。スーパー・スタアにさせてしまってからはどうせ彼女を所属させたプロダクションが儲（もう）けるんだしなあ。いやいや。そんな、ギャラなどというみみっちいことを言っていてはいかんな。もっと壮大なこの、世紀の大イベント。よし。わかったぞ。彼女が二十歳になった誕生日にだ、大ページェントをやる。そしてその場で、実はそれまでのことがすべて、わがテレビ局によって仕組まれた壮大なプロジェクトであったことを公表する」&#xA;「それだ。マッチ・ポンプという手があったんだ。実は彼女が世界一の醜（ブ）女（ス）であったということを大観衆の前で彼女自身に教えるんだ」&#xA;「そして大観衆がいっせいに彼女を笑いものにする。大騒ぎになりますね。彼女、自殺するんじゃないですか」&#xA;「自殺するかもしれんが、それはもう少しあとのことになるだろう。それまでは、吃驚（びつくり）仰（ぎよう）天（てん）して茫（ぼう）然（ぜん）自失状態の彼女を、いろいろな手でなぶりものにして楽しめるからね」&#xA;「いじめの自乗だな。あっ。そのイベントへの期待が、アンチ・ヒューマニズムの正義ってことになるぜ。つまりある時期になれば、たとえば二十歳の誕生日がくれば彼女に本当のことを教えてやるべきだ、という正義感だ。つまりだね、彼女がデヴューした時からマスコミ大衆の意識の底には、いつかその日がくる筈だという予測と期待が発生するんだ。こっそり悟らせる方法だって、いくらでもある筈だぜ。ほら。教室で『お葬式ごっこ』をして、いじめの対象だった少年を自殺させたひどい事件があっただろうが。あれと同じで、関係性のメカニズムは、ある共通のたくらみの下に強化され、確固としたものとなる」&#xA;「そうです。そうです。そしてそれが、そのイベントの日まで写真週刊誌などを沈黙させておくための餌（えさ）になります。彼らだって、暗黙の協定を破って全マスコミからシカトされる事態は避けるでしょうからね。全マスコミどころじゃない。全国民からシカトされてしまう」&#xA;「プロジェクトの初期の段階で全マスコミに協力を求め、それと同時に警告を発しておく必要があるな」&#xA;「いやあ。それでも尚、二十年もの長い期間のうちには、余計なことを言いたくてしかたがない馬（ば）鹿（か）のひとりやふたり、きっと出ると思うんだなあ。待ちきれなくてさ。娘の周囲を固くガードする必要もある」&#xA;「ともすればタブーを取り沙（ざ）汰（た）したがる反体制的ミニコミの言論などは、われわれが警戒している限り娘の耳には届かないでしょう。しかし執念深くやろうとする者に対しては、やっぱりこの、殺し屋を」&#xA;「殺し屋なんて、いるのかい」&#xA;「局専属のがひとり、いるんじゃないか」&#xA;「ははあ。あれ、やっぱり殺し屋でしたか」&#xA;「そうか。あれ、殺し屋だったな。殺し屋じゃねえかい」&#xA;「あれ、殺し屋だよ」&#xA;「その娘をどこかのプロダクションへ預ける、というのではなくて、局の子会社として新たにプロダクションを作る必要があるんじゃないでしょうか」&#xA;「やっぱりその必要があるなあ。いわばその娘のためのプロダクションだ。それもプロジェクトの一員、われわれのうちの誰かがやらなきゃなあ」&#xA;「おれは駄目だな。二十年もの長期のプロジェクトにつきあってはいられないよ。今、四十六歳だものね。いちばん若いんだから、君がやらなきゃならんぞ」&#xA;「しかたがないでしょうね。そりゃ、やりますよ。やりますけど、初期の段階じゃぼくの手にはおえない。やっぱりチーフたちにやってもらわなきゃ」&#xA;「義務教育なんか、どうするの」</description>
    </item>
    <item>
      <title>倒计时</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/4-%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 20:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/4-%E5%80%92%E8%AE%A1%E6%97%B6/</guid>
      <description>原标题：秒読み 交代は〇七・〇〇時である。&#xA;徹夜勤務を終えておれは司令室を出た。われわれ佐官級の将校のためには基地内に入浴と仮眠のできる個室がある。だが、勿（もち）論（ろん）おれはすぐ自宅に帰る。ただしシャワーを浴びてからである。車を運転して帰るのだから、頭だけは眠気で混（こん）濁（だく）していてはならない。&#xA;エレベーター・ホールに向かっていたおれは突然、個室階の廊下にまったく人がいないことと、物音ひとつ聞こえてこない静寂に気づいた。朝とはいえ、いや、朝ならば尚（なお）さらのこと、これほど静まり返っているのは珍しい。シャワーを浴びている間に何かあったのかと想像し、おれはまたいつものあの不安に襲われた。そうとも。例の、あの不安だ。&#xA;ちょっと緊張してエレベーター・ホールへ入ると、同僚のモーリスが地下司令室直行のエレベーターの前に立っていた。シャワー・ルームのタイルのような顔色をしていた。&#xA;「何があった」おれは悲鳴に近い声を出した。&#xA;「〇七・三四時より秒読みが始まるんだ」ロボットのような口調で彼は言った。「立ち合わなきゃいけない」&#xA;急速におれの下腹部が冷えた。胃が重くなり、嘔（おう）吐（と）感がこみあげた。「おれは勤務を終えたばかりだ」&#xA;「それはよかったな」彼は冷たくそう言ってエレベーターに乗りこんだ。&#xA;他に誰もいないエレベーターの中から、モーリスはおれを振り返った。「しかし、こうなると、どちらがいいかわからんな」&#xA;ドアが閉まった。おれはホールにとり残された。&#xA;その通りだ、と、おれは思った。軍人なら、世界が壊滅する状況をつまびらかに観察できる場に立ち合って死ぬのが最も望ましい死にかただ。家庭での愁（しゆう）嘆（たん）場（ば）にも居合わせなくてすむ。核戦争というのは、死そのものよりも人類すべてが死に到るまでのその経過や個個人の苦悩、社会の混乱に形容し難いほどの厭（いと）わしさがある。その点司令室にいれば、そこには従来の戦争とさほど変らぬ冷静さがあることによって錯覚が生じ、自分を含めた四十八億人の死を客観視できる上、何よりも気が紛（まぎ）れるのだ。&#xA;こうなればどういういきさつで最終戦争に到ったのかを知ってもしかたがないし、われわれには知りようがない。基地内の者にも直接の関係者以外には秒読みが始まるのを知らせたりはしない。秒読み準備の警報が建物内に響きわたったりしないのもそのためだ。&#xA;まだエレベーターのボタンを押していないことに気がついた。こうなれば家に戻り、妻と一緒に死を待つしかない。妻と一緒にだと。全人類と一緒にだ。なんてことだ。ついに始まってしまった。もうとりかえしはきかない。そうとも。どれだけ知恵をしぼってもとりかえしのきかないものがある。こいつがそうだ。誰だ。始めやがったやつは。&#xA;息子はボストンの大学にいる。大学院生なのだ。電話で話すか。だが何を話す。そもそも、妻にだって真実を教えぬ方がいいのではなかろうか。政府はこれを発表するだろうか。社会的混乱が起るだけだからというので発表しない方がいいと判断するかもしれない。シェルター。ふん。そんなものが何の役に立つ。&#xA;エレベーターが来た。誰も乗っていなかった。ガレージ階のボタンを押す。時計を見ると〇七・二六時だった。〇七・三〇時には基地正門前から職員用の通勤バスが出る。職員住宅地行きの退勤バスだ。おれはいそいで一階のボタンを押した。&#xA;どうする気だ。何も知らぬ夜勤明けの下級職員と一緒に、のんびりとバスに乗って帰るつもりか。おれは自分のしようとしていることの馬（ば）鹿（か）ばかしさに、いささかあきれた。何故だ。なぜそんなことをする。&#xA;そうか。あの時の異常な体験を思い出したのだな。無（む）駄（だ）なことだ。悪あがきだ。過去に戻るなんてことができてたまるものか。よせよせ。しかし万が一ということもある。唯（ゆい）一（いつ）の頼みの綱だ。綱などというものではない。蚕（かいこ）の糸だ。はかない望みだ。&#xA;二年前のことだった。車が故障したので、やはり夜勤明けのその日、おれは初めて軍の基地職員用バスで帰宅したのである。バスは尉官級の職員を二十名ほど乗せて基地周辺の荒涼とした草原の中を走り、やがてこのあたりでは珍しい針葉樹の森に入った。昔、おれが住んでいた田舎（いなか）町（まち）の周囲にあったような針葉樹の森だ。いつも車をすっ飛ばして通過する小さな森だが、バスに揺られて通るのは初めてであり、おれは突然少年時代に戻ったような気になった。そうだ。おれは毎日バスに揺られ、森を通ったのだ。バスの窓から流れこんでくる糸（いと）杉（すぎ）の香りの懐（なつ）かしさに思わず眼を閉じ、深呼吸した時、おれの中にはスクール・バスでハイスクールへ通っていた日の頃（ころ）の思い出がさらに鮮明に蘇（よみがえ）った。ハイスクールは針葉樹の森の中にあったのだ。&#xA;眼を開けると木立の彼方（かなた）にハイスクールの建物がある。クリーム色の三階建て。時計塔もある。バスの中を見まわすと、懐かしい同級生のあの顔この顔。フレディ、キャシイ、ロバート、ジョウン、痩（や）せた方のロバート、そしてミルドレッド。&#xA;馬鹿な。あわてて正気に戻ろうとし、眼を激しくしばたたき頭を振ると過去は消える。幻覚だ。おれはそう呟（つぶや）いた。周囲にいるのは基地の職員たち。バスは森から抜け出ようとしている。だが、その日の体験はいつまでも心に残った。あれは本当の過去だったのではないか。あのままノスタルジアに浸り続けていたら、過去はそのまま過去となり、おれは四十年前のあの日に戻ることができたのではないだろうか。&#xA;一階のホールは平常通りだった。一応軍人ばかりだから附近にいる者はすべて無表情であり、佇（たたず）んだり話しこんだりしている者はなく、きびきびした態度で玄関を出入りしている。警備の者や受付の女性将校も含めて誰と誰が現在の状況を知っているのか、判断のしようはない。おれは建物を出ると基地のゲートに向かった。五十人乗りのバスがゲートの彼方で警笛を鳴らした。おれは片手をあげて小走りに走った。ゲートの警備をしている顔見知りの若い将校がちょっと不審そうにおれを見てからあわてて敬礼した。&#xA;バスにはやはり二十人余がすでに乗り込んでいた。おれの部下にあたる数人があちこちから笑顔で目礼し、その他の何人かが見（み）馴（な）れぬおれを怪（け）訝（げん）そうに見つめた。おれは片手をあげてわざと陽気に礼を返し、以前腰かけたあたりに空席を見つけ、窓（まど）際（ぎわ）のその席に腰をおろした。バスはすぐ発車した。〇七・三〇時。秒読み開始まではあと四分だ。&#xA;過去に戻れるなど、常識ではまったく考えられないことだ。だがおれはそれを試みようとしている。すぐ家に帰らず、成功の望みのかくも薄いことを試みる理由は、おそらく妻の苦悩を見まいとしてであろうし、何かしようとすることによって少しでも目前の死を直視しまいとしているからだ。伸びきらぬうちに枯れてしまうらしい短い枯草ばかりの荒原をじっと見つめておれはそう自省する。あと四、五分で森だ。&#xA;馬鹿だなあ。もし過去へ行けたとしても、最終戦争を回避し世界の破滅を救うことはできないぞ。四十年経（た）ったらこれはまた必ず起るんだからな。たとえお前自身は四十年生きのびてもう九十何歳かになっているかくたばっているかしているであろうとしてもだ。それともお前は自分の能力でこいつを回避させ得るとでも思っているのか。おれは思わず身もだえて小さく呻（うめ）いた。彼方に森が見える。それは近づいてくる。さあ。やる気ならそろそろ心の準備をしろ。秒読み開始の時間だが、そんなことは考えるな。懐（かい）郷（きよう）の念に浸れ。少年時代の自分に感情移入しろ。&#xA;車内に青緑色が映えて糸杉の香りが満ちた。思春期の想（おも）いを誘発するその色とその香りにおれは包まれる。最初の授業は数学だ。バニラの香りのチューインガム。野球の試合と汗。女生徒たちが顔を近づけ話しかけてくる時のあの甘い吐息。おれは眼を閉じる。今、スクール・バスに乗っているのだ。もうすぐ森の中の小（こ）径（みち）を右へ曲がるぞ。すると窓からはハイスクールの建物が見える。&#xA;突然、戻ったという確信があった。あの時と同じ確信だ。ある一定の場所が過去への遡（そ）行（こう）を可能にするのだろう。でなければどうして、このように動（どう）顛（てん）している時に感情移入や意志の統一ができるものか。そうとも。場の作用だ。おれは戻った。四十年前へ戻ったのだ。&#xA;眼を開くと木立の彼方にハイスクールの建物。クリーム色をしている。時計塔もある。間違いないぞ。母校だ。振り返ると同級生の群れだ。騒いでいる。&#xA;「ヘイ。ボブ。どうした」うしろの席のロバートが話しかけてくる。「なんだよう。その顔」&#xA;瞬間、おれには自己喪（そう）失（しつ）感（かん）があった。おれは何者だ。それではおれは五十歳台なかばのボブ・ギャレット大佐ではなく、ティーン・エイジャーのボブ少年になってしまったのか。ロバートがボブと呼びかけるからにはそうなのだろう。あの時代、ハイスクールの学生たちが粋（いき）がって教科書やノートをベルトで十文字に締めたものが、昔穿（は）いていたブルーのズボンの膝（ひざ）に乗っている。そうか。おれの肉体は少年時代の肉体に戻ったのだ。なぜなら、五十歳台なかばの肉体で過去に戻れば、そのおれは過去に存在したおれと二重に存在することになる。時間の遡行はおれにその矛盾を犯させぬよう、五十歳台なかばの意識だけを少年の肉体に宿らせたのだ。&#xA;「なんでもないさ」おれはロバートにそう答えた。&#xA;大人びた振舞いや言いかたをしてはならないことに、まず、気がついた。あの頃のおれの振舞いや言葉づかいを思い出し、それを演じ切ることができるかどうか、それがまず第一の疑問だった。&#xA;うしろの席ではキャシイを中心に女生徒たちが映画の話に興じている。この時代、娯楽の王者は映画であった。&#xA;「すごいのよね。ヴィヴィアン・リイがあんな役をやるなんて。だって最後、発狂しちゃうんだもの」&#xA;「あの新人、なんていったかしら」&#xA;「マーロン・ブランドでしょ。わたし大好きよ」と、これはあきらかにキャシイの声だ。彼女はこれ以後ずっと、マーロン・ブランドの熱狂的ファンであり続けたのだ。&#xA;「でも、わたしは嫌（きら）いよ。あんな動物的な男性」&#xA;「あら、あれは役（やく）柄（がら）じゃないの。本当はとても知性的じゃないかと思うわ」&#xA;間違いない。ワーナー映画「欲望という名の電車」を語っているのだ。はて。あの映画は何年だっけ。おれも映画は好きだが、題名から製作年度を思い出すほどのマニヤではない。&#xA;そうだ。マッカーシー旋風が吹き荒れて、ハリウッドでも赤狩りがあったのだ。一九四九年、一九五〇年あたりが激しかった。すでに共産党を脱党していた監督のエリヤ・カザンも、かつての同志だった仲間の名をあげて彼らを売り、エドワード・ドミトリクなどと共に国家に忠誠を誓わされた。その痛みを自らにより深く味わわせるようにして彼は名作「欲望という名の電車」を作ったのだ。「裸の町」を作ったばかりのジュールス・ダッシンが赤狩りでヨーロッパへ逃亡したのがたしか一九五〇年。ジョセフ・ロージイの追放がたしか一九五二年。ジョセフ・ロージイが非米活動委員会に呼び出された時、彼は「拳（けん）銃（じゆう）を売る男」の撮影をしていた。「拳銃を売る男」は「欲望という名の電車」と同じ年の製作だ。それは憶（おぼ）えている。だとすると今はおそらく一九五二年だ。&#xA;一九五二年。朝鮮戦争はまだ終っていない。朝鮮戦線で負傷した父親が退役将校として帰国したのは去年だ。今はきっと、家にいるだろう。晩婚だった彼が戦傷の悪化のため四十八歳で死ぬのは今年のクリスマス・イヴなのだから。&#xA;父親が生きている。おれは眼を丸くした。そうだ。当然母親も生きている。今日、家に帰れば会えるのだ。なんてことだ。過去に戻るということは死者も蘇っているということではないか。では一方、秒読みが始まっている未来のおれの存在はどうなったのだ。意識はここにあるとして、五十歳台のボブ・ギャレット大佐の肉体は。そしてモーリスたち同僚は。おれの妻は。今ごろは他の次元の宇宙で核戦争が起っているのか。いやいや。そいつは考え方として不合理だぞ。&#xA;数学の授業中、おれはそのことを考え続けた。懐かしや禿（はげ）のコッパード先生の授業は二次方程式で黒板には a^(x^2)＋bx＋c＝0 と書かれている。当時ですら満点の成績だったおれにとっては児（じ）戯（ぎ）に等しく、何を考えていようが名指しで質問されてもすらすら答えられるような問題ばかりが扱われている。&#xA;こう考えることはできないだろうか。これより未来はおれの記憶だけを残して消滅したのだと。そう考えぬ限り五十歳台のボブ・ギャレット大佐の意識の行方が合理的に説明できなくなる。ではボブ少年の意識はどこへ行ったのか。ここにある。現在のおれの意識の中に包含されているのだ。つまりこれより先の未来はすべてボブ少年の夢であったのだと、そう考えることが唯一、単純にして合理的な解釈ではないのか。スクール・バスの中で、おれは眼（め）醒（ざ）めたのだ。夢の記憶をすべて知識として貯（たくわ）えたまま。&#xA;午前中、失策はなかった。同級生たちとなるべく話さないようにしたからだ。一度だけ、廊下で「レット・イット・ビー」を口ずさんでしまい、あわてて周囲を見まわしたが誰も聞いていなかった。ビートルズには十年も早いのだ。&#xA;「ボブ」昼休みにフレディが近づいてきておれに言った。おどおどしていた。「君がさあ、女にまったく興味がないってことは知ってるんだけどさあ。でも、一度シンディに会いに行ってやってくれないかなあ」&#xA;下級ハイスクールの三年め、義務教育最後の年。思い出した。このフレディはあのシンディの従兄だったのだ。&#xA;シンディは美少女だった。どうやらおれが好きだったらしいのだ。おれも好きだった。中年になってから以後、おれにはしきりと彼女のことが思い出されてならなかったものだ。あんなに美しくて、あんなに好きだった子に、どうしておれはあんなに、そっけなくしたんだろう。病気で、彼女はながい間学校を休んだ。それっきり彼女に会わなかった。彼女はあれからどうしたのだったろう。病気で死んだのだろうか。なんの病気だったのだろう。おれは一度も見舞いに行かなかった。恥かしくもあったのだろうが、実は試験勉強にけんめいだったのだ。勉強ということを見舞いに行かない理由にし、自分を納得させていたふしもある。&#xA;「悪いのかい。シンディ」&#xA;「え。うん。ああ、相当悪いみたいだ。君が行ってくれると、彼女は元気づくと思うよ。治っちまうかもしれない」フレディがうわ眼でおれを見た。「だってその、シンディは、君が好きみたいだから」&#xA;彼女の両親に頼まれたな、と、おれは思った。フレディは自分の役目を、あきらかに厭（いや）がっていた。当然だ。これは女の子の役目だった。&#xA;「あのう、君が士官学校へ入ろうとして、勉強してるってことは、シンディもよく知ってるんだよ。だけど」&#xA;「行くよ」と、おれは言った。「今日、帰りに寄るよ」&#xA;「本当かい」フレディが眼を丸くした。&#xA;いかん、と、おれは思った。ガリ勉で堅物のボブ・ギャレット少年が、こんなに簡単に、女の子を見舞いに行く、などと言ってはいけなかったのだ。&#xA;「今日は、ぼく、バスケットボールの練習を休むんだ」おれはいそいでそう言った。「ちょっと足を痛めてるからね。だからどうせ、早く帰るんだ。帰りみち、シンディの家へ寄るよ」&#xA;「ありがとう。喜ぶよ」&#xA;午後は歴史の授業だった。若いキングズフォード先生。担任だ。のちにこの学校の校長になる。宗教改革の意味について質問された。立ちあがってなんとか答えたが、間違ってはいなかったものの、どうやら教科書やキングズフォード先生の教えたこととはだいぶかけ離れた返事をしたらしい。先生はじろりとおれを睨（にら）んだ。また失策だ。五十歳台なかばの知識でもって無理に答えようとしない方がいいのだ。わからないと言えばよかったのである。おれは歴史は不得手だったのだから。&#xA;あとで何か言われるぞ、と思った通り、授業が終ってからキングズフォード先生はおれを教壇に呼び寄せて訊（たず）ねた。「どうかね。士官学校へ行くための勉強は、ちゃんとしてるんだろうな」&#xA;「父は、ぼくを士官学校へ行かせることに決めてるようなんですけど」と、おれは言った。「でも、まだ考える時間はありますから」&#xA;同じ人生はやりたくない、と、この時間へ戻ってきて以来半日、おれはそう思い続けていたのだ。その決心は早いめに、誰かれなしに表明しておいた方がよさそうだった。&#xA;キングズフォード先生は、またおれを睨んだ。「軍人には、なりたくないのか」&#xA;おれはなるべく幼く聞こえるような喋（しやべ）りかたをした。「やっぱり、そのう、軍人になると、 戦争で、人を殺したりしなきゃいけないことがありますし」&#xA;しまった。また余計なことを言ってしまった。キングズフォード先生は眼を丸くしておれを見た。それから警戒するような顔つきをした。まだベトナムに派兵されていないこの時代、赤狩りのこの時代、反戦的言辞がいちばん警戒された時代だったのだ。&#xA;しかしさすがにキングズフォード先生だった。咎（とが）めようとはせず、ちょっと考えてから軽くたしなめた。「軍人は、この国には、必要なんだよ」&#xA;「はい」おれは頷（うなず）いた。「よく、考えてみます」</description>
    </item>
    <item>
      <title>降落到约帕谷</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/5-%E9%99%8D%E8%90%BD%E5%88%B0%E7%BA%A6%E5%B8%95%E8%B0%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 19:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/5-%E9%99%8D%E8%90%BD%E5%88%B0%E7%BA%A6%E5%B8%95%E8%B0%B7/</guid>
      <description>原标题：ヨッパ谷への降下&#xA;共に生活しはじめた朱（あけ）女（め）という娘は奇妙な女性で朝飯を食べている時きらめくような眼（め）で碗（わん）の中をのぞきこみ「ご飯の中に社会が見えます」だの「お味（み）噌（そ）汁（しる）の中に国家があります」だのと口走る。なかば冗談でなかばは本気なのだが当然そういう異様な感受性も含め朱女が好きになったから一緒になったのだ。何代も続いた古い家なので両親が死んだ今たったひとりではとても維持できぬほど大きな家でもある。だから朱女をつれてきたのだった。&#xA;家にはこの村の他の家と同じくヨッパグモの巣もちゃんとある。わが家の巣は居（い）間（ま）として使っている八畳間の北東の隅（すみ）にあるのだが巣のある場所は家によって異っている。廊下の突きあたりに巣をつくられてしまった家もあるそうだ。その突きあたりには本来便所があったのだがヨッパグモによって片開きの戸の前に巣が張りめぐらされたため開かずの便所になってしまったという話である。&#xA;ヨッパグモの巣はたいてい家の中の床から天井まで隙（すき）間（ま）なく張られてしまう。乳白色をした半透明の細い糸でこまかく張りめぐらされるため一見絹のようにきらきら光って繭（まゆ）の表面のように艶（つや）やかだが実は巣の中ほどまで透けて見えているのだ。巣の厚みはだいたい三尺から四尺あるため奥の壁まで透けて見えるということはない。強い陽光があたれば奥まで透けて見えるのかもしれないがヨッパグモは太陽の光が嫌（きら）いでありたいていは家のいちばん暗い片隅の部分に巣を作っている。表面がきらきら光るのは電（でん）燈（とう）の光のせいであり電燈が二十燭（しよつ）光（こう）であっても百燭光であってもそれぞれそれなりに美しく光るのだ。その美しさは絹の反物の如（ごと）く平面的な輝きによるものではないため例えようもなく奥深い美しさである。&#xA;ヨッパグモというのは体長一粍（ミリ）にも満たぬ乳白色をした不透明の生物で何千匹もがひとつの巣の中に棲（す）んでいるらしい。共同生活をする上雑食性なのでヨッパグモと呼ばれてはいるものの厳密には蜘（く）蛛（も）類ではないのではないかとも思えるのだ。巣に向かって眼を凝（こ）らすと彼らの姿が乳白色の点として巣のあちこちに点点と見え彼らはほとんど動かない。しかしたとえばこの巣の表面に向けて食べものの残りなどを投げてやると粘り気の多い糸にひっかかった食べものめがけて周辺にいる数百匹がその一点へと殺到する。見ている者にとってそれは厚みのあるシルク・スクリーン上の動く濃淡として美しく眼に映じるのだ。収縮する星雲またはフィルムを逆に回した波紋のようでもある。&#xA;どこの家でもヨッパグモの巣を大切にする。一軒の家にひとつだけ作らせておけば他の場所にそれ以上作ることはないので住人の生活にさほど迷惑は及ばない。ただ時おり小さな子供が巣にひっかかってしまい脱（ぬ）け出せなくなるということが起る。たいていは親が見つけ出してすぐ救出するから大事に至ったことはまだ一度もないようだ。もしひと晩とか丸一日とか抛（ほ）っておかれたらおそらく全身を糸で隙間なく巻かれてしまい窒息するのだろう。まだ両親が生きていた子供の頃のことだが一度だけ巣にめりこんで動けなくなったことがある。近所の子供たちをつれてきて家の中で走りまわっているうち巣の存在を忘れたのだった。とびこんでしまったので足が床から離れていたし全身にからみついた糸は恐るべく強（きよう）靭（じん）だった。身動きすらできぬまま顔や手足の露出した部分を無数のヨッパグモに噛（か）まれ続けたあの感覚は今になっても忘れられない実に奇妙なものだった。二歳の夏であったと記憶している。&#xA;他の子供たちが騒ぎ立てたためすぐ母親に助け出されたからよかったものの朱女の場合は半日そのままだったと言う。両親が畠（はたけ）に出ていたのだ。その体験が彼女を風変わりな娘にしたのかもしれない。眼の前にはただ乳白色の靄（もや）があるだけで全身に力が入らずヨッパグモに齧（かじ）られて異様な幻覚に襲われ続けるあの経験が半日も続いたのではなるほど味噌汁の中に国家を見（み）出（いだ）す異常感覚の持ち主となっても不思議はない。&#xA;村人たちがそれぞれ自分の家にあるヨッパグモの巣を大切にするのはそれがこの村にもう何代も居住しているあかしとなるからである。建てたばかりの家にヨッパグモが巣をつくることはない。そして彼らは家の片隅の天井から床までの壁ぎわに奥行き三尺から四尺の巣をつくってしまい何千匹かがそこへ居ついてしまうともうそれ以上巣を拡（ひろ）げることもそれ以上繁殖することもない。飽和状態になるからであろう。&#xA;とはいうもののヨッパグモたちは小さなからだに似合わずなかなかの大食なのだ。晩飯の残りのじゃがいもの煮つけのそれも相当に大きな塊（かたま）りを投げてやると引っかかったところへさして四方八方からかけつけたヨッパグモによってそれはたちまち乳白色に輝やく塊りとなるが翌朝には跡形もない。巣の下方の床すれすれの部分には糸にくるまれて鼠（ねずみ）の骨らしいものが常にたくさん引っかかっている。もし誰も助け出す者がいなければ幼児だって何日めかには骨にされてしまうのかもしれない。&#xA;その晩も八畳間で朱女と晩飯を食べていた。&#xA;「お豆腐の中に社会が見えます」いつものように朱女は冷（ひや）奴（やつこ）に眼を凝らした。&#xA;「きっとまっ白けの社会だろうね」軽く笑って相（あい）槌（づち）をうつ。それからふと思いついて彼女に訊（たず）ねてみた。「あのヨッパグモの巣の中には何が見えるの」&#xA;彼女は巣に眼を向けて答える。「いつもと同じです。あの中には政治が見えます」&#xA;「ははあ。政治をやっているのか」&#xA;「いえ。政治をやっているのが見えるのではなく政治が見えるのです」&#xA;社会とか国家とか政治とかいった形のないものが見えるという朱女の感覚はどのようなものなのだろう。&#xA;「あのヨッパグモはこの村にだけしかいない生物らしいけど何（な）故（ぜ）だろうね」&#xA;朱女は凜（りん）とした眼をこちらに向けた。「地磁気の関係じゃありませんか。この辺の磁性は強いようです」&#xA;「そんなことも感じるのかい」&#xA;「感じます」&#xA;「この辺は火山帯なのだろうか」&#xA;「あるいは鉄鉱脈があるのかも」&#xA;「ではこのあたりだとヨッパ谷の磁性がいちばん強いということになるね」&#xA;ヨッパ谷というのはこの村からサイカチ山だの隣り村だのへ行く境にあってそれは底知れぬほど深い陽（ひ）の射（さ）さぬ谷であり底には僧（そう）都（ず）川（がわ）が流れている。「底知れぬほど」であるのは吊（つ）り橋から谷底が見えないからであってそれはヨッパグモが巣をつくっているからだ。全長十二間にも及ぶながい吊り橋の中ほどから見おろせば下方二十尋（ひろ）のあたりにまで半透明乳白色の巣が盛りあがっている。そのあたりから谷底の僧都川までどうやら何十尋にも及ぶ厚みで巣は張りめぐらされているらしい。そのヨッパ谷こそがヨッパグモの本拠であろうとされていてそこに棲むヨッパグモの数となるともう何万匹いることやら何十万匹いることやら想像がつきかねるほどなのだ。村人たちは僧都川の上流へ魚を獲（と）りに出かけることがよくあるのだが上流にあるヨッパ谷の入口の川幅が狭くなったあたりには金網が張られているから人が流されたりした場合でもヨッパグモの巣の下まで流されていくということはない。ヨッパ谷の下流へ行って崖（がけ）下（した）から見あげるとヨッパグモの巣は水面すれすれにまで作られている。だから村人たちはヨッパグモが水面から跳ねて躍りあがり巣にかかった魚を食うこともあるのではないかと想像したりもしている。&#xA;シロという名の桐（とう）吾（ご）の犬が吊り橋から足を踏みはずしてヨッパ谷へ落ちたことがある。猟師をしている桐吾の話によれば彼の飼っているただ一匹の猟犬だったシロは悲しげに吠（ほ）えながらたちまちその姿を綿のように柔らかく盛りあがった乳白色の巣の中へと消してしまったものの吠え声だけはゆるやかに遠ざかりながらもずいぶんながい間聞こえ続けていたという。&#xA;「朱女も毎日吊り橋を渡るのだ。気をつけるように言っといてくれ」&#xA;その話をした時桐吾は真剣な眼でそう言った。朱女は毎日サイカチ山へ漢方薬の原料にする皁莢（さいかち）をとりに行くのだ。吊り橋はずいぶん古くなり橋板の横木の中には腐りかけているのもあるという話だった。&#xA;桐吾も朱女も近くの町にある高校での同級生だった。桐吾も朱女が好きだったようだがこの村では恋愛結婚がどちらかといえば異常なことと思われていたため早くからあきらめていたようだ。われわれの結婚はしばらく村での話題となった。「恋愛」ということばさえ通常の会話で使われることがなかったため村人たちは「あのふたりはレンアイをした」というただそれだけのことを話題にし続けたのだ。「恋愛」のアクセントが平板であることも知らず彼らは「レンアイ」とレにアクセントを置いていたようだ。&#xA;「なんとなくお前たちが謀（む）叛（ほん）をくわだてたとでも言いたげな話しかたをしているよ」&#xA;桐吾が笑いながらそう教えてくれたのだった。そのころからもう五年経（た）っている。&#xA;「たいへんだ。朱女がヨッパ谷へ落ちた」&#xA;ビニールハウスにいると桐吾が駈（か）けてきた。顔は蒼（そう）白（はく）だった。そして泣いている。ただ朱女の転落を目撃したというだけではなさそうだったが詳細はあとで聞ける。朱女に話したことこそ一度もなかったがこのようなことになる不安はもうだいぶ以前からあった。そのためにザイルを買っておいたのだ。家へ駈け戻りながら桐吾に叫ぶ。&#xA;「晃（あき）人（ひと）を呼んできてくれ」&#xA;桐吾は無言で駈け去る。ザイルと鎌（かま）を持ち自転車で吊り橋に駈けつけた時すでに桐吾は同世代の者三人をつれてたもとで待っていた。百メートルもあるザイルは重くて運ぶのに時間がかかったのだった。五人とザイルの重量に吊り橋が耐えられるかどうか心（こころ）許（もと）なかったのでザイルをたぐり出させるために橋のたもとに二人を残しザイルの先端を持って桐吾と晃人を従え吊り橋の中ほどへ出た。橋板の横木が数本折れて垂れ下がっていた。眼下の白い巣の盛りあがりの中央に陰（いん）翳（えい）のような窪（くぼ）みがあった。少し風が強かった。胸にザイルを巻きつける。手伝いながら桐吾が告白した。ここで朱女とすれ違おうとした桐吾が彼女の胸に手をのばしたのだった。以前の桐吾なら朱女に対してとてもそのようなことはできなかったであろうがお互い結婚して以来多少図太くもなっているだろうから冗談として許してもらえる筈（はず）という計算があったらしい。しかし朱女はそのような行為がいちばん嫌いであり過敏に反応した。足もとに力が入り腐っていた横木の一本が折れると同時に他の数本も折れた。&#xA;また風が吹いた。足を下にして宙に浮（ふ）游（ゆう）するとからだが揺れ吊り橋全体も揺れた。吊り橋の上では桐吾と晃人がそれぞれの肩でザイルを支えゆっくりと繰り出している。場所こそ違え昔三人でこれに似た遊びをやった記憶が浮游感覚の中に蘇（よみが）える。朱女は真下に落ちたらしく橋板の折れていた場所から降下すれば風でからだや橋が大きく揺れぬ限りまっすぐ巣の窪みに到達する。そのままそのままなどと互いに呼びかわし降下し続ける。朱女の名を呼んでみる。返事はない。&#xA;窪みに達した。&#xA;「行くぞ」&#xA;「おお」頭上はるかの二人が応じる。&#xA;ザイルが巻きついている位置を乳の下まで押しやり頭を下にする。鎌で巣の糸を切り裂いた。数十匹のヨッパグモが白い粉の如（ごと）く宙に舞った。粘り気のある糸が鎌にからみつく。鎌の刃から糸をとってはまた切り裂く。ヨッパグモは朱女が巣に穿（うが）った穴をすぐ復旧したようだ。降下の速度は宙を降下していた時と変わらない。ゴーグルを持ってくればよかったと思うがあわてていたためそこまで考えが及ばなかったのだ。濃密な雲の中ヨッパグモが眼にとびこまぬよう切り裂く時には眼を閉じねばならない。切り裂くたび掛け声のように朱女の名を呼ぶ。返事はない。耳の穴がむず痒（がゆ）い。&#xA;むず痒さがからだのあちこちに拡がりはじめた。ヨッパグモに噛（か）まれているようだ。下方に眼を凝らすがただ乳白色があるばかりだ。頭上を見るとまだ小さく青空があった。むず痒い。ヨッパグモたちが齧（かじ）っているのだな。朱女が糸にくるまっているのではないか。彼女のからだを切り裂いたりしてはならない。さらに眼を凝らすが眼下の乳白色に濃淡は見られない。朱女はどこまで落ちたのだろう。&#xA;懐（なつ）かしい感覚が戻ってきた。忘れていた感覚だ。時おりちらりと芳香だけを嗅（か）ぎとることができてすぐ遠ざかっていったあの感覚だ。まるで心の奥の混（こん）沌（とん）に舞い戻っていくようだ。子供の頃の朱女がいる。乳白色の朝靄につつまれたこの朝はあの高校の木造の校舎の中だろうか。朱女は一方で大人になり現在の妻でもある女性として陽光の中の教室の隅にいる。&#xA;「君はヨッパグモのお姫さまだったのかい」&#xA;朱女は何か作っているようだ。&#xA;「お菓子を包んでいます。これから電報を打たなければなりません」&#xA;なるほどなるほどと思う。「国家を編集するんだね」&#xA;「あなたは逃げ出さないでください」&#xA;糸を紡（つむ）ぐようにもうひとつの論理による筋道立った会話が次つぎと繰り出されていく。これは非常に重要な話なのだと理解でき納得できるのだ。&#xA;「合掌してください」&#xA;映画館の前だ。合掌せよというのが映画を見ようということなのだとすぐに翻訳できる。ああ。この国のことばがわかりはじめたぞ。しかし映画館の中でやっているのは紙芝居なのだ。&#xA;「ことばはみんな商号だったようだね」&#xA;「そんな人はみなお寺の裏に集ってもらいました」&#xA;朱女が八畳の間にいる。巣を背にしていてまるで彫刻のようだ。今日は文化の日だったかな。「何もかもを失ったように思っていたんだけど雨が降ったりした時は君が本当に好きなんだよ」&#xA;朱女は華やかな笑顔でのけぞる。「もうそんな時代になっていたんですか」&#xA;「知らなかったの。桐吾や晃人も一緒なんだぜ」&#xA;みんな雑誌の挿（さし）絵（え）になりはじめていた。散髪屋の横の路地で誰かが来るのを待っているのだ。&#xA;「いくら耕やしたって電力が供給できないでしょう」&#xA;「大丈夫。もう君のことばがわかるんだから」だからこそ中小企業が成り立っているんじゃないかと思う。ありあまる存続の糸をたぐり朱女は財貨を貯（たくわ）え続けているのだ。&#xA;「でもそれは世間体に過ぎませんから」&#xA;「ぼくなら君の統治する国家に喜んで」いや。すでに彼女の支配下にあるではないか。「崩壊させてもらうよ」&#xA;「いいえ。これは説話の世界じゃないのですよ。何か聞こえるでしょう」&#xA;「ありがとう。この辺に小屋掛けをするから」農協の隣りがいいだろう。&#xA;「ほら。甘い感触でしょう」&#xA;奇妙なのは村人たちの方であったのだ。「和紙を張りめぐらせて独立すればよかったんだ」&#xA;「よく見えるわ」&#xA;朱女の宣言ですべての人間が悟るだろう。凌（りよう）辱（じよく）されたのは実は自分たちの方であったことを。定価などないのだ。「そうだ。村以外のすべてを逆に封じこめてやろう」&#xA;「ええ。名刺にそう印刷しておきましょうね」&#xA;朱女は白（しろ）無（む）垢（く）を着て手に白磁の器を持っている。その上下から鍾（しよう）乳（にゆう）洞（どう）のような凹（おう）凸（とつ）が垂れ下がり突き出ている。&#xA;「自由だったんだ」&#xA;「そうよ。その鎖をはずしておしまいなさい」&#xA;なぜかいちばん声の弱い意識の表面の方からの抑止が逆に深層へ向かって働いている。やめろ。やめろ。白夜の中に踏み迷うぞ。しかし胸を締めつけている鎖から脱け出さずにはいられない。</description>
    </item>
    <item>
      <title>伪魔王</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/6-%E4%BC%AA%E9%AD%94%E7%8E%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 18:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/6-%E4%BC%AA%E9%AD%94%E7%8E%8B/</guid>
      <description>原标题：偽魔王 1 吉（よし）井（い）真（ま）弓（ゆみ）はその日の午後、夕方近く、台所で小（こ）蝦（えび）の殻（から）をむいていた。サラダにするためだ。たくさん買ってきたつもりだったが、殻をむくとほんの僅（わず）かになってしまう。&#xA;背後で純（じゆん）の声がした。「ねえ母さん。ぼく今日、三号棟の屋（おく）上（じよう）で大（おお）河（こう）内（ち）君と遊んでたんだ」&#xA;いつ帰ってきたのだろう、と、真弓は思う。騒がしく音を立てないで純が家へ帰ってくるなんて、珍らしいこともあるものだ。&#xA;「あそこで遊んじゃいけないって言ったでしょう。柵（さく）がないんだから。落ちたらどうするの」&#xA;「落ちたんだ」と、純が言う。「大河内君に背中を押されたんだ」&#xA;ちょっと驚いて真弓は振り返った。純は食卓の横に立って悲しげに母親を見つめている。怪（け）我（が）をした様子はない。&#xA;「嘘（うそ）つきなさい」また小蝦の殻をむきながら、こんなつくり話、純が今までにしたことあったかしら、などと真弓は思いめぐらせる。本はたくさん読んでるみたいだけど。&#xA;「ぼく、屋上の端で遊んでたんだ」&#xA;「危ないわねえ」それだけは本当のようだ。想像しただけで動（どう）悸（き）がする。団地の建物はいずれも十二階だった。「なぜ大河内君なんかと遊ぶのよ。あんな意地悪な子と」大河内家の主婦、広（ひろ）子（こ）の、美しいが意地悪な顔を真弓は思い浮かべる。&#xA;「大河内君に押されて、屋上から空中へとび出してしまって、ぼく、ものすごく悲しかった。だって死ぬんだもん。まるで時間がゆっくり動き出したみたいだったよ。ぼく、すごくゆっくり落ちたんだ。落ちながら、ぼく、自分の立っていた屋上の端っこを、そっと指さきでなでてみたりしたんだ。だって、もう二度と、手で何かをさわることなんかできないし、それにそこは、ぼくが落ちて死ぬ前に、最後に立っていた場所なんだものね」&#xA;小学校三年生の作話にしては、非現実的ではありながら、なんとなく、どことなく、真に迫っているのがおかしい。&#xA;「ちょっと。もう」&#xA;笑いながら真弓が純を振り返った時、廊下の電話が鳴った。&#xA;「手でさわったりできるぐらいなら、落ちないようにしがみつけた筈（はず）じゃないの」そう言いながら食卓の、純とは反対の側をまわって廊下に出、受話器をとる。すでに何かを察知して動悸は異常に高まり、早くなっていた。&#xA;「はい。吉井でございますが」&#xA;「ああ。吉井さんの奥さん。大変。お宅の純ちゃんが」大河内夫人の声だ。「ひとりで遊んでいて、三号棟の屋上から落ちて、あの、一階の、あの、地面まで」&#xA;台所を振り返ると、純の姿はない。真弓は気を失った。&#xA;2 暴力団真誠会系遠藤組の事務所の電話が鳴り、組員の浜名が受話器をとった。「ああ。姐（ねえ）さん。組長にかわります」&#xA;遠藤の情婦のトシ子からであった。&#xA;組長らしくもなく、遠藤はとびつくように受話器にしがみつき、うわずった声で訊（たず）ねる。「おいっ。トシ子。首尾はどうだ。猿田はどうした」&#xA;「そっちへ行ったわよう」ふてくされた口調でトシ子が報告する。「歩いて行ったから、あと十分ぐらいで事務所へつく筈よ」&#xA;「こ、こっちへ来るだと。そりゃあいったい、どういうことだよう」乱暴者の猿田に対する恐怖で、遠藤の眼（め）はまん丸になってしまった。「ブランデーに一服盛ったんじゃなかったのかよう」&#xA;「ばか。そんなに簡単に人を殺せるような薬がブランデーに混ぜられるもんですか。あんたに貰（もら）った毒薬、ブランデーにちょっと入れただけで、ごぼごぼ泡（あわ）立って緑色になっちまったわよ。あんなもん、誰が呑（の）むもんですか」&#xA;「で、どうした。何も入れなかったのか」&#xA;「だいぶ考えて、ニグリャラミンっていう筋弛（し）緩（かん）剤（ざい）入れたわ。あれならあまり苦くないから、ばれないだろうと思って」&#xA;「その、グニャラ何とかっていうのはどんな薬だ。どど、毒か」&#xA;「毒じゃないわ。売薬よう」&#xA;「それ呑んだら、どうなる」&#xA;「手足に力が入らなくなって、ぐにゃぐにゃになるの。手足だけじゃなくて、からだの筋肉全部」&#xA;「お前、なんでそんな変な薬、持ってたんだ」&#xA;「そんなこと、どうでもいいでしょ」&#xA;「よくはない。何か理由があるんだろ」遠藤の眼が油っぽく虹（にじ）色に光りはじめた。もともと異常なほど嫉（しつ）妬（と）深いのである。&#xA;トシ子はわざとらしく溜（ため）息（いき）をついた。「あんたと知りあう前だけど、わたしよく膣（ちつ）痙（けい）攣（れん）起したの。男とあれやってる時に抜けなくなって大騒動になったりするあれよ。いちいち医者呼ぶの大（おお）袈（げ）裟（さ）だから、そのたびに薬呑んでたの」&#xA;「ぬ。やっぱりそんなことか」遠藤は歯を剥（む）き出した。「そんな薬まだ持ってるところを見ると、今でも膣痙攣起すんだろ。くそっ。おれとじゃ膣痙攣になんかならねえんだな。ちっきしょお。おれとやってる時に膣痙攣なんていいこと、一度もやってくれなかったよな」&#xA;なんの話だ。傍（そば）で浜名があきれている。&#xA;「馬（ば）鹿（か）。あんなもの、ちっともよくないわよ」ついにトシ子が怒鳴りあげた。「あんたさあ、そんなことで嫉（や）くんだったら、どうして猿田をなんとかしてくれないのよ。今だって、たて続けに四回もしていったのよ。わたしもう、ぼろぼろなのよ」&#xA;「何。何。なんだと。だって、そのグニャグニャなんとかって薬、呑ませたんだろうが。それなのにできたのか」&#xA;「なかなか効かなかったのよう。でも、このマンション出て行く時はもうぐにゃぐにゃだったわ」&#xA;「よ、よ、四回もされたのか。お前、よ、よ、よかったんだろう」&#xA;「馬鹿馬鹿。そんなこと言ってる時じゃないでしょ。嫉く前に猿田の殺（や）りかた、考えといた方がよくはないの。もうそっちへ着くころよ」&#xA;「むう」遠藤が唸（うな）り、あわただしく狭い事務所の内部を見まわした。&#xA;「こっちはできるだけのお膳（ぜん）立てしたげたんだからね。いくら弱虫のあんたでも、今度こそ猿田をなんとかしなきゃ駄（だ）目（め）よ。でないと組まで猿田に」&#xA;「猿田が来た」見張りをしていたもうひとりの組員の岸が、ガラス戸を開いてとびこんできた。「奴（やつこ）さん、べろんべろんに酔っぱらっていて、あちこちへぶつかりながらやってきます」&#xA;「それは酔っぱらってるんじゃない」受話器を置き、遠藤が言った。「からだがぐにゃぐにゃになる薬をトシ子に盛られてやがるんだ」&#xA;「どうします」浜名と岸が臆（おく）病（びよう）そうな眼を、いささか頼りない組長に向けた。「ここで殺（や）りますか」&#xA;「おう。殺（や）らいでか」遠藤がぶるっ、とからだを顫（ふる）わせた。小便が出そうなのだ。「あんなやつを客分として預ったのがいけなかった。こともあろうにトシ子には手を出しやがるわ、せっかく手打ち寸前にまでこぎつけた泉州組の組長を半殺しの目にあわせやがるわ、弁護士の戸田の娘は姦（や）るわ、組の金は使いこみやがるわ、このあいだはおれを殴りやがった。くそ」涙がにじむ。「いいか。絞（こう）殺（さつ）する。やつはぐにゃぐにゃだ。力が出せない状態なのだ。屍（し）体（たい）を入れるためのでかいトランクも買ってある。あれに入れて東京湾へ沈める」&#xA;「それはいいけど、あのう、絞め殺すのは誰が」&#xA;屹（き）っとして、遠藤は頼りない子分たちを睨（にら）みつけた。「手前ら、臆病もんが。今まであいつにさんざん痛めつけられてきたから怖いんだろ。おれがやる。よく見とけ。人間の殺しかたってもんをな」&#xA;運送店の前の電柱にぶつかり、大きくよろめきながらかどを曲って今度は駐車中のライトバンにぶつかり、ボンネット上にぐにゃりと倒れ伏す。筋肉がすべて不随意となり、思うように力が入らないのだ。猿田十（と）起（き）彦（ひこ）は組事務所にあと三十メートルのところまでやってきた。くそ。四回もやったのがいけなかった。トシ子がいやがるもんだから張りとばし、押さえつけて無理やりやっちまったが、おれももう歳（とし）だな。&#xA;猿田は兇（きよう）悪（あく）な顔をした色黒の大男だ。一メートル九十近くもあり、眼の光りかたが尋常ではないから通行人はみな彼を避ける。酔っぱらっているように見えるため、尚（なお）さら近寄る者はいない。&#xA;けたたましい破裂音を立てて向かい側のガレージのシャッターに激突し、からだを路上で二回半まわしてから猿田は組事務所のガラス戸に近づいてきた。あのままではガラス戸を破壊される。そう思い、岸があわてて戸を開ける。猿田は事務所の中へのたくりこんできて、事務机にぶつかり、反動で横のソファへ仰向きにひっくり返った。&#xA;「おやおや。昼間からご機（き）嫌（げん）だね」びくびくしながら遠藤は軽口をたたき、岸と浜名に眼くばせした。&#xA;うちあわせ通り、岸がガラス戸の、浜名が窓のカーテンをひいた。&#xA;「変な酒を呑まされた。くそ」筋肉は弛緩しているものの、猿田の意識ははっきりしている。「おいおい。なぜ部屋を暗くする。おれはまだ眠る気はないぜ」&#xA;猿田の様子を見て少し安心した遠藤は、にやりと笑ってソファに近づき、猿田の頭に近い肱（ひじ）掛（か）けへ尻（しり）をのせた。「いやいや。そろそろお眠りいただいた方がいいだろうと思ってね。ひひ。ひ」&#xA;「なんだ手前。妙な笑いかたしやがって」いやな雰（ふん）囲（い）気（き）に気づいた猿田が起きあがろうとした。だが、上半身を十センチばかり起こすのがせいいっぱいである。あっ、と、猿田は気づく。こいつら、トシ子に命じておれに一服盛らせやがったな。「お前ら、このおれに妙な真（ま）似（ね）しやがると、ただじゃすまねえぞ」&#xA;猿田に睨まれ、いくぶんおびえの色を見せた遠藤にかわり、岸が眼を細め、小（こ）柄（がら）なからだをゆっくりと猿田の足もとに置く。「ほう。そうかい。ただじゃすまないのはそっちだと思うがね。お前おれに全治二週間の打（だ）撲（ぼく）傷を負わせてくれたよなあ」&#xA;突然恨みを噴出させた浜名が、ソファの横に立って猿田を見おろす。「き、貴様。貴様。おれの可愛（かわい）い黒（くろ）猫（ねこ）のマヤを、よ、よくもよくも、面白半分に絞め殺してくれやがって。この。ど、どうしてやるか」&#xA;「トシ子をおもちゃにしやがって。く、くそお」憎（ぞう）悪（お）が激発し、涙を流しながら遠藤はそうわめくと、ポケットから結び目をつくった革のネクタイを出した。「永久に眠りやがれ。この」&#xA;「貴様。この」&#xA;「くそお」&#xA;浜名が猿田の下腹部に乗って両手を押さえ、岸が足を押さえ、遠藤は胸に乗って猿田の首へネクタイを二重に巻きつけた。&#xA;「うが」&#xA;力まかせに絞めつけられ、たちまち猿田の顔が猩（しよう）猩（じよう）色に鬱（うつ）血（けつ）し、破裂しそうに膨（ふく）らんだ。放（ほう）屁（ひ）の音がガラスをふるわせた。爆発音とともに猿田は大便をし、そのあまりの悪臭が浜名をひるませる。&#xA;猿田の口が、がっと大きく開いた。その顔の凄（すご）さにひいひい悲鳴をあげながら遠藤は猿田の胸の上でながながと小便をしてしまう。猿田の見ひらかれた眼から眼球が少しずつせり出してきて、鼻からは洟（はなじる）と血が流れ出し、口からは臓物のようにふくらんだまん丸い舌があらわれた。&#xA;「うわあ」</description>
    </item>
    <item>
      <title>身体纪念日</title>
      <link>http://localhost:1359/yakusaihanten/7-%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 17:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/yakusaihanten/7-%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%BA%AA%E5%BF%B5%E6%97%A5/</guid>
      <description>原标题：カラダ記念日 この作品は俵万智「サラダ記念日」をお手もとにおいてお読みになると、面白さが倍になります&#xA;八月のダチ この曲と決めてマイクをとって唾（つば）とばす君（ダチ）なり「唐（から）獅（じ）子（し）牡（ぼ）丹（たん）」&#xA;空の青海のあおにも染まずして赤く染まった君（ダチ）を見つめる&#xA;本（ほん）棚（だな）の片（かた）隅（すみ）ついに手つかずのジョルジュ・サンドが気になっている&#xA;陽（ひ）のあたる床に倒れて死んでおり平行線の吾（あ）と君（ダチ）の足&#xA;捨てるかもしれぬ女を何人も真（ま）面（じ）目（め）につれて歩いている馬（ば）鹿（か）&#xA;まだあるか信じたいもの欲しいもの墓地に並んで寝そべっている&#xA;ぼってりとだ円の大便自らの重みに耐ええぬように落ちゆく&#xA;ブラウンの膝（ひざ）の真下の足三里灸（きゆう）にもだえる君（ダチ）に寄り添う&#xA;寄せ返す刑（デ）事（カ）のしごきの激しさにいつ言われてもいいさようなら&#xA;向きあいて無言の我ら殴りあい両の眼球ぽとりと落ちぬ&#xA;沈黙ののちの悲鳴を待ちかまえ吾（あ）の拷（ごう）問（もん）を楽しんでおり&#xA;左手で吾（あ）の指ひとつひとつずつ折りゆく仕草は憎（ぞう）悪（お）かもしれず&#xA;思い出の一つのようでそのままにしておく青き眼（がん）窩（か）のへこみ&#xA;もう電話しないでと言って受話器置く女（スケ）に今すぐ電話をしたい&#xA;ごめんねと女（スケ）に言うごと向きおれば吾（あ）が萎（な）え魔（ま）羅（ら）をおカマは見ており&#xA;気がつけば君（ダチ）の好める白発中ばかり手にしている七対子（チートイツ）&#xA;大きければいよいよ豊かなる気分盗品入った買物袋&#xA;午後四時に刑（ム）務（シ）所（ヨ）を出ながら復（ふく）讐（しゆう）を考えているような幸せ&#xA;あいみてののちの喧嘩（でいり）の夕まぐれ死体のころがる風景である&#xA;カモを待つ土曜日なりき待つという時間を食べてポン引きをする&#xA;血煙で作り出される喧嘩場を近景として我ら華やぐ&#xA;我が組のピンチも何か幸せな気分で見おり胸を撃たれて&#xA;三本の指の欠けたる君（ダチ）の手をふと見るそしてつくづくと見る&#xA;一生は短いけれど一日も短いと思っている執行日&#xA;麻（ヤ）薬（ク）二キロにて吾（あ）のものとなりたるを知らん顔して寝る女子高生&#xA;「また電話しろよ」「待ってろ」いつもいつも命令形で仕（ゴ）事（ト）告げる親（ボ）分（ス）&#xA;落ちてきた石を見上げてそのままの形でふいに地面へめりこむ&#xA;パトカーを避けて屋台のコップ酒人（ひと）を殺したあとの楽しさ&#xA;親分と吾（あ）を呼ぶ屋台のおばちゃんを前にしばらく親分となる&#xA;おみせやさんごっこのような組事務所にて争いし組長の椅（い）子（す）&#xA;「危（ヤバ）いな」と話しかければ「危（ヤバ）いな」と答える人（ダチ）しかいぬ頼りなさ&#xA;一生（ひとよ）かけて憎んでやりたき刑（デ）事（カ）といて虚実皮膜の論を楽しむ&#xA;通るたび「本日限り」のバーゲンをしている店を今日も脅かす&#xA;誘（ゆう）拐（かい）を好める仲（ダ）間（チ）を思いつつ小さな児らを手なずけており&#xA;人住まうことなき家の立ち並ぶ炭坑町に隠れる組長&#xA;真夜中に吾（あ）を思い出す人のなきことを怒りて受話器こわしぬ&#xA;「じゃあな」という言葉いつもと変らぬに何か違っている仲（ダ）間（チ）の笑み&#xA;信じたいけれどと思う泥（ノ）棒（ビ）仲間夜目にも派手なＴシャツを着る&#xA;この時間わが侵入を告げるベルどこが出口か誰が来るのか&#xA;今誰も聞いてはおらんこのラジオ悲鳴の途中でヴォリュームあげぬ&#xA;「俺（おれ）は何も知らん」って何を知らんのだかわからないまま泣き叫んでいる&#xA;わからないならば助けてやっていいともおもえない誰だお前は&#xA;同じもの盛られたらしく吾（あ）と君（ダチ）の命が終ってゆく昼下がり&#xA;それならば五年待つわと情（イ）婦（ロ）でない女（スケ）に言わせている刑（ム）務（シ）所（ヨ）の前&#xA;いつか君（ダチ）が歌ったこんな夕暮れの東京ナイトクラブの灯（あか）り&#xA;女（スケ）をさらいエンジンかけた八月の朝を手（て）前（めえ）は覚えているか&#xA;ハンバーガーショップをやったあの時のようにこの店壊してしまおう&#xA;おれという男がキープしておいた期限も切れぬに今日は生理日&#xA;殺されてもいいのとうたう歌手がいて言ってくれるじゃないかと思う&#xA;君（ダチ）を待つことなくなりて恐喝（カツアゲ）の土曜も窃（ノ）盗（ビ）の火曜も単独（ひとり）&#xA;野球賭（と）博（ばく） たっぷりと私（ヤ）刑（キ）入れられているような新入（アンコ）の死体（ホトケ）を見て冬になる&#xA;賽（さい）三つ真剣勝負で振っているガサ入れにおう日曜の朝&#xA;腫（は）れた顔を鏡に映し確かめる　いつもと変っちゃいねえと言われて&#xA;ドス持たぬ一つの喧嘩（でいり）ドス持った幾十の喧嘩（でいり）より気が気でない&#xA;皮ジャンにバイクの君（ダチ）を組（ボ）長（ス）として迎えるために掃除しろ馬鹿&#xA;線を引く新聞破れるほど強く「信じる馬なく見送る」という&#xA;君（ダチ）と食（は）む三十円のキムチ飯この辛さこそ極道と知れ&#xA;満員の電車の中に守られてハコ師ま近きカモの顔見る&#xA;いつ見ても三つ並んで売られおる事務所の壁の組（ボ）長（ス）の短（たん）冊（ざく）&#xA;徹夜してプラスマイナスゼロとなり欠伸（あくび）の声はヨーデルなりけり&#xA;どうしても蹴（け）落したくて十二月ロマンスカーに乗る我と君（ダチ）&#xA;江ノ島に遊ぶ一日お互いに情（イ）人（ロ）がいるから写真は撮らず&#xA;グリズリー人倒す手の確かさをこの我に見ず喜べ貴様&#xA;足に石くくられた奴（やつ）朝を見ず海の色して満潮たるべし</description>
    </item>
    <item>
      <title>梦境长效洗涤</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-9/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 22:19:11 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-9/</guid>
      <description>深秋，天气大概很差。因为生意冷清，小绿这些天总是出去喝酒，留我一人看店。因为无聊，我也就只是打打游戏，听听歌。并没有什么有意思的事情发生，但我觉得这样就足够。&#xA;一日早晨九点，一个自称叫做于谦的人打来电话，说有个快递送往瑸市街我这里，向我确认地址是否正确。我没有网购过什么东西，也没有朋友要向我寄东西。这是一个无需实体书信也能投送情书的时代，我想。考虑了一会儿，我向小绿打去电话，以确认她是否有什么快递。&#xA;敬启者：&#xA;你好！</description>
    </item>
    <item>
      <title>小绿也是电波女</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-8/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 13:11:30 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-8/</guid>
      <description>梦的一开始在下坠，好像坠入一个密闭的高压空间里。一定要说像什么环境，可能用「核融合炉」来形容比较贴切。我还没能坠入，就从梦中醒来。&#xA;醒来的我大概位处于公园地带，旁边是湖面。有一群人熙熙攘攘地说着什么，仿佛是在讲哪个女生死了，用着类似都市传闻的语气。我想大概自己是凶手吧，刚刚的梦其实不是我的，是我代替死去的那个姑娘做的梦。真实的她正是坠入了那个炉子里。&#xA;我开始飘浮，无论如何也无法下落。刚刚在聊天的那些人注意到我了。啊，我穿的裙子，下面会走光的。越来越小越黑的人头中，有些讥笑的面庞，有些担忧的面庞。他们大概不知道我是凶手，但是我知道自己活该。好羞耻。&#xA;再次醒来，我发现自己躺在床上。一个阴暗的房间里，没有其他人。好像牢房。我感觉自己被抓起来了，然后被关押在这近似于阈限空间的地方。神奇的是，我越想离开这里，就越能发现这个地方并非现实。我所想到的事物仿佛都能变成现实。感觉像在做梦一样。每一转头，视野中的万物都状若水波晕开，被我的视线揉捏得不成形。我考虑了一番才想到这是什么，大概接近 AI MC 的感觉。虽然有些怪异，我甚至不能完全控制好下一刻自己眼前能看到什么，但是我能控制我自己。&#xA;对吧，应该是清醒梦。&#xA;于是我开始学习如何操纵自己的梦境。现在我已经行动自如了，想要运动身体的哪一个关节都轻轻松松。要用词来形容，就是了如指掌，如臂使指。唯一不习惯的，就是眼前看到的东西仍在止不住地流动。大概控制清醒梦还是需要一定的天赋，得集中精神，发现空间中存在着的オーラ，将其握住。&#xA;我为自己创作了一个商场空间，将其定义为「伪电气白兰」。有类似自动扶梯的扶手，但是极为陡峭，几乎垂直。我坐上去，从上往下滑，试图寻回之前梦中那个逝去女生的死因。原本是要堕入深渊，但深渊回应我的意志一般，做好了迎接我的准备。黑黢黢的空间下方迎面而来是一个一模一样的空间，每一层都一样，仿佛我不吱声，它就永远保持一致，我就永远可以像这样往下滑。&#xA;我不想让清醒梦醒来，只好跟着它一起下落。下落的速度没有变快，已经是让我进入自由落体中的匀速直线运动的阶段了。我可以看到「伪电气白兰」中的商场橱窗了，一样很暗，看不清楚，但明显有层玻璃将我隔开。持续的下落中，我思忖是否可以来点改变了。&#xA;好，准备好了就脱手吧。松开握住扶手的手，我凭着惯性冲破玻璃。没有头破血流，毕竟这里是梦，我说了算，只要我不说自己会流血，我就不会受伤。&#xA;真是这样吗？&#xA;还是有点痛啊。&#xA;我醒来，眼前是宿舍。一个女生正在书桌前看书，见我在一旁的座位醒来，她冲我笑笑，估计和我关系很好。不对，我不应该在这里啊。我打开宿舍门，想离开这里，却发现走廊上也挺多人了。我到底误入了哪个女生宿舍啊？&#xA;有一个既熟悉又陌生的面孔，也对我笑了笑。她认识我，但是我和她不熟。这样好像我俩关系很好的笑容，像是在套近乎，令我很不爽。我抽了她一巴掌，但是她没有生气。真是的，为什么人没有汉化，我无法理解她全身上下接近百分之六十五的词汇。&#xA;我又意识到自己在做清醒梦了，现在想做什么都是听由我自己的。那还管这么多干什么，既然是在梦里，就随便想做什么就做什么吧。要说我在现实中最不敢做的，肯定就是将自己的阴部暴露出来吧。我要做第一个清明梦中露阴癖。&#xA;我费劲地脱下裙子，要给她们看，但是出人意料地把梦境打破了。果然我还是没有这个勇气。&#xA;「这个绿水川啊，也是个电波女。」我这样说着。</description>
    </item>
    <item>
      <title>里・瑸市街一日游</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-7/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 19:21:03 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-7/</guid>
      <description>一 「砰！」&#xA;看不见的铳枪作响。&#xA;「砰砰！」&#xA;看不见的铳枪持续作响，枪管烫得红热，滋生出火药味浓厚的硝烟。&#xA;列车驶入隧道，我望向窗户反射出的自己，油然而生一种奇异的感觉，仿佛我并不是我，只是扮演着世界上我需要扮演的某个角色。大概是「役（やく）」吧。无役，再怎么也没有用。比方说，我现在扮演的是列车上的乘客。如果我从乘客的身份脱离，那么，列车上的我就不复存在。我成了一个拥有肉体，却失去存在意义的幽灵。他人所见的我只是一具空壳。&#xA;说起他人的视角，这趟列车上有路人吗？没有。但凡意识到这一点，就能知道这个地方并不对劲了。&#xA;今から、浮きます。&#xA;小学三年级的女生如是说。于是我从自己的座位上浮起来。这咒语无视了安全带，将我一气掷向车顶。我能感到自己的背脊触碰着列车的三色雨棚。咔咔，这样就有两个役了。但是矛盾。我的两个身份不能同时存在么？电车经过的警示音响起，令我想起《穿越时空的少女》。我可能是在前往日本吧？也就是说，我根本不在瑸市街么？快跑啊，真琴。&#xA;对了，简丼庚降曾经说过什么来着？&#xA;上 Teams，来麻将。&#xA;OK，现在应该想想麻将的事情，对么？&#xA;咔咔。&#xA;我一头扎进海水里。此域并非瑸市街，瑸市街的海更咸。要问为什么，可能是因为有 Shionsan.FM 吧。盐同学的音乐为这片土地增添了更多盐碱性，当雨水冲刷过泥土造成海市蜃楼——不对，水土流失——的时候，盐碱也更多地落入海水中，造成了如今的局面：&#xA;如果为瑸市街所在的岛屿周边海域中海水盐度制作一张分布地图，就会发现瑸市街近海几乎全是高浓度的海水。如果将这些海水抛上岸来，在太阳底下暴晒，很适合发展盐业。&#xA;「已结晶」。我莫名其妙想到这句话，随后赶紧闭上自己龌龊的脑子。毕竟这是一个污秽的语词，被人发现我说出这种词，是会被封禁的。我可不想在瑸市街失去自己的容身之所。&#xA;思考的时间太长，以至于我有种恶心的感觉，是海水灌进嘴里造成的。想起蓝伯曾言：&#xA;昨日，在床上看番的时候莫名想吐，以前也有这样的日子，晨起便是直冲大脑的呕吐感，冲到厕所狂吐不止，回想起来嘴里阵阵苦味。那段时间乃是至暗时刻，我和 L 说「真是要恶心到要吐了」，极为正确的，如今亦是。&#xA;的确，「真是恶心到要吐了」。我游到一旁的岸上，吐出过饱和的盐水。腰背都酸得要死，谁来给我踩踩背就好了，唉。&#xA;突然有个老熟人进入我的视野。是你啊。他笑了笑，拉我起身。钱七，这么久不见，你变帅了么。果然换个发型还是挺有效的。钱七之所以是钱七，是因为他在家中排行老七。至于真名，从来没告诉过我。&#xA;「来，参加偏执狂游行了！」他二话不说拉我参加一个我从来没听说过的游行。我不想因为非法的集体散步被抓起来，却又想在游行中穿上蓝色碎花连衣裙。&#xA;二 要想参加他们的 cult，首先要参加集体的试验。但与其说是试验，不如说是旅行。岛上一处巨大的聚集地，类似服务区的地方，有一座巨大的建筑。钱七和一群我不认识的人拉我进去，其中一块地盘算是酒店，供我们暂住。不过规模上来说是酒店，形式上却很像民宿。不仅没有通常酒店那样规规整整按房间号排列的房间，还处处透露出生活气息，给人感觉不像是供人临时落脚的地方。&#xA;第一天的活动是残像捕捉。我实在不明白这个名字的含义，只知道活动的内容是让我们观看一场既像音乐会，又像画展的演出。台上的人，有的一边演奏音乐，一边作为模特，供另一边的人作画。拉着小提琴的那具全身石像，实在肃穆，我都已经无法捕捉他如何演奏八六拍的音乐，只能看到静止的双臂，与提琴上的奏响并流出的音符。由于演出实在无聊，不少人提前离开，自由活动去了。这大概是被默许的，所以过了一会儿，我也离开了演出所在的大厅，去酒店的其他地方散步了。&#xA;不同的房间中，不同的人在做着不同的事，但由于房间之间墙壁、门窗的阻隔，互相之间无法知道各自在做什么。我打开位于走廊一侧的房门，一位年轻女性正在赤红色墙壁的卧室中织毛衣。她拿自己凛然的目光透过镜片观看我，令我感到难堪。我登上通往天台的楼梯，有人正在演奏长笛。又转着转着，来到一个没怎么装修过的毛坯房间，一群人盘腿坐在地上，吟诵着什么。我想这必定不是雅乐，便离开了。&#xA;第二天的活动才更体现出团建的特性。我们共同参加了一项类似铁人三项的比赛，只不过简化了一些。这个比赛的内容需要障碍赛跑、体操、游泳。比赛开始之前，每个人都有充分的时间练习。我发现这里游泳需要经过的户外水域，还是比较特殊的，其水流方向会经常改变。如果没有事先了解过水流，可能难以自在地游泳。我充分地研究了水流变化后，才参加比赛。&#xA;事实证明这方面的准备的确有效。虽然我在障碍赛跑部分总是失利，被拖在后面，体操的得分也不够高，但是对于水流的掌握令我在这里能尽量省力游得更快。我很快就追到前面去，并在最终取得了第一名。&#xA;但事情并不如我所想的那般好。这天晚上，为了「奖赏」我，我被叫了出去，在酒店外等待。没过多久，一群车队开到这里，既有摩托，也有汽车和大货车。一群人下了车，不怀好意地过来，说要给我点甜头尝尝。一名男子从货车车斗里抛下一具身体，他在地上又抽搐了几下，我才发现他还活着。几个彪形大汉，像是在制作金太郎糖一般，将他的身体揉捏、卷起，最后还压得细长。假如把这具尸体团成漩涡，放入圆形大澡盆里，我也会觉得理所当然。&#xA;「看到了么？不听话就是他这个下场。」&#xA;我有一种紧张感，就好像牌山余十张，你手里揣着三四张宝牌，还是三暗刻的奴八破奴八破一向听，结果坐庄的下家却突然立直了。这时是要弃和打安全牌，还是继续做牌，不顾放铳的后果呢？&#xA;见我没有回应，一个身形稍微小点的男子向我冲过来，试图压制我。我被放倒在地，但顿时心生一计。&#xA;以上省略。在说了很多屁话之后，靠大道理打败反派的情节还真存在啊。我被放过，因此可以逃回去打麻将了。哦哦，忘记和钱七说再见了。再见钱七，下次再见你还能漂移么？就别惦记你那个 jjffjj 叔叔了。&#xA;咔咔。我从里・瑸市街醒来，一旁只有小绿。她笑了笑，看来我又做了个好梦。&#xA;三 「没有看过《我的体内有〇〇》的人，都不配和我讲话！」&#xA;将这句话掷在吧台上的正是小绿。和她相处几天之后，我才知道她原来是个漫画迷。在她的影响下，我也开始看起一些漫画。最先开始看起的便是小绿所说的《我的体内有〇〇》，从而认识了这部漫画的作者，鸭荐。&#xA;一天，我正在翻着鸭荐的社交媒体，看到他画了一张有趣的四格漫画。漫画中的角色给人一种古早画风的感觉，而且鸭荐还配文说，是「致敬」某某。我因此很想知道原作到底是什么，就花了整个上午寻找。最后总算找到，发现是一所医科大学自己印的教材和附带的练习册里的原创角色，类似是湘教版地理教材里的丹霞。又翻了一个下午的网页，我才在二手平台上找到一家出这本教材和练习册，还卖得挺便宜。苦苦等待一阵子后，我便收到了这本教材。&#xA;微微泛黄的书本，纸页都算平整，看来保存得挺好的。翻开书之后，便能在部分习题之类的旁边看到漫画般的人物，虽然有点粗糙，但是能看出作者为了活跃教科书严肃的气氛所做出的努力。我不免对原作者有些好奇。究竟是在什么样的情况下想到设计出这样的人物呢？幸运的是，我在教科书的扉页找到了负责美术的老师，还有出版社的电子邮箱。如同写情书般精心地编辑邮件，发送，又是等了一两天，才算是有了回复。&#xA;得知你很关心曾经负责为教材负责美术的白鸟老师，我们很开心。不过关于这个漫画形象的设计，我们不是很清楚。白鸟老师的联系电话是 XXX-XXXX-XXXX，如果有需要的话可以联系她本人！&#xA;结果还是得打电话么？唉唉。我又得进行一些自己难以应付的社交场合了。&#xA;鼓起勇气拨通电话，对方过了一阵子才接，令我心惊肉跳的。对方的语气挺温婉，倒是让我缓解了些许焦虑。白鸟老师和我约定下次在她家附近的一家咖啡馆见面。&#xA;「对了，上次鸭荐老师发的同人图真有趣啊。但是我一直找不到原作是哪一个。」&#xA;小绿抱怨着，趴在躺椅上。&#xA;「是啊，很有趣。我也很好奇原作是什么。」&#xA;我没有将医学教材和白鸟老师的事情第一时间告诉她，现在才说，她一定要生我的气。&#xA;「骗你的，其实我找到原作了。是有个医科大学的教材。」&#xA;「啊，哦？」&#xA;「我还找到卖二手的了，可惜前段时间被别人买走，我就买不到了。这种老东西还真有人买啊」&#xA;「可能是正好吧。说不定也是看到鸭荐老师画的同人了？」&#xA;「哼。」她撇撇嘴，很不满意。&#xA;「哦对了，后天我要出趟门，又得麻烦你看店了。」&#xA;「这次是为什么？」&#xA;我有些不好意思，于是不再继续瞒着她了：「哈哈，其实我找到原作了，是我买的。」&#xA;「什么！」看，小绿一下就生气了，我就知道，「那你怎么不跟我说？！吃独食，吃独食！」&#xA;哇哇。&#xA;「后天出去干什么？」&#xA;「其实是我联系上了负责美术的那位老师，原作就是她画的。说可以和她见一面，聊聊这方面的事情哦。」&#xA;「我也去。」&#xA;「那，那谁来看店啊？」&#xA;「关店一天不就行了？也该休息的吧？」&#xA;于是这样，我和小绿要一起去见传说中的白鸟老师。</description>
    </item>
    <item>
      <title>绿水川</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-6/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 08:57:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-6/</guid>
      <description>绿水川·其一 我醒来时，感到些许悲伤，有立刻死去的冲动。过了几分钟，看到蓝博闻发来的消息，才晃过神来，明白发生了什么事情。我梦见了不属于自己的梦。梦中的主角，我暂且称为绿小姐。&#xA;一・复学 学校是个我不愿提起的伤心地方，但即便在物理上远离，心理上也还是被常常侵扰。10 月 7 日，我前往学校，办理复学手续。由于离校时没有机会办休学手续，那时的我只想着赶紧逃开算了，所以这不在学校的一整年被判定为旷课，我也因此成了瑸市街高中开办以来头一位旷课一年、受到严重处分的学生。&#xA;我实在不想再见到高中校长，他那犹如「副局长」一样的肥腴身姿以及相同的丑恶嘴脸，当面一套背后一套，即便有些事情你能理解他为什么这么做，但仍令人不由得心生厌恶。写下并不称心的改悔书，承认自己的过错，然后灰暗的校园生活又他妈的开始了。终于可以离开这个傻逼办公室了，第一时间想到的是这句话。因为我真的很讨厌他。&#xA;校长办公室所在的办公楼，是一座气派的建筑。其下层还算普通，只是随处可见的方盒，贮存着各类教员的办公室，他们的牢笼；上层就大变样，成了高级领导人的象征物——层层堆砌上去，是天空塔一般，略显高耸的建筑。稍高一点，有一层向外延展开来，形成盘状，应该适用于观光。这一层还有个校长的铜像，实在夸张，从楼底也能绕过盘状的底看见一两眼。不过平常都不会有人上到那里去，可能是拍学校宣传片，或者面见重要来访者才会开放，不然这样装的地标性建筑就太浪费了。&#xA;由于还需要为我安排重新上学的班级，和班主任对接之类的，过几天才能正常上学。我从校长办公室出来后，想着也不急着回去，不然就随便逛逛好了。复学手续办在上午，现在刚好是吃午饭的时间，我也感到饥饿。虽然我知道学校食堂的环境，也想起来自己根本就还没有重新办的饭卡，完全没法在这里吃，但还是触发了被动，向着老地方走去。学校中的很多建筑楼之间都有空中连廊，都架设在二楼，将它们相连在一起，在其间穿行往来挺方便的。从办公楼出来，就能很快走到食堂所在的那楼，不过二楼及以上都是学生宿舍，食堂在底下的地面一楼。&#xA;我正走在学生宿舍这层一片开阔的地带，准备下楼去食堂看看，却遇见一张熟悉的脸。之所以说是脸，因为远远地最先看到的是她光彩照人的脸飘过来，然后才能注意到整个人。这位是我的从前的绘本老师，脸蛋可爱，令我羡慕。&#xA;「啊，这不是小绿吗？」她惊喜得很，缓步朝我走来。我本来打算就这么过去，但她都搭话了，我不能不回。这是我的自尊心要求的。&#xA;「啊嗯，是我啊。老师好。」&#xA;「好久没碰见你，最近过得怎么样？考试考得怎么样？」&#xA;尴尬地头皮发痒，不过也只能硬气地说：「还好还好。」她显然不知道我逃学一年的事情，这也正常。前两年她就不教我了，只是因为瑸市街这所学校初高中一体，共用一个食堂，我才有机会在这里碰见她。&#xA;「那要不要来我办公室坐坐？午休时间还挺长的，没什么事的话来聊聊天也好。」她好热情，我该怎么办，「我可想你了。」她都这么说了。&#xA;「不了不了不了。今天作业好多，我要来不及的。」&#xA;「是吗？我印象里你做作业挺快的呢。」&#xA;「高中作业变多了嘛。」赶紧让我走吧。&#xA;还好她不是那种死缠烂打的人，打了几个哈哈后，我得以脱身。&#xA;最后还是没有去食堂，直接回家了。&#xA;二・登山 10 月 10 日，我正式上学的第一天。并没什么太好介绍的，新的班级，格格不入的自己，仅此而已。唯一让人头疼的，就只有和自己以前仍然一样的班主任。我是没想到，她能正好又回来当这个班的班主任的，可能这就是孽缘吧。&#xA;班上的氛围和往常一样，没什么好的值得拿出来说，也没什么不好的事情发生，正因如此我才会觉得无聊，和别人格格不入。大概是对我的过去也多多少少知道一点，或者是有什么传闻——至少关于我严重处分的传闻，说不定已经传开了。他们才不会管我到底犯了什么事，只会关注事情的性质：严重。&#xA;上学的第一天，没能和哪怕一个人搭上什么话。&#xA;于是我决定去登山，算是挑战自我的一种手段。校园生活过于无聊，想找点刺激怎么办？那就给自己来点有挑战性的事情吧。目前来说我最想挑战的就是登山。学校里当然没有真的山，就算是假山，登上去也没什么成就感可言。于我而言的山峰，是那座校长办公室顶上擎着的建筑。我倒是要看看，那上面究竟是什么。事已至此，我便决定在今天中午吃饭时去登山。&#xA;在众人都从连廊的一侧走楼梯下去时，我继续行进，往校长办公室方向走去。校长这时肯定也得去吃午饭，所以大概率不在，我不用担心。绕过各种办公室，我开始爬起楼梯。校长办公室位于二楼，三楼四楼也基本上都是教职工的办公室，只要从四楼再上去，建筑就变成环形结构。从窗户向外面看，可以看到在校园中穿行的攒动人头，还真有趣。我很惊喜地发现，这里并不是什么都没有，而是大概校史博物馆之类的场所。里面有很多以前瑸市街初中和瑸市街高中的荣誉记录，我全部闻所未闻，奇异得很。&#xA;再往上两楼，就到达了直径最大的那个圆盘。从里面走出来，到达圆盘的边缘，就可以在一侧看到那座校长铜像了。他立在那里，比其原型宏伟不少，显然得到了足够的艺术加工和美化。我觉得有点滑稽，就向他敬了个礼，鞠了一躬。从地上的角度往上看，只能看到铜像的头，根本看不到他脚底下的我，也不用担心被人发现，安全。&#xA;但我仍未触及山峰的最高点，于是决定继续往上，一探究竟。在圆盘上转了一两圈，却完全没见上去的楼梯在哪里。难不成是藏起来了吗？上面明明像是还有几层的样子，不见得没有上去的方法吧？找了很久之后，才发现一个位于角落的楼梯，不过是往下的。我想大概是先从这里下去，然后才能找到向上的楼梯，所以走了下去。但楼梯长得可怕，我走了很久也没有到达尽头；等我意识到事情不对时，已经走出来了，眼前却并非办公楼，而是食堂所在的那层。我又回这里来了？&#xA;好巧不巧，出来没走几步，刚脱离「隐秘」的区域，就又碰见了绘本老师。&#xA;「哎呀，你今天还在这里散步吗？」她笑起来，仿佛遇见我很高兴。真是这么高兴的事情吗？&#xA;我一时间没有回答，因为要在内心里吐槽两件事：一个是这学校的建筑设计，另一个是她见到我很开心这件事。&#xA;「今天就别逃了吧，来我办公室坐坐？」&#xA;「我……啊……」一时间想不出拒绝的借口了。&#xA;就这样，我稍微有点六神无主地跟着绘本老师到了她的办公室。环境和校长办公室大差不差，但在她的装点下，还是多了几分温馨，让我感觉舒服一些。她还有一台自己带来的咖啡机，问我要不要喝咖啡。我又不好意思拒绝了，只能接受。&#xA;所幸聊天的话题让我安心。她没有问我太多问题，基本上都是在讲以前的事情，向我分享一些作画的技法。虽然我不一定用得上，但能听她讲这些，已经很好了。她说我要是嫌饭后散步无聊，可以常来坐坐的，这里很欢迎我。我口上答应，暗地里还是不打算叨扰她了。以后就别在这块地方瞎转吧。&#xA;再从绘本老师的办公室出来，我感到有些饿了，大概是因为登山耗费了很多精力。中午食堂开放的时间还挺长，这个时候仍开着，现在去，应该还能吃到点东西。然而到了之后才发现，我现在依然没有饭卡，没法买饭吃。只能用以前的歪办法：打饭只有第一次要钱，之后如果还要吃，继续添，就不用钱了。因此我拿个小碗，假装自己已经吃过，来再续一碗；另外，虽然荤菜素菜都要钱，但是大桶装的汤就免费。这样，一碗番茄蛋花汤，一碗饭，为了给自己增添点胃口，我还将两者拼在一起，成了一碗番茄蛋花粥——以前胃口差，或是饭卡里没钱时，都是这么干的。&#xA;结果我没想到今天学校食堂里都找不到合适的位置。虽然已经到了最后一批吃饭的时间，但还是好多摆着餐盘的桌子，只不过很诡异，因为实际上在吃饭的人反而不多。那些桌上的餐盘，也不是吃完后走人了的残羹冷炙，相反，都根本没吃多少。再往里走，甚至还能看到有的餐桌上全是黑乎乎的鞋印，看见这些脏污就让人更倒胃口。唉唉，怎么这么倒霉。&#xA;好不容易找到碰见了个以前的同学，就和他凑了一桌一起吃。明明很久没见了，他倒是丝毫反应没有。从前的关系也一般，现在再碰到，也还是一句话没说，就默认让我坐这里了。这样也好。默默吃完，走出食堂，外面好像非常嘈杂，熙熙攘攘的。虽然好奇发生了什么事，我还是没去围观。回教室后，才问了同班的，他是这么说的：&#xA;「你不知道吗？今天食堂里面在打仗。英国人和法国人打起来了。」他平静地说，仿佛这件事会定期发生。我只是离开这里一年，在学校食堂里打仗就变成理所当然的事情了吗？&#xA;「啥？」&#xA;「就是有几十个人打起来了，一边说自己代表英国人，另一边说自己是法国人。他们在食堂里打得很凶，你都没看见？」&#xA;「我中午有些事情。」我才不能说自己去登山了，「他们这样不是聚众斗殴吗？」&#xA;「就是啊。所以刚刚校长把所有人都叫出来，在食堂门口批评他们。这里参与的所有人估计都要挨处分了。啊，嗯。」&#xA;他好像要继续说什么，但很快住嘴。我知道，大概是说到处分，他想问问我的处分是怎么一回事，但又明白这样的后果，所以识趣地住嘴了。&#xA;「你知道事情经过吗？为什么打架还要说自己是英国人，是法国人啊？」&#xA;「有个二货，可能是神智不清了，站到餐桌上就说自己要为贞德伸冤。他说贞德的审判是一坨狗屎，英国人都是罪人，把圣女给活活烧死。还有一群可能是他的朋友，就也和他一样站到餐桌上，一直大吼大叫，搞得食堂里吵得不行。后来有人忍不住了，就说，管你什么贞德，干嘛在食堂里大吼大叫，吵得大家都吃不了饭。他就说自己是法国人，贞德是他们法国人的骄傲，英国人处死贞德，不得好死。另一边就说，那我就是英国人了，就把贞德烧死了，怎么着？」&#xA;他喝了口水，接着说：&#xA;「然后两边就打起来了嘛，每边都大概有二十几人，当场放下餐盘，到空座位上去打架。有好多人都是直接跑到餐桌上面，可能是占领高地，我也不懂。还有更夸张的呢，后来外面还有新的法国人要进食堂来帮忙，英国人不给，就把食堂大门堵住。法国人甚至把两三个人头尾连在一起，横过来举着，当成攻城锤来撞食堂大门。」&#xA;「的确好夸张。」&#xA;「事情闹这么大，肯定没好下场。」留下这句评论后，这个小同学就离开了。&#xA;正式上学第一天就遭遇种种动荡，令我更加觉得自己在学校里的地位低下。真想让我那灰暗的火燃烧起来。&#xA;三・纵火 10 月 22 日。果然这个傻逼班主任还是让我生气，积压在心中的忿恨之火不得不发泄出来，不然我会被憋死，就没法认真学习。考试考不出来，也都怪她在考试前一天还要把我拉去谈话。明明我平日里什么事情都没干，还一直用反胃的语气说教我。可恶的老女人。所以今天我带了两个打火机去学校，打算好好报复她。这个傻逼女人，就应该拿火烧她，先把头发烧光，再烧衣服，最后把整个人烤焦。&#xA;终于轮到她主持班会。我在下面举起手，她有些厌恶地看向我，问怎么了。&#xA;「我有话要说。」随后不顾她的阻止往讲台上去，径自走向她，并将手中的打火机点上火，直逼她的头发。头发很快就燃烧起来，产生那种蛋白质烧焦独有的臭味。我哈哈大笑，私自使用火刑，我的确也是个罪人。令我没想到的是，火势很快从她身上蔓延到其他的地方；由于慌了神，她发疯地到处乱跑，弄得整个教室都有烧起来的倾向。火灾报警器很快响起，我吸入了不少有毒气体，也有些神智不清，想着能救一个是一个，使出不属于自己的力气把班主任公主抱起来，向着不知哪里跑去。&#xA;过了一会儿，我发现自己抱着一团抽动的火焰，悚人极了，便急忙将其丢到一边，转而跟着其他四散而逃的学生一起，逃离火灾现场。直到差不多都到空旷的地方了，大家还是闹哄哄的，从这里可以看到教学楼的熊熊火焰，光亮映得天空都黯淡下来。我知道这种情况，肯定还有清点人数，校长讲话之类的固定流程，所以逃离人群，自己掏出手机，玩起游戏。真奇怪，明明刚刚离火焰那么近，却一点也没有受伤。&#xA;不知道什么情况，有两个我不认识的教师发现我，于是质问我怎么能把手机带进学校里来。我知道他们都早晚会发现，教室里没有人，火是我放的。处分也肯定会落到我头上，逃跑没有用处。继续玩游戏，丝毫不理会他们，然后我就被七手八脚抓了起来。&#xA;我被审判为有罪，不到一个月又被撵出学校。只是给学校留下一座焦黑的教学楼，至少也算是做出点自己的事业了吧，我自嘲地想。以后又没有学能上咯。这场火灾令我想到欧洲足联比赛史上最黑暗的一小时，希望在火灾中牺牲的人可以安息。安息吧——下次不如用油墨记录一下火灾的样貌吧。&#xA;梦中我并非作为自己出现，因为有「小绿」这个称呼，显然并不指代我。虽然梦中的「我」和实际上的我有很多共同点，但有很多作风和我不一样的地方。这位绿小姐，应该不是一般人吧。&#xA;然而现实中也还有好多事情要做：桌游店的名字还没定下来；为了揽客，我想要自己设计一款 TCG，称为《瑸市街 TCG》，现在还仅仅是设计初期；而且这家店这么大，我又没法自己一个人照料，跟社长说了想招人，现在还没定下来。整个上午我都待在员工宿舍里，不知道该做什么事情好，只能先把绿小姐的事情记下来。我突然想复现一下她在纵火时的情景，于是在找出一个打火机，扯下三两根头发，和垃圾桶里翻出来的几团餐巾纸并在一起燃烧。由于我烧的头发太少，并没有太多熏人的蛋白质焦味，反倒是烟雾先在宿舍里弥漫开来，散发出气味。我将火熄灭，把灰烬重新扫进垃圾桶里。&#xA;不知不觉我又睡着了，并再次梦见了绿小姐。</description>
    </item>
    <item>
      <title>瑸市街的亡灵</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-5/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 11:35:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-5/</guid>
      <description>一 遗憾的是，昨天并没有多少灵感，所以没能把蓝博闻复活的事情写出来。这几天的时间都匆匆过去，以至于一天下来，想写日记而回顾时，都不清楚自己到底做了什么，或者说自己做这些事情有什么意义，实在是太虚无了。大概真冬也是这样吧；反而阅读蓝博闻的日记时，才能让人有生命的实感。日记是于凌晨 2 点 43 分投递给我的，但我醒来时已经是九点多。最近睡得也晚，睡眠不算好，可能还有长时间玩音游的原因，总之眼睛疲惫，可以说是「眼疾」又犯了，让我很不愉快。早起读完蓝博闻的日记，想打开 PJSK 清清体力，又感到自己反应力低下，昨天晚上打得好的歌都打不好了。身体疲惫导致心情抑郁，抑郁又影响了自己的身体素质，接着继续恶性循环。还是喝杯咖啡吧。&#xA;如果要体验生活的实感，就不得不把自己和其他人联系起来。当前与我联系最深的人之一，便是蓝博闻。他的今日份提到这样的论述，让我感到共鸣，忍不住开始自己的思考。&#xA;作品从未有过完成的日子，只要一旦开始创作，创作就一直是进行时态。就算作者死去，作品其本身依然可能继续变化。&#xA;我想的确如此，艺术品的创作始终是未完成的。如果要把这种未完成加以定义，不如就用一个独特奇妙，近似谜语的词，就用「证景十」吧。对我而言，即使在艺术家宣布作品完成之后，还是会有传达到观众的过程，也就是只要还有人需要观看、鉴赏这一作品，艺术品就永远是证景十的状态。画作的颜料会随时间推移而消磨、变化，即便以电磁的 1 和 0 存储为档案，相机能记录的信息也非见到画作的全部感受，比如画作的气味就难以被记录。图像到达互联网，也会因为不同人的显示设备而有所区别，乃至于如果色彩空间解析错了，更是会有无法补救的错误。而音乐、视频的创作，上传至平台后还会被进行各种就连创作者也不一定清楚的压缩。这之间那些所谓数据之海 1 和 0 的浮沉，大概其实已经让作品面目全非了，更不用谈耳机音箱、显示器的差别。上次看到影视飓风一期关于视频平台压缩视频清晰度的视频，却被各大国内视频平台纷纷下架，讲了 12 分钟各种平台在视频编码、流量控制的暗中操作，甚至还会偷偷给视频加锐化。原本作品投递给平台，就已经变得和原先已经有一定区别，还要这样被糟蹋一番，只能可怜创作视频的人了。前段时间日业虽然开设了博客，将自己的文章发表上去，但还是用小号在 Bilibili 投稿，结果被封禁了 365 天。假若没有创作的自由，创作的热情自然被打压，如果要说我怎么看，这都是非自然的「证景十」害的。&#xA;假若放在瑸市街，「证景十」多多少少也可以算作是某个都市传说。&#xA;二 说起瑸市街，今天就来写写最初知晓蓝博闻的事情吧。Stanley Milgram 曾提出六度分隔理论，说你可以通过最多六个人，就能认识任何一个陌生人。而能和大量陌生人进行社交的场所，当然就是各种红白喜事的聚会，而知道有蓝博闻这个人，就是在一场葬礼上。&#xA;这期间我正在家中赋闲，也时不时有找事情做的想法。在网上浏览时，正巧看到瑸市街一家桌游店的招聘广告，需要一个店长，大概是一家新店吧。由于瑸市街这地方勾起了我从前那次毕业旅行的回忆，加上最近也从父母口中偶尔听见，所以有些感兴趣，便提交了简历，参加了最开始的线上面试。虽然我有些紧张，好在面试官是个和善的人，并没有特别一板一眼地拷问我。看样子应该是老板亲自下来面试，她的名字有些独特，我没记住。以后就直接称呼为社长吧。&#xA;我顺利通过线上面试，与社长定下当面的面试日期。有一个小学同学 S 找到我，说是要举办同学聚会，还问我小学班主任的名字是什么，他忘记了。我想再怎么说也不会把小学班主任的名字忘记，恐怕是 S 被人盗号，而盗号的骗子在向其他同学骗取钱财，大概是以份子钱的名义，这时被怀疑是不是真人，于是问他小学班主任的名字是什么，以确定真伪。结果那骗子也不算傻，反过来在「小学同学」的分组里找上我，问我班主任的名字，这样就好继续骗人了。&#xA;我不予理睬，没去管他所谓的小学同学聚会。父母这时又和我说了，要去参加一场葬礼，地点也是瑸市街。这几日他们时常谈起瑸市街，正是因为有一场葬礼要在这里举行，只不过怕我不愿意去参加酒席，所以直到现在才和我说。然而葬礼的日期正好在面试的前一天，如果我和父母同去也很方便，等葬礼结束继续待在那里就好，第二天去参加面试。&#xA;三 葬礼上，我的很多亲戚都在，似乎他们本来就有人是住在这里的，所以很方便。我还真不知道我有远房亲戚住在瑸市街，这是头一次；甚至我的父母已经帮我说好了，因为明天要面试，所以今晚可以借住在其中一个姑父家里一晚，省去了找酒店的时间和钱，虽说我本来打算随便找个网吧包夜的。&#xA;这场葬礼的氛围倒是不肃穆，没有那种死气沉沉的感觉，也没有哭丧的声音，只是大家平常聚会该聊什么就聊什么。如果不是众人袖上钉上去的那块黑布，真瞧不出这是一场葬礼。我对这种大型社交场合还是有些抵抗，以至于胃口有些不好，只能默默在一旁喝酒，听着长辈和其他不认识的人交谈甚欢。听着听着，大概也摸清楚了事情的缘由：&#xA;死者一家和我的姑父是长年的邻居，因此有些来往，也算是关系不错；因为姑父家和我父母的来往也不浅，所以就邀请了我们一家。而这家里死的人，并非是老人老掉了，而是年轻的儿子因为意外死亡，只是这儿子向来让他们气忿，早就咒他不如死了算了，如今遂愿，所以葬礼上才有说有笑的。听说是那儿子很早开始不去学校，等到了年纪，和父母说要去投靠台湾的表姐。见他在家中没有什么作为，他们便允许了。谁知道他是和表姐私下有不当关系，直到表姐家里人发现她作为单身女性，却莫明其妙地怀孕了，才发誓一定要把那个男的找出来。结果找来找去发现是她表弟干的，气得不行。表姐家里还是当地的黑帮，想必下手不会轻。这儿子知道事态危险，不能束手就擒，订了机票要逃到美国去，结果在去机场的出租车遇上了车祸。既然是遭遇了意外，就没法再怎么样，黑帮那边也有传统的规矩，不打算对已死之人怎么样，所以才把尸体运回瑸市街，要他们自己处理。于是便有了这场葬礼。&#xA;我也不再想是什么样的父母，给自己的儿子办葬礼还一点儿不伤心，虽说事情闹得麻，毕竟也是死者为大。倒是台湾黑帮可牛逼，肯守规矩把尸体给送回来，真是仁心，大概是得听菩萨的教诲吧。听到他们把故事讲到这里，我的胃口更差了，便起身离开了。临走之前，我还去看了看灵柩。死者名叫蓝博闻，面相我并不熟悉。看样子车祸对他的躯体没造成什么显著的形变。大抵是被撞得魂飞魄散死去的吧。我暗自想，但很快后悔，因为自己又说过「死者为大」，现在反倒揶揄起他。只能说对地狱笑话的热衷是自古以来的了。算了，明天他就要送去火化，然后出殡了，在那之后的事情就与我无干。&#xA;因为姑父还留在酒席上，我还没法去今晚要住的地方，便打算找家网吧打游戏。在街上乱逛的时候，也得以窥窥瑸市街的光景，指不定可以当作市场调查，算是为以后可能的店长生涯做点准备。瑸市街上的人不多不少，正好是不算吵闹的程度，偶尔能从那些店名带「茶楼」「酒家」的楼里听见麻将机的声音，有种怀念的感觉。从晚上的灯火数量看来，这里的夜生活不算多。&#xA;结果我的调研计划泡汤了，因为我出来没多久，就遇到了小学同学 S。看到我，他先是一惊，估计是因为我的变化大得吓人；然后拧紧眉头，挤出几滴汗来，问我：「呀，你怎么在这儿啊？！」&#xA;「有人去世了，我参加葬礼来的。」我指着刚出来的那家门口说。&#xA;「那你既然有时间来参加葬礼，怎么不来参加同学聚会？」&#xA;「什么，还真有同学聚会啊？」&#xA;「就是啊。明明我们以前玩得挺好的，给你发消息你怎么不理不睬的。跟你说要办同学聚会，你也不回。」&#xA;「我还以为是骗子呢。你问小学班主任名字干什么？」&#xA;「因为我忘记了啊。我要给她写请柬，结果名字给忘了，只好问问看。你和我以前关系这么好，就先来问你，结果你不回消息，后面还是问了别人才知道的。」&#xA;「原来如此。」我有些愧疚。&#xA;「本来也要给你送请柬，写都写好了，但是你连消息都没回，不知道你到底来不来，所以就还是没寄出去。」&#xA;「啊。啊。」&#xA;「啊，正好同学聚会刚结束没多久，你要不要一起去打游戏？」&#xA;这倒是和我本来的计划差不多，所以答应了。但又是走到一半，遇到了 S 说忘记她名字的那个班主任。见我有些落魄的样子，就连她也可怜起我来。真是的，弄得我肠胃都不舒服起来，只好去了趟尴尬的厕所。与班主任的谈话，我还是不记录了，就理解为稀松平常的那种寒暄吧。&#xA;同学 S 带我去的那家网吧环境并不好，地处一个阴暗的地方：立交桥下方。本来白天就会因为日光被立交桥遮蔽，显得隐秘，到了晚上也没有明显的灯光和招牌，只能靠稀疏的路灯寻到这个地方来。店面分为两楼，楼下是烟酒零售，因为刚从酒席出来，就没仔细看，而是直接上楼；二楼是网吧主体，虽然装修看着还行，但是靠近一点，就会发现那些外设都有点邋遢了。我不是很喜欢。不过还是陪 S 打游戏，时隔这么多年，从前一起玩的游戏早就没了，在这边找了几个游戏随便玩了玩，只能说，确实不算好玩吧。&#xA;时间差不多后，我便说要回去。和 S 告别，然后联系姑父家里。他们早就回家了，我循着发给我的地址，找了过去，离办葬礼的地方不远。这里大概是个老年社区，现在的时间对于年轻人来说不算晚，但路上已经没什么人了。蓝博闻父母的家就在姑父家隔壁，他们因为要守灵的缘故，今晚就不在家里过夜。我敲开门，姑父就来欢迎我。睡前，发生一件啼笑皆非的事情。&#xA;「对了，这玩意，老蓝那边给我的，要不就给你吧。」姑父递给我一台笔记本电脑。我有些疑惑。&#xA;「这是？」&#xA;「啊呀，他们儿子不是去世了嘛。这个笔记本说是他的遗物来着，但那个老头子和他老婆又用不来。听说里面的东西又都还在，所以不想卖掉，就给我了。但是我也用不来，你应该很会搞的，给你好了。」&#xA;「啊，那……谢谢。」我搔了搔头，有些不好意思，但还是接受了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>怪梦连连</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-4/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 10:41:23 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-4/</guid>
      <description>一 瑸市街首先是一个梦里的地方。之所以这么说，并不是因为这里多么美，有着多棒的自然风光，而是着着实实被梦见了，所以在此所见，皆可被称为梦中之景。&#xA;头一次去瑸市街，则是在机缘巧合之下，小学的毕业旅行时去的。当时那里还算偏远，没有多少便捷的交通方式能到，所以大家坐的是长途巴士。然而令我印象比较深刻的，并非在瑸市街的所见所闻，而是在长途巴士以及服务区的见闻。由于是初次坐长途巴士，感觉还挺新颖；车身比往常坐的公交车高很多，需要细心地抬起腿，直到膝盖都得发力，才能登上台阶。座位有些软乎乎的，与另外两个女生坐在同一排，所以畅谈了很久，无非是初中会去哪里，以及喜欢的动画之类的话题。&#xA;还记得小学时最早接触日本动漫，那时看过的大抵都是《天使小生意气》《肯普法》《我要成为双马尾》《我的脑内恋碍选项》之类的，说来契机也比较奇怪。2014 年的时候，一个曾经背着身患尿毒症的母亲上大学的全国道德模范，名叫刘霆的，宣布自己做了变性手术，从此就变成刘婷了。我的语文老师，说起来也是个老头，一半陈腐一半又把自己找来的「新鲜事物」讲给我们听，实在有些抽象。他得知这个新闻，讲给我们听；还去过泰国，见过人妖，也悉数分享给我们，眼睛眨巴眨巴的，好生灵活，只是里面分布的血丝完全可见其年迈。不过也要说他陈腐，是因为他又是个极度的大男子主义者，一来总是看女同学不顺眼，二来又看不惯「女孩子气」的男生。只是声音低了些，或者稍稍扭捏了一番，就得被他咒骂。只记得当时我还算受他照顾，然而有时犯错，也挨了不少批，更是会被嘲讽。&#xA;就在这样的背景下，我自然也对这些话题感兴趣。当时年纪还小，但是对性别的概念已经渐渐培养起了认知。小学脏污的厕所里男厕所独有的小便通道（没有小便池那样的高级东西，只是一长条台阶，正对一个水道，中间也没有丝毫隔挡。男生要是小便，全部在一起并排站着，互相全能看见），偶尔被当作女生时心里的奇妙感受（我个子小，当时又瘦又白净，还有个分不出性别来的名字，我倒是挺喜欢的。被当作女生也不算奇怪），这些都让我越来越想窥探性别之间的秘密，于是就在互联网上寻找各种对我问题解答。这也算是我第一次，从小学就开始的互联网大冒险了。那时的收获，就是了解了各种变装、伪娘一类的词汇，还有诸如仙女楼、边缘人的社区论坛，在上面翻看各种文章、TS 题材的小说和漫画，更是建立了自己的性癖。性别之间或许真的没有如此的高墙，人与人之间大概真的可以相互理解——幼小的我当时是这样想的，但是从来没有把这方面的爱好告诉过自己的父母，也没有想过未来的 woke 运动和 LGBTQ+ 会造成这样的影响。&#xA;接触得久了，自然也会看到一些相关题材的动画嘛。我上述小学看过的，也正是在这之后慢慢看过去的，是我第一批看过的番剧。这之后的第二批，得算作是初中时遭遇的疫情期间，宅在家里无聊追过去的《虚构推理》《地缚少年花子君》《放学后海堤日记》《因为太怕痛就全点防御力了。》这种不算太热门，但是正好当季连载的番剧。所以我像是那种最热门的民工漫，反而是没有看过，因为我特意补番的行为是在很久之后才有，那时早已养成了自己的口味，早就不想看这些作品了。&#xA;抱歉提了这么久本来没太多关联的事情，还是回到毕业旅行的事情上吧。话说我心里想着这些上述的事，也很想拿出来和同学讲。一直埋没了这么久，从来没有对谁坦诚过的心情啊。但是结果可想而知，她们完全不明白我在想什么，还说我是变态。啊啊，我的作为小学生的最后阶段就这样吧，毁掉好了。&#xA;巴士开到一半，到了一个服务区，于是让我们自由活动活动，好好休息。我下了车，想要自己清净一下，便去自己一个人瞎逛。遇见一个老妪，手中提着塑料袋，里面是外卖的盒子，再里面装着牛肉汤面。天气阴暗，她又穿着暗色的服装，孤零零顺着风摇摇晃晃的，任手中的牛肉面像树上的枝叶一样摆荡，自己则像细瘦的树干。我很好奇这是怎么了，便上前去；当时还没有什么社交障碍，面对陌生的大人也能不费力的搭话，真好，令我有些羡慕以前的自己。&#xA;她见到我，似乎很欣喜，说：「啊呀，你来了！」&#xA;「怎么了嘛？」我问。&#xA;「你不是说要吃牛肉面么，我买来了。」她摇晃得更猛烈了，浑身都颤起来，「乖孙。」又弱弱地补上这样一句。&#xA;「我不是你孙子。」我说。&#xA;「快吃吧。风大，等会儿就凉了。」这老妇人丝毫不理会我的反驳。她风中孱弱的模样仿佛是假的，箭步上前把牛肉面推搡给我。一来我实在没法推脱，二来的确饿了，只好接受了这份无缘由的天上馅饼。&#xA;回车上之前，旅行团的领队要我们所有人再次登记一番。他们在服务区搭起一个很长的棚子，里面一整排全是所有人的个人信息，不过都是网名和自己设定的 profile pictures，并非真人的照片，也不是真名。我之前压根不知道这回事，于是也进去大棚，想去寻找自己的名字。越往里走，我越有一种往地下走的假象，仿佛这里并非临时搭起来的露天棚子，而是精心设计的地下隧道，隧道的两侧是旧书市场，也长长地排开来，琳琅满目看不清楚。不过确实是假象，凑近一看的确还是那些虚假的头像。不过我才发现有很多动漫头像，甚至有很多几乎只有我知道的冷门东西都能被人找出来当头像，真厉害。如果有机会我一定想去认识认识，但是毕业旅行这种超级大型的活动，要去找一个特定的人还是太难了。&#xA;我终于找到自己那一栏，名字空出来了，但是我的电子邮箱是填好的。我没想多少，杜撰了一个名字写上去。这趟旅程值得纪念的地方就结束了。对于瑸市街的景象，在很长一段时间内我都没什么印象了。&#xA;直到如今，我再次来到瑸市街，决定于此定居。&#xA;二 在员工宿舍醒来的第一天，意识还有些恍惚。我还以为自己是在以前的家里呢。&#xA;房间里暗得很，我忘记灯的开关在哪里，只好摸黑找厕所。这种无头苍蝇的感觉，就好像我正在某种夜行海洋生物生活的水族馆里，漫无目的地乱走，只有安全出口的特有绿光，还有星星点点从水波中透出来的类似𩽾𩾌鱼一类的生物光。穿过很长的走廊后，终于找到了厕所，里面依然昏暗，唯有智能马桶上显示水温和气温的数字指示灯亮着，幽幽蓝光映得我的橙色面庞无所适从。&#xA;洗手池的台面上放着一台手机，我仔细一瞧，发现是我的旧手机。什么时候带到这里来的呢？我明明记得自己换了新手机之后就没怎么碰过这台旧手机了。哦对了，大概是想物尽其用吧。总觉得舍弃这台手机有点浪费，所以也当作随身行李带了过来，想着在这里的空闲时间对其改装改装，作为日常也能用上的方便器具。由于手机的功能已经被新的取代，怎么改造才能令其拥有手机之外的功能呢？&#xA;我想了几种用法，但还是没有结果，要不就是太麻烦，要不就是太鸡肋。&#xA;想到这里，我一边盯着雪白但被映蓝的马桶，一边从「里・瑸市街」醒来。房间的光线也回归正常。</description>
    </item>
    <item>
      <title>竹林馆</title>
      <link>http://localhost:1359/post/ad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 14:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/ad/</guid>
      <description>欢迎各位瑸市街。</description>
    </item>
    <item>
      <title>瑸市街旧闻</title>
      <link>http://localhost:1359/post/nihc/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:33:57 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/nihc/</guid>
      <description>瑸市街的名字其实挺有来头。原本这三个字应该不是这么写的，只有读音承袭下来不变。最初这里大概被叫做「濒死街」或者「殡市街」，又或者是接近的字，总之必定和死，以及殡葬有关，因为我祖上就是这一行的。&#xA;这里起初也是荒地，又是靠海，又临山，地势不平整，自然没甚么人居住。相传离这里稍远处，曾有人想去远方旅行，于是途径这里准备出海，却遇上暴雨，冲下一个山头，自此被埋没，不见天日。&#xA;瑸市街地理位置：又靠东又靠南。</description>
    </item>
    <item>
      <title>瑸市街秘史</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-3/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:22:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-3/</guid>
      <description>那时我和汉化组的几位一起在瑸市街，在一个老年社区里租了一间屋子，专门用来做汉化。毕竟终于能够线下交流，在克服了一开始的交流障碍后，效率比先前一直以来的线上会议明显更高一些。就是这样的汉化时光中的某一天，事件发生了。&#xA;时值夏天，天气固然炎热，然而因为是临时租的屋子，原本就是类似杂物间的地方，我们都没什么仔细整备环境的打算，所以乱糟糟的，也没有空调之类的设施。我难忍炎热，和众人说了声要出门买饮料，便出去了。&#xA;像这样的老年社区虽然没多少年轻人，但仍具有生气。小区内绿化丰富，道路两旁的樟树将天空掩埋，只剩隙缝。阳光也染上绿色，将空气氤氲得绿意盎然，以至于道路以及两侧的指示牌一类的事物，也都侵染了些许绿。这样的环境还挺不错的，除了没什么和年轻人社交的机会，也算是个长久居住的好地方。&#xA;我来到小区门外一家小店，想要在这儿找点自己想买的。现在我们都没钱，生活算是拮据，我出来买饮料也不能随意挥霍。小店里环境还算干净，地板未曾铺过，只是打磨过的水泥面，但打扫得还算干净。与灰色的地面相比，宽敞的空间里摆放着许多货架，上面多数是小孩子喜欢的零食，或是柴米油盐这样的常用品，还有些许百货。可供选择的饮料也还算多，但我总是拿不准主意。一个小男孩和我一样在店里转悠，挑了不少零食。我认为观察他很有意思，所以多停留了一会儿。&#xA;最后那男孩走了，我也随便拿了一瓶类似雪碧的碳酸饮料，居然不到三块钱，还挺好的。老板娘是个老婆婆，个子挺小，但是很有精神。她说好久没见过我这样齐整的小姑娘，很高兴。啊，我才想起来现在自己留着长发，扮作女生。我也很开心，问老板娘要微信支付，支付宝也可以。她却蛮惊讶的，说用微信支付宝的人在这里是真少见。不过她还是掏出一张略有些旧的纸，上面印着二维码，让我扫了。&#xA;我惊异地发现我的微信昵称之后，还加上了「from Chemie Club」的字样，说明我是舍密部的。老板娘也发现了这一点，却不似刚刚听说要用微信支付那时生疏，反倒熟稔起来。&#xA;「哎呀，这不是舍密部吗？你是舍密部里的人？」她大喜，拍手叫道。&#xA;我慌张道：「您知道舍密部是什么？」&#xA;「这个我不晓得，我就是小区门口天天看到，感觉蛮厉害的。」&#xA;小区门口？汉化组里有谁把我们泄露出去了吗？虽说我们做的事不算是犯罪，但也上不了台面见不得光，这么大肆宣扬，万一警察找上门可就麻烦了。&#xA;我悻悻而去，看到小区大门上，原本小区名的铜字上方，果真被人加上了一行小字，上面写着「舍密部進小區第肆幢左轉」。仅是这样已经暴露了我们的大致位置，而且介于老板娘这样的人都对舍密部这样了解，肯定还有其他的信息泄露了，被做成招牌什么挂在外面示众。我急忙奔向舍密部，想找到汉化组的各位，把事情告诉他们。&#xA;我还在路上，正好看到汉化组的两人，于是和他们汇合。他们也知道泄露的事情，其他人也是，现在应该是在分头转移。我们三人一同在路上讨论着怎么处理这件事，当然，光天化日之下不能信口说话，因此都说得很谨慎。正走着，却突然发现前方的斑马线上，正有三五个警察走在我们前面。一人推着轮椅，大概是在扶残障人士过马路。说话还挺大声，可以大概了解到他们说了什么。&#xA;「前阵子也有个残疾人，要过斑马线，对哇。」推着轮椅的那人说。在他右侧的另一人应着。&#xA;「因为要手推的，速度不是很快，红灯都来了，还没过去。汽车是绿灯了，要开又开不过去，就在那边一直按喇叭。最后两边就吵起来了，搞得很多人来看热闹。」&#xA;「最后怎么处理的？」&#xA;「那没办法的，只能让残疾人先过去了。」&#xA;「哎对，是要保护残疾人多一点的。」&#xA;「要是我们要关照残疾人，再方便一点就好了。」&#xA;「那怎么方便？」&#xA;「要不然给监控弄个识别，平常能看得出哪些人是残疾人就好了。可惜现在的监控都没什么用，最简单的怎么区分残疾人都不会。」&#xA;我不太懂监控和残疾人之间的关联。只是想到这里，梦就醒了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>最后夏天</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:50:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-2/</guid>
      <description>一 毕业之前的最后一个暑假，我被 Eric 拉出去了。这个暑假我原本是没有任何出行计划的，因为朋友少，也没有出门的必要。不过没想到，自初中都这么久了，Eric 还是联系上了我，喊我一起出去。&#xA;这么久没见，他似乎没什么变化，只是个子高了些，头发短了些，应该才剪没多久。相较之下，我的变化好像比较多。头发长了好多，胡子也一直留着没剃——这么一副大叔长相，剃须了出门兴许能捡到女高中生。这次喊上我，是因为他的父亲从副舰长升官到了舰长，要举办航母参观的活动，由于内部关系，他自然是要参加的，于是也拉上了我这样一个旧日朋友。&#xA;参观活动还挺有趣的，除了普通的导游解说，带我们在舰艇上四处转转，还有军事演习这样可以实际体验到当船员的紧张刺激的活动，相当有趣。我这个人，对于大海一直有种向往的情绪。虽然不喜欢鱼的腥气，但喜欢海风刮过脸庞的感觉，也喜欢坐在船上动荡漂泊。那种独特的不平衡，反而像摇篮一样令我安心。可惜这艘航母太大了，不怎么能感受到摇晃感，只能透过厚厚的舷窗从海平面底下窥看灰沉的阳光。&#xA;参观结束后，Eric 的父亲开车带我们二人回去。我这还是第一次坐上他父亲的车，感觉挺新鲜的。上次坐他母亲的车，貌似已经是很久之前了。他父亲的话更多些，总是开着玩笑，令我感觉还不错，不过却有很明显的路怒症。开到偏狭窄的小道上，对面的车占了我们将要前进的路时，他就恨不得以声波击溃对方似的用力按着喇叭，油门也紧紧踩在脚底，丝毫不退让。&#xA;最后忘记怎么一回事了，大概还发生了车祸吧。所幸大家都没有受伤。Eric 让我不要在意，我也确实没放心上。总而言之是一个很宝贵的经历。&#xA;二 临近毕业那天，有一群女生又邀请我一起去玩。说实话，我不擅长应对像这样的社交场面，但也不想错过锻炼自己交际能力的机会，还是应允下来。&#xA;我跟着她们吃了午饭，又到了一个大建筑物里打羽毛球。我不太好说明这是一栋什么建筑物。从外观看，一开始我以为是天文馆，因为最顶部的装置看上去像是一个观星台，能隐隐约约看见玻璃背后的天文望远镜，但进去之后的装潢像是博物馆，里面很是素雅，有各种纯白、纯黑，或者其他染上鲜艳色彩的几何形状物品，倒像是某种艺术馆。穿过一楼的画廊，找到这里的电梯，发现构造是有够独特的。电梯的设计像是摩天轮，而且不止垂直方向上是摩天轮，就连水平方向上也是摩天轮。环形的建筑被墙壁隔绝成独立的几间场馆，只能通过回转的电梯往返，这样一来，路就变得很绕。我花了很长时间才把怎样抵达她们打羽毛球的场地弄清楚，结果发现有人比我还不如，仍然在迷路。我有些侥幸，但还是下去了一趟，又把她带上来了。&#xA;打羽毛球的体验并不太好，因为这里并不算是正经的羽毛球馆。地上没有划线，只有球网还算凑数。我也没有带自己的拍子，只能用这里附带的蹩脚球拍，感觉很难受。有人在炫耀她几千块钱的高档球拍，的确让人很生气，也很气恼。最后我拿到手的蹩脚球拍都打坏了，连颠球都没法颠，我只好放弃。羽毛球环节就结束吧。&#xA;三 毕业当天，我又很巧地在去学校的路上碰到那群女生，于是和她们一起前往教室。我们从低楼层一直走向高楼层。有人提出要去偷偷看看学弟学妹现在的教室，看看是不是还有以前我们留下的痕迹。我没理会，仍然往上。每一楼都会有人停留下来，我只是一直向上。最后终于到达我们毕业生的教室，我才注意到大家其实都渐渐看不见我了。她们之所以选择停留时都不和我说几句话，正是因为我的存在都已消失不见。大约是每一层楼都带走了我的一些色彩导致的，不过从最高一楼往下看，那些渲染了我的颜色的墙壁和阶梯，倒也有够可爱。&#xA;我意识到大概是在做梦，想着能不能做些什么事，让梦中的大家重新认知到我的存在。傻逼班主任正在台上⿰犭井⿰犭舌，我倏然走上台，将拳头挥向他。拳头揍到人是有实感的，他倒地也是有实感的，然而就是没有人注意到我。以往我做着正确的事情时，别人并不关注我；一旦做了什么错事，就立刻把目光聚焦过来，谴责我。现在就连这招都不好用了。既然大家都不注意我，我就继续打那个傻逼班主任泄愤吧。&#xA;打着打着，裤袋里的手机传来振动。我解锁手机，发现有人传来讯息。大概又有些要紧事要处理，还是醒过来吧。&#xA;梦名止。</description>
    </item>
    <item>
      <title>竹林梦</title>
      <link>http://localhost:1359/bbuijp-1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/bbuijp-1/</guid>
      <description>夏日，我和父亲一起前往市中心，目的大概只是观光、游览什么东西吧。目的与我无关，我只是闲着无聊跟着父亲出门一趟罢了，完事之后我就回去，再干自己的活。原因未知，但这次父亲只带了一辆加装后座的瘦小自行车，便让我坐在后面启程了。&#xA;路途异常遥远，天气炎热炙烤大地，我和父亲也接连流下亦叶亦草的汗珠。仿佛我们并不是前往市中心，而是正在横穿某片大陆上的灼热沙漠。自行车如一匹摩托车，驰骋的骏马的马蹄，我们便继续于此沙漠公路上奔逃。随时间推移，地形愈发复杂，氛围也变得像是好莱坞的中的飙车戏码——从梦中醒来的我补充：像是《速度与激情》——速度越快，速度越快，速度越烈。自行车的性能变得不再像是自行车了，而是专业的竞技摩托车，同时完美适应了复杂的地形，无论爬坡还是坠落，都没有伤害。&#xA;持续行进中，前方的道路出现了沙漠独有的高速赛车道，突兀如横架在海平面上的候鸟迁徙。赛车道错综林立，有许多立交桥，我们在此间上上下下下下，在断裂的桥梁间飞跃。父亲打趣说：「那些赛车手设立这些车道，真是瞎搞，哪些正常人可以跨得过去这些断桥啊？」我们没能飞过那么远时，就只能坠至低一层的立交桥车道。就这样颠簸颠簸颠颠簸颠地到达市中心。&#xA;到市中心具体做了什么，我也不知道，总归事毕我就继续跟着父亲回家。返程雨下得很大，令我讨厌。雨滴落在我身上就像是负面情绪，一想到自己全身上下都被这种负面情绪裹挟，我就喘不过气来。中途我还和父亲失散了，原因是自行车的后座脱落，不过我从而得知这辆自行车是向我表姐借的。我在返程的道路上随意走着，想要发现什么转机时遇见了她，她把父亲借自行车的事情说了一遍，还嘱咐我，这辆自行车装后座之后重心不稳，让我坐的位置靠中间一些才好。等到父亲来了，我们在表姐送别下离开。归程亦有大漠孤烟的立交桥赛车道。&#xA;我大概在回家之后便昏睡过去，毕竟外出这么长时间总是会累的。&#xA;刀锋。刺痛、倒带。总之头痛得很，让我不得不醒来了。&#xA;醒来是不熟悉的房间和不熟悉的房间中的卧室。&#xA;我走出房门，只能在客厅找到母亲。这时，这些房间突然变得熟悉了，看来是我的记忆被唤醒的缘故。一点一点回归的记忆碎片提醒我曾经来过这里。我问母亲：「爸爸去哪了？」她只笑笑，没作回答，而是另外解释了一下我们的现状。我们搬家了，所以以后就住在这里。我默认了。这地方的熟悉感让我觉得相当适合生活，我都完全不抗拒了，即使是这样突然换了个环境生活。&#xA;我继续在房中四处张望，看样子相当不错，装潢得有格调，房子面积又大，家具也好。乃至于厕所里独立装了一个一般只有公厕里才能见到的小便池，想必是为了让男士和女士上厕所时能有所分别特别装的。不得了。我突然想起什么，跑到客厅问母亲：「这房子花了多少钱买的？」母亲还是不正面回答，只让我自己猜。我说，两千万？她笑笑，没说答案。「你告诉我价格。」我说。她便抱住我，向我轻轻耳语：「两千万。」&#xA;我心头一震。父亲真花了两千万买了这栋房子？&#xA;我想起来这是什么房子了。这不是我那个初中同学 Eric 的家么。&#xA;「这跟 Eric 家的房子是同一个小区的？」我问。&#xA;「这就是 Eric 家的房子啊。」母亲说，「他们搬走了，房子卖给我们了。」&#xA;原来如此，这下真相大白了。&#xA;我返回房间，盯着那些从前属于 Eric 的东西：床、床头柜、电视……这些我曾见过的别人的东西成了自己的，还是有一种奇怪的感受。鞋柜里放着的鞋子已经都是我自己的了，不过有很多我都很久没穿过了。母亲搬家时把这些东西找出来也不容易吧。我又从窗外往下看，熟悉的高楼，大概是因为以前去过很多趟 Eric 家才让人记得这么清楚吧。我想，这样也好，我以后说不定再见不到 Eric 了，能住在这里怀念从前也挺好。而且，不愧是两千万的房子，就是比我的可怜的小山洞环境好啊。Eric 先前的 PS5 和 Switch 当然是带走了，不过那台大电视想必就是他用来玩主机游戏的显示屏。唉唉，想来辍学在家后只与他见过两面了，我的日子如何蹉跎，他又是如何在高中阶段成长为一个厉害的人呢；仿佛我们以前那些胡闹的日子都不存在似的。不愧是某副舰长的儿子，我们的家境不同，人生轨迹终归也是错开了。&#xA;我下定决心，告诉了母亲以后可以长时间住在这里，但偶尔我还是想回去看看。以前的房子并没有卖掉，所以还是有些东西留在那里，需要我之后再取。我是个贪心的人，我不想舍弃我的过去，但同时我又想成为一个崭新的人。&#xA;她明白了我的心意，随后要带我看看这高档小区的环境。坐电梯下楼的时候，我猛然发现我的头发少了，而且只有前边被剃得光净，后面还是长发披肩。这不是要搞日本的月代头吧，可恶。母亲不回应我。我们来到楼下，母亲率先以和自己不相符的&#xA;这里的人我不怎么熟悉，但既然我做出了决定，就要融入这个环境。他们这些人看样子相当风流，但我不怯场，还是和社区里的人打起交道来。随后的一些日子，我开始花很多时间和这些人交际，了解他们平常做的一些事情。相当相当社会风流。有的人看样子就是那种大老板，日常出入各种洗脚城的样子，还组成了什么团队，一起干着什么活。&#xA;某天，他们有人问我：「老弟啊，要不加入我们啊。保证不会亏待你，赚钱！」&#xA;「做什么事情啊？就赚钱了？」我装着不懂的样子。&#xA;「就是做做广告营销什么的，很好上手的！」那人又叫道。&#xA;我便这样阴差阳错地进了这个组，并不是为了赚钱，而是想见识点没见过的东西，看看这群人到底做的是什么事情。其实还真挺一般的，他们并非那种坏人，只是为了牟利而骗钱骗财。怎么说呢，虽然和我理念不合，但起码人家也不犯法。用他们的话说：「营销就是诈骗！」我主要负责帮他们运营微信公众号，帮他们做一些商品广告文，还有类似淘宝店铺的商店页面编辑。这种东西对我来说不难，不过他们的确需要我来做。我一开始还在怀疑，这种商品真的很能牟利吗？好吧，事实上确实不少钱。之前看到的那位「大老板」，实际上就是他们的头，都已经赚得盆满钵满了。我和这个组织里的人渐渐熟络，偶尔也去参加他们的娱乐活动，喝喝酒，参加一些派对之类的。社会人啊，我是。&#xA;不过看样子好景不长。一天，我们在类似酒吧的地方聚会，喝啤酒，「大老板」也在，还叫了两个妹子陪酒。正在大家愉悦轻松地喝酒侃大山，我在一旁苦闷地喝酒听他们侃大山解愁时，包厢被查了。警察冲进来，说不许动，随后一个个把人抓起来。我因为缩在角落里，一开始还没被警察发现。可能是酒壮怂人胆吧，我躲得好好的，却还是大摇大摆地站起来，走出去。原本都快返回的警察发现我，我也挣脱不了，被一并抓了起来。又人审问我，并叫出我的真名，另报了一个我在组织里的化名，「白竹林」。真是的，这都发现了。&#xA;警察带我上了一辆巴士——不知为什么不是警车，可能是因为警车坐不下这么多嫌疑犯吧——一位黑脸且不苟言笑的警员坐在我旁边，他还带着一个同样黑脸的小孩，可能是他的儿子吧，真辛苦，警察上班还得带娃。不过真是亲生的，二人的长相简直一样，只有年龄的差别了。小孩问，「为什么这个哥哥脸这么红啊？像个关羽似的。」我想可能是喝了酒导致的，又想他们二人脸这样黑，还可以说成是张飞呢。不过那不苟言笑的神情反而像是关羽，不像张飞。黑脸的关羽可以用谁的名字命名呢？我在心里想，颜良亦或文丑？不清楚，大概都不是。小孩继续用关羽和张飞的笑话活跃气氛，他问为什么这个关羽哥哥不笑呢？关羽哥哥说，关羽要笑的话，那是得要文良小弟都笑了，才笑得出来的。文良小弟哈哈哈笑出来，我也跟着笑，说，关羽都笑了，颜丑老爹这下也不得不笑了。颜丑老爹同样哈哈哈笑出来，笑得和他儿子一样。&#xA;我很快被放出来，因为主播我没做什么犯法的事情，运营那个账号本身是个正经工作，不过「大老板」和他手下一些人有嫖娼的行为被发现了，才被抓起来的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
