<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 竹林中</title>
    <link>http://localhost:1359/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 竹林中</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 23:16:28 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1359/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>璸市麻雀番種列表</title>
      <link>http://localhost:1359/post/fanzhong/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 23:16:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/fanzhong/</guid>
      <description>璸市麻雀的番種列表，主要參考國標麻將的番種，對一些番種做了番數上的調整，使其更加合理1。另外增加一些來自廣東麻將、日本麻將（古役）、香港麻將等地方麻將的番種，共計 100 個番種，增加遊戲的趣味性，同時增加做牌的可能。&#xA;大四喜 和牌中有東、南、西、北四副刻子，計 88 番。不計三風刻、碰碰和、圈風刻、門風刻、幺九刻。&#xA;大三元 和牌中有中、發、白三副刻子，計 88 番。不計雙箭刻、箭刻，組成大三元的三副刻子不計幺九刻。&#xA;綠一色 只有索子的 2 3 4 6 8 以及箭牌發這六種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色。如無發，可計清一色。&#xA;紅孔雀2 只有索子的 1 5 7 9 以及箭牌中這五種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色。&#xA;藍一色 只有筒子的 2 4 8 以及風牌，共七種牌組成的和牌，計 88 番。不計混一色、碰碰和、圈風刻、門風刻、幺九刻。&#xA;百萬石3 和牌時為萬子的清一色，且牌面上的序數總和大於等於 100，計 88 番。不計清一色。&#xA;九蓮寶燈 由一種花色的 1 1 1 2 3 4 5 6 7 8 9 9 9 十三張數牌的立牌（相當於必須是日本麻將中的「純正九蓮寶燈」），外加該花色任意一張數牌的和牌張組成的基本和牌型，計 88 番。不計清一色、無字，減計1個幺九刻，榮和不計門前清，自摸不計不求人。&#xA;四槓 和牌中有四副槓牌，計 88 番（暗槓加計暗刻的番，而不是暗槓的番）。不計三槓、碰碰和、單釣。&#xA;大竹林4 和牌時為索子的 2 2 3 3 4 4 5 5 6 6 7 7 8 8 且必須門前清，計 88 番。不計七對、兩般高、清一色、斷幺、單釣，榮和不計門前清，自摸不計不求人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>璸市麻雀</title>
      <link>http://localhost:1359/post/binshimaque/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:16:28 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/binshimaque/</guid>
      <description>為了創建一款具有璸市街特色的麻將，我從多種麻將中吸收了一些有意思的要素，並以國標麻將為基礎設計了璸市麻雀。&#xA;用具 麻將牌共 144 張，分別為索、筒、萬 3 種花色從 1 至 9 的數牌共 27 種，共 108 張，東、南、西、北 4 種風牌共 16 張，中、發、白 3 種箭牌共 12 張，春、夏、秋、冬、梅、蘭、菊、竹 8 張花牌。&#xA;開局莊家需擲 2 枚六面骰確定開牌位置。&#xA;計分工具可使用點棒或直接用計分板計分，視情況而定。如果用點棒，那麼 100 點的點棒即代表 1 分。&#xA;流程 定莊 開始在牌桌上擺上東南西北四張風牌，背面朝上，由玩家自行決定摸牌順序，每人分別摸一張，按摸到的東、南、西、北確定座位。摸到東的為第一局的莊家，自行挑選一個位置坐下，隨後南家、西家、北家以逆時針順序按序入座。&#xA;洗牌、碼牌、抓牌 遊玩手搓麻將時，洗牌時盡量保證打亂即可，每人碼 18 垛牌（一垛即為上下兩張牌疊放在一起），置於自己面前。開牌時莊家擲骰，由兩枚骰子的點數之和確定開牌位置，5, 9 為自己面前，2, 6, 10 為下家面前，3, 7, 11 為對家面前，4, 8, 12 為上家面前，隔開兩枚骰子中點數較小的位數後，順時針摸牌。一次抓 4 張，然後換下家抓。每人抓 3 次（即 12 張）後，由莊家跳牌，取一張牌後隔開 3 張再摸一張（即隔 1 垛後上面的那張），接著其餘三家再摸一張。莊家 14 張牌，其餘每人 13 張為正確牌數。&#xA;摸好牌後先從莊家開始補花，將補出的花牌放在鳴牌區，然後從牌牆尾部再摸一張。所有人補花完畢後，開始打牌。莊家第一巡直接打出一張，然後所有人都是先摸一張，再打一張。&#xA;行牌 一般的行牌即摸牌、打牌，然後由下家繼續。行牌過程中有吃、碰、槓、補花的鳴牌操作。如果上家打出的牌可以與自己手中的兩張牌組成順子，即可吃；如果任意一家打出的牌可以與自己手中的兩張牌組成刻子，即可碰；如果任意一家打出的牌可以與自己手中的三張牌組成槓子，即可槓；摸到花牌後可以補花。鳴牌時，先大聲說出自己的鳴牌操作，將需要的牌和自己組成順子、刻子、槓子的牌放在一起，放在鳴牌區（一般在自己左手邊或右手邊的牌桌邊緣，放置在角落讓其餘幾家都能看見，具體放在左手邊還是右手邊可看個人喜好，由玩家共同決定）。如果是槓和補花，需要從牌牆尾部再摸一張牌。鳴牌後，打一張牌。&#xA;規則要點 設置 8 番起和線，不足 8 番而滿足和牌型時報和牌，算作錯和，該局停和陪打，但無須罰分1。</description>
    </item>
    <item>
      <title>竹林馆</title>
      <link>http://localhost:1359/post/ad/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 14:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/ad/</guid>
      <description>欢迎各位瑸市街。</description>
    </item>
    <item>
      <title>瑸市街旧闻</title>
      <link>http://localhost:1359/post/nihc/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:33:57 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1359/post/nihc/</guid>
      <description>瑸市街的名字其实挺有来头。原本这三个字应该不是这么写的，只有读音承袭下来不变。最初这里大概被叫做「濒死街」或者「殡市街」，又或者是接近的字，总之必定和死，以及殡葬有关，因为我祖上就是这一行的。&#xA;这里起初也是荒地，又是靠海，又临山，地势不平整，自然没甚么人居住。相传离这里稍远处，曾有人想去远方旅行，于是途径这里准备出海，却遇上暴雨，冲下一个山头，自此被埋没，不见天日。&#xA;瑸市街地理位置：又靠东又靠南。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
