<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yakusaihantens on 竹林中</title>
    <link>http://localhost:7491/yakusaihanten/</link>
    <description>Recent content in Yakusaihantens on 竹林中</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 14:31:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:7491/yakusaihanten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>法子与云界</title>
      <link>http://localhost:7491/yakusaihanten/hotusutounkai/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 14:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:7491/yakusaihanten/hotusutounkai/</guid>
      <description>原标题：法子と雲界 第一话 八忽与十忽 法（ほつ）子（す）の庵（いおり）は寿（じゆ）草（そう）林（りん）と呼ばれる林の中にあった。その林に彼は今、戻ってきた。&#xA;法子的庵位于被称为寿草林的树林里。他现在回到林中。&#xA;近くの村に、夢から眼（め）醒（ざ）めぬ男がいて、法子は相談を受け、ひとりで出かけてきたのであった。&#xA;附近村中有个无法从梦中醒来的男人，法子去与他相谈，一个人出了门。&#xA;せっかく夢を見ているものならば、餓死などの心配がない限り夢見続けさせてやった方がよいと法子は常から弟子たちに説いてきたのであったが、その男が見ているのはどうやらたいへんな悪夢のようであったため、紫（し）蘇（そ）と芍（しやく）薬（やく）を混ぜあわせた粉（こな）薬（ぐすり）をあたえ、男を現実（うつつ）につれ戻してやったのである。&#xA;既然做梦难得，只要不用担心饿死，那就继续做梦比较好。法子常对弟子这样说。但那男人似乎做着一场噩梦，便给他服了紫苏和芍药混合成的药粉，将他带回现实。&#xA;林の中の落葉を踏み、今、法子は庵の近くまで帰ってきた。庵には内弟子の八（はつ）忽（こつ）と十（じつ）忽（こつ）が留守居に残っていたのだが、突然その二人の激しく言い争う声が聞こえてきたので法子は立ちどまり、不審げに首を傾（かし）げた。&#xA;现在，法子踏着林中落叶，回到庵附近。庵中有内弟子1八忽和十忽留下来看门，法子突然听见二人激烈争吵的声音，便停下脚步，疑惑地歪着头。&#xA;「はて。何を争うのか。争うことなど何もない筈（はず）なのに」&#xA;“咦？争什么？明明没有什么可争的。”&#xA;八忽、十忽はそれぞれ近くの村の豪農の伜（せがれ）であったが、博奕（ばくち）にうつつを抜かして家や田（た）畠（はた）を失い、その後博奕打ちとなって多くの修（しゆ）羅（ら）場（ば）を経（へ）巡（めぐ）った末、ついに無（む）常（じよう）を感じ、法子に弟子入りしたのである。&#xA;八忽、十忽分别是附近村庄富农的儿子，因为沉迷于赌博而失去了家和田地，后来成为赌徒，辗转于许多修罗场。最后终于有感于无常，拜法子为徒。&#xA;法子はそれまで内弟子を置かなかった。八忽、十忽を内弟子にしたのは、彼らのような体験をしてきた者こそ自分の内弟子に相応（ふさわ）しいと考えたからであったろう。のち、もうひとりの内弟子となった雲（うん）界（かい）の著述によれば、法子は自分自身を啓発してくれる者のみを内弟子に置いたようである。&#xA;法子在那之前没有收徒弟。之所以把八忽、十忽收为内弟子，是因为他认为有过这种经历的人才配得上自己的内弟子。后来，根据另一位内弟子云界的著作，法子只把能启发自己的人收为内弟子。&#xA;林の中で八忽と十忽は睨（にら）みあい、時おり唸（うな）るような声で交互に叫んでいた。&#xA;树林里，八忽和十忽互相瞪着眼睛，不时发出吼叫。&#xA;「君（くん）子（し）は怒り狂う」&#xA;“君子怒矣！”&#xA;「君子逆上す」&#xA;“君子愠矣！”&#xA;さすがにもう博奕打ちではないという自覚からであろう、罵（ののし）りあいのことばからも下品さは失われている。だが、ついにことばまで失ったか、二人はからだごとぶつかりあい、激しく戦いはじめた。&#xA;大概是自觉不再是赌博了吧，互相谩骂的语言也失去了粗俗。但是，两人终于连话都说不出来了，身体互相碰撞，开始了激烈的战斗。&#xA;「君子張り倒す」&#xA;“君子击而倒之！”&#xA;「君子ぶん殴る」&#xA;“君子击而殴之！”&#xA;「君子蹴（け）り倒す」&#xA;“君子蹴而倒之！”&#xA;「君子、痛いいたい痛い」&#xA;“君子、痛矣！痛！”&#xA;「何ごとだなにごとだ」法子は弟子たちの前に姿をあらわし、きびしく叱（しつ）責（せき）した。「やめい。やめんか」&#xA;“什么事，什么事”法子出现在弟子们面前，严厉斥责。“住手！快住手！”&#xA;「これは先生」&#xA;“老师，这。”&#xA;平伏した二人を見おろし、法子はやや興味深げに問いただした。「なんの争いじゃ」&#xA;法子看着平伏在地上的两人，有点兴趣地问。“什么争执？”&#xA;「はい」八忽は言い難（にく）そうに身じろぎしてから十忽に顎（あご）を向けた。「この男がいんちきをしやが。いえ。したのでございます」&#xA;“是的”，八忽有些难以启齿地扭了扭身子，用下巴对着十忽。“这个男人在骗人，不，他做了。”&#xA;十忽も言い返す。「いいえ。いんちきをしやが。いえ。したのはこの男の方でございます」&#xA;十忽也反驳道。“不，是骗人的。不，是这个男人做的。”&#xA;「このような生活をしていながら、いんちきをしたりされたりして、何の損得もない筈」つくづく不思議そうに法子はふたりを眺（なが）めまわした。「いったい、なんのいんちきをしたというのじゃ」&#xA;“过着这样的生活，还会被骗，应该不会有什么得失吧？”法子一脸不可思议地看着两人。“你到底在骗我什么？”&#xA;「はい。それがそのう」八忽が辛（つら）そうに身をよじった。&#xA;“是的，就是这个”，八忽痛苦地扭着身体。&#xA;十忽は思い切ったように、はっと平伏して叫ぶ。「申しわけございません。博奕でございます」&#xA;十忽像是下定决心似的，跪下叫道。“对不起，我在赌博。”&#xA;「博奕をしたのか」法子は眼がくらんだ様子で少しよろめいた。「その金をどうした。どうやって得た金かは知らぬが、どうせたいした金ではあるまい。ほんの少しの金が手に入ると、もう博奕をする。いったい、なんのための弟子入りじゃ」なさけなさに、法子は涙を流した。&#xA;“你赌博了吗？”法子一脸晕眩，脚步有些踉跄。“你把那些钱怎么了？我不知道你是怎么赚来的钱，反正也不是什么大钱。只要赚到一点钱，就会去赌博。你到底为什么要当徒弟？”法子哭了。&#xA;「先生。先生」ふたりは法子の足もとに這（は）い寄り、何度も地面に額をこすりつけた。「お許しください。どうぞ破門にだけはしないでください。金を賭（か）けて博奕をしたのではないのです」&#xA;“老师，老师”两人爬到法子的脚边，用额头蹭了好几次地面。“请您原谅，请不要将我开除教籍。我又不是赌钱赌博。”&#xA;「なに」法子は驚いて、また二人を見つめる。「金でないとすると、何のやりとりをしておったのじゃ」&#xA;“什么？”法子惊讶地看着两人。“如果不是钱的话，那是什么交易呢？”&#xA;「はい。木の葉でございます。木の葉を金に見立てて」&#xA;“是的，是树叶，把树叶比作金子。”&#xA;なるほど二人が指さした切り株の上には、数十枚の木の葉が散らばっている。&#xA;两人手指的树桩上确实散落着数十片树叶。&#xA;感に堪（た）えぬように、ながい間法子はその木の葉に見入っていた。やがて彼は丁重にふたりの弟子の手をとって立たせ、自らが彼らの前に平伏する。&#xA;法子难以忍受，久久凝视着那片树叶。不久，他郑重地拉起两个弟子的手，让他们站起来，自己跪伏在他们面前。&#xA;驚くふたり。「先生。何をなさいます」&#xA;惊讶的两人。“老师，您要做什么？”&#xA;法子は言った。「虚構の賭けにかくも魂をうちこみ、ついには争うなど、とてもわたしなどには出来ぬことでございます。あなたがたこそわたしの師でございます。そのような虚構への集中力がいかにして可能かを、その高度な精神力がいかにして可能かを、わたしこそ、あなたがたに学ばねばならなかったのでございます」&#xA;法子说。“我根本不可能把灵魂投入到虚构的赌局中，甚至互相争斗，你们才是我的老师。我必须向你们学习这种对虚构的集中力是如何可能的，那种高度的精神力是如何可能的。&#xA;第二話　雲界の弟子入り その日、法子が庵で稽（けい）子（し）の「鋳（ちう）気（き）論（ろん）」を読んでいると、不意に屋外の林が騒がしくなり、しばらくして八忽が入ってきた。&#xA;那天法子在庵里读稽子的《铸气论》时，屋外的树林突然一阵骚动，过了一会儿，八忽进来了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>药菜饭店</title>
      <link>http://localhost:7491/yakusaihanten/yakusaihanten/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 14:31:10 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:7491/yakusaihanten/yakusaihanten/</guid>
      <description>原标题：薬菜飯店 在东京，那些曾经美味的餐馆一旦成名便迅速堕落，仅靠招牌苟延残喘；在大阪，一旦无人光顾便立刻倒闭——神户却不同。这里的餐馆大多味道不错，既不太出名，也不至于难吃，就这么长久地存在着。&#xA;即便如此，偶尔连那些相当美味且颇有名气的店也会从原址搬走。人们总以为这样的店会永远留在原地，结果扑了个空，难免手足无措。&#xA;前阵子我去二宫町的海鲜料理店“海皇”，却发现本该在那儿的楼不见了。哎？搬走了吗？这家店甚至在东京赤坂开了分店，总不至于倒闭吧。翻电话簿一查，竟发现它搬去了港岛大楼。&#xA;“我跑错地方了啊。”到了新店，我对出来的店长抱怨。&#xA;“您还不知道吧？原先那地方涌出温泉啦，闹得可凶了。”&#xA;据说那里后来一度改建成澡堂，却因无人光顾迅速关门。不过闹市中心竟冒出温泉，神户这地方真是奇妙。&#xA;如各位所见，我向来爱吃中餐，这习惯从孩提时代被父母带去“支那料理”店便延续至今。虽名号从“支那料理”到“中华料理”再到“中国料理”愈发不讨喜，味道却始终如一。而这份对中餐的执着，让我有了以下经历。&#xA;神户的“中华街”位于元町通南侧，聚集着十几家中餐馆，但全城的中餐岂止于此？“别馆牡丹园”“东天阁”“群爱饭店”“第一楼”等大店遍布全市，但除此之外，一些中国人经营的美味小店藏在巷弄之中，叫人防不胜防。&#xA;某日理发归途，我抄近路穿过下山手通往国铁三之宫站的小巷，偶然发现了“药菜饭店”。这间小馆子蜷缩在窄巷深处，紧贴一栋数层高楼的背面，门面仅一间隔宽。一侧墙上嵌着展示橱窗，里头孤零零贴了张手写菜单。&#xA;我咽了咽口水。&#xA;菜单上尽是时兴的“汉方料理”“药膳”之类的冗长六字菜名，功效恰与我浑身毛病一一对应。虽说身体所需会化作食欲自然摄取，但身为文明人，我竟从文字里勾起了馋虫。下午四点，空腹感正蠢蠢欲动。&#xA;“吃吧。”我嘟囔着推开镶满彩色玻璃的喧闹店门，“吃，吃！”&#xA;“欢迎光临——”尖细嗓音响起，角落桌边读着漫画周刊的红旗袍姑娘站起身。&#xA;店内不过几坪大，沿墙摆着六张桌子。空无一人，隐约飘着药草香。我挑了中间桌坐下，展开对折的大菜单。每道菜都标着序号，从1到100整整齐齐。&#xA;咕噜——喉咙又响了。&#xA;我的食欲异常汹涌。光看菜名虽然不明所以，仍需解说，但字里行间仿佛渗出香气，刺激着味蕾。&#xA;“那个……”我抬头对旗袍姑娘道，“能介绍一下菜吗？”&#xA;姑娘嫣然一笑，朝里间喊：“爷爷！来客人啦。”&#xA;厨房门一开，走出面色红润、身材发福的中年店主。他满面堆笑，蓄着寻常的泥鳅须：“您可算来对了。”&#xA;“每道菜都挺诱人啊。”&#xA;“道道都香！”说着，店主转头吩咐，“青娘，给客人上鹿叶茶。”&#xA;“好嘞。”&#xA;“菜名看着香，是您身子渴求这些药菜哩。”店主道，“您哪儿不舒服？”&#xA;“毛病多着呢。”&#xA;“这菜单按序号从头往下排，末了是腿。您脑袋可有不舒服？”&#xA;“脑袋笨但没病。先是视力下降，鼻子也不灵。”&#xA;“眼鼻啊，这儿。”店主指着菜单。&#xA;“9号、11号、12号！”我嚷完仰头望着店主满月般的圆脸，“可这些菜名动不动写‘治愈’‘恢复’，没问题吗？算夸大宣传违反药事法吧？说到底只是料理啊。”&#xA;“是料理，也是药，放心。”他指向墙上裱框的许可证，“我有厚生省颁发的药品制造、进口和销售许可，县知事批准的开设药店执照，食品卫生法也达标。”&#xA;“您竟是这等大人物？”我改换敬语，“这么说这不是普通汉方料理和药膳？”&#xA;“你小子倒懂行。”店主口气突然变得像训学生，“汉方料理和药膳是中国三千年智慧。本店的料理正是这么来的。我家世代是食医。”&#xA;“食医是什么？”&#xA;“这得从中国周朝时讲起，”店主说教起来，“那时医分四类——食医、疾医、疡医、兽医。疾医主内科，疡医主外科。在这之中食医最尊贵，专管天子饮食，换句话就是根据龙体调配滋补药膳。我家世世代代是研究滋补药膳的汉方医家，承袭至今，但我仍不满足——正宗中国药膳药味太冲，与其说是料理，不如说就是药。日本那些所谓药膳全然不同，但毫无药效。因此我周游世界，专找药效绝佳的珍馐美味，至今已有十八年。”&#xA;青娘用茶托端来热气蒸腾的茶碗：“爷爷，再讲课客人要闷死了。你该去烧菜啦！”&#xA;“嗳呀！糟糕，又犯老毛病了。”店主笑着确认订单，“9号和11号，还有12号对吧？”&#xA;他钻进厨房，青娘在我前边放下茶托。红茶散发着丁香的香气。&#xA;“他的名字叫耶耶？”&#xA;“耶耶1在中文里就是爷爷的意思啦。”&#xA;看来她是孙女。&#xA;“这茶也是药？”&#xA;“这是开胃药，健脾胃。中国山西吕梁山有种密天鹿能活九十岁，而这种鹿叶草是当地独生的，鹿只吃这种草。肠胃乃万病之源，长寿之本，爷爷这么说过。而这就是鹿叶茶。”&#xA;“想再续一杯啊！”我一饮而尽，“真是高尚品味。”&#xA;“可听说一次不能多喝。”&#xA;店主在里间喊着孙女：“青娘！”&#xA;“来啦！”她收走茶托进去。&#xA;肚子突然雷鸣。方才只是微饿，一瞬转成饥饿至濒死般的恐慌——如同荒野求生半月未食的猛兽，我想。但这饥饿竟透着爽快，与应酬强塞的憋闷截然不同。&#xA;青娘端着汤碗出来：“最开头果然还是得喝汤呢，爷爷说刚刚光顾着吹牛，忘了介绍最重要的料理，不知怎么赔罪。给，这是颚蓟辛汤。”&#xA;“12号啊。颚蓟是什么？”&#xA;“你瞧，花店里常卖的一种外来品种叫德国蓟。颚蓟就是其近亲，长在山地。德国人吃它的嫩叶和根茎。”&#xA;“你也相当懂呢。”&#xA;“爷爷教的啦。”她笑着走回里间。&#xA;吹着滚烫辣汤啜饮，初尝无味，渐觉焦香化醇厚。约莫是将嫩叶和根茎煎煮后熬制而成，汤色清透，其上浮着孤片蓟叶，边缘呈锯齿状，更像是作饰。&#xA;继续喝着，鼻涕突如泉涌。纸巾告罄，无奈掏手帕擤鼻。&#xA;“9号来啦。”青娘端出盘子说道，“是鲍肝哟。”&#xA;“听说鲍肝明目，”我用手帕捂鼻问，“这也不是凡品吧？”&#xA;“我不知道，稍后去问问爷爷。”她又回到里面。&#xA;红粉裹鲍肝入口呛辣，起初惊异其辣度，想想应是用来压住鲍肝的苦味。配汤细品，才发觉这红粉大抵并非辣椒，而更近蒜香——正合我嗜蒜的脾胃，美味催得喉头作响。我边吃边想一定得问清楚这种调料的名字，鼻涕却决堤难止，手帕都不管用了。&#xA;我向里边吼着：“娘娘！”&#xA;“是青娘啦！”她走出来回应，“怎么啦？嗨呀！流鼻涕嘛？”&#xA;“不知怎么鼻涕根本止不住。能给些纸巾吗？”&#xA;“好嘞。”&#xA;“拿一盒给我。”&#xA;“好——”她从角落的橱柜取出一盒纸巾，“现在爷爷要把第11号的料理端出来了。”&#xA;店主抱来一个大饭碗走出来：“这道料理劲可大。哟，您这是？”&#xA;“这红粉是调料？还是药？”我反复抽出纸巾，擤着鼻涕问，“看上去不像是单单调味的啊。”&#xA;“问得好！”他放下碗，眉飞色舞地说，“那是我在法国的药学院时培育的茄科新种，取名辣切。其中的类胡萝卜素可以作用于地中海产的黑鲍鱼，俗称肝的内脏中的氯化钙，直击视觉神经。等着两眼泪汪汪吧。”&#xA;“真的？我眼睛可疼起来了！”&#xA;“哈哈哈，您鼻涕流出来了。看来汤也见效了。”他指着碗，“尝尝这个，效果更猛。”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
